<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nsa on KEIN PFUSCH, BITTE!</title>
    <link>http://www.wolfstep.cc/categories/nsa/</link>
    <description>Recent content in Nsa on KEIN PFUSCH, BITTE!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 22 Mar 2015 12:16:40 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.wolfstep.cc/categories/nsa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>NSA e la rappresaglia cinese</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/tamarreide/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Mar 2015 12:16:40 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/tamarreide/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Ho accennato un tema nello scorso post, ovvero la rappresaglia cinese allo spionaggio americano: sembra che la Cina abbia legiferato per bandire OGNI tecnologia occidentale, o almeno non cinese, qualora non vengano depositati i sorgenti in Cina, e non vengano mostrate tutte le backdoor. La &lt;a href=&#34;http://uk.reuters.com/article/2015/03/19/china-security-usa-eu-idUKL6N0WL3CD20150319&#34;&gt;reazione di UE e USA&lt;/a&gt; non si e&amp;rsquo; fatta attendere, ma e&amp;rsquo; noto che i cinesi non consentono mai simili ingerenze nelle loro politiche di sicurezza. Di conseguenza, il danno e&amp;rsquo; fatto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trovate la notizia qui: &lt;a href=&#34;http://uk.reuters.com/article/2015/03/19/china-security-usa-eu-idUKL6N0WL3CD20150319&#34;&gt;http://uk.reuters.com/article/&lt;sup&gt;2015&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;03&lt;/sub&gt;/19/china-security-usa-eu-idUKL6N0WL3CD20150319&lt;/a&gt;), se volete il link diretto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le aziende europee ed americane perderanno decine di miliardi in commesse, per quanto non si veda nessuno preoccupato di questo sui giornali occidentali: quando l&amp;rsquo;embargo a Putin fece perdere alle aziende agricole europee poche centinaia di milioni di euro in carote, eravano tutti li&amp;rsquo; a criticare. Oggi che grazie alla lungimirante politica di Obama e di NSA le aziende europee si beccano un embargo di fatto verso la Cina, nessuno fiata.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Casomai voleste sapere quale servizio segreto paga lo stipendio ad alcuni politici, da Grillo alla tessera numero uno del PD, adesso lo sapete: il servizio segreto che nessuno sta criticando per aver causato questo disastro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso molti di voi penseranno che paf, si va di fronte a qualche tribunale internazionale e si vince. No, non funziona cosi&amp;rsquo;, perche&amp;rsquo; USA e UK hanno creato, in passato, degli illustri precedenti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il primo incompetente e&amp;rsquo; stato Obama, che con la scusa della sicurezza ha bloccato un investimento cinese in USA, ovvero &lt;a href=&#34;http://www.reuters.com/article/2012/09/28/us-usa-china-turbines-idUSBRE88R19220120928&#34;&gt;la creazione di una centrale eolica&lt;/a&gt; . La scusa era che la centrale avrebbe potuto spiare gli americani: le turbine girano, i radar girano, allora le turbine sono radar e possono spiare gli americani.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il secondo precedente che viene dalla UE, ma precisamente dagli inglesi, e&amp;rsquo; di &lt;a href=&#34;http://www.scmp.com/news/world/article/1405044/british-government-drops-huawei-devices-amid-security-concerns&#34;&gt;aver proibito l&amp;rsquo;uso di telefonia cinese per ragioni di sicurezza&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di conseguenza, esistono gia&amp;rsquo; dei precedenti (ce ne sono molti di piu&amp;rsquo;, in realta&amp;rsquo;)che sono piu&amp;rsquo; che illustri. Anche se i cinesi fossero portati in qualche tribunale, potrebbero invocare il diritto alle misure ritorsive. In ogni caso, il governo cinese non ha mai tollerato ingerenze nelle sue politiche di sicurezza: di sicuro i precedenti americani li hanno legittimati sul piano giuridico, ma se avessero deciso in questo modo in maniera autonoma, cosa facciamo, li cacciamo dal WTO?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I gangster hanno combinato un bel casino, insomma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il problema degli anglosassoni sta nel fatto che per loro il commercio non nasce dalla fiducia tra le parti: nella loro visione ultraliberista, se tizio commercia con sempronio e firma un contratto, non deve rispettarlo a priori. Deve rispettarlo &lt;em&gt;altrimenti arriva lo sceriffo&lt;/em&gt;. Chiaramente, quando una delle parti in gioco &lt;strong&gt;e&amp;rsquo; lo sceriffo&lt;/strong&gt;, i contratti hanno un valore relativo, tanto e&amp;rsquo; vero che USA e UK sono nel WTO, ma si permettono di bloccare delle centrali eoliche &amp;ldquo;per la sicurezza nazionale&amp;rdquo;. Che sarebbe a sua volta una violazione, ma gli USA sono lo sceriffo, quindi possono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso che si e&amp;rsquo; bruciata la  fiducia, ovviamente scoprono che &lt;em&gt;lo sceriffo&lt;/em&gt; non e&amp;rsquo; abbastanza forte da farsi rispettare contro il sempronio che non rispetta i patti con il caio, e si scopre che , in assenza di qualsiasi sistema di fiducia condivisa, adesso i cinesi fanno un pochino come diavolo gli pare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sorprende che la UE abbia seguito gli americani in questa protesta. Sarebbe stato molto piu&amp;rsquo; sensato fare come i cinesi, per diversi motivi.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;il-primo-e-che-i-cinesi-hanno-dannatamente-ragione:b6a94d977fbc1fae2561191120267377&#34;&gt;Il primo e&amp;rsquo; che i cinesi hanno dannatamente ragione.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Quando ci furono le prime rivelazioni di Snowden, nessuno nell&amp;rsquo;amministrazione USA, o in UK, cerco&amp;rsquo; di negoziare. Dissero semplicemente &amp;ldquo;tanto lo fanno tutti&amp;rdquo;, poi inventarono qualche stronzata tipo &amp;ldquo;tanto lo fate anche voi&amp;rdquo;, e via. &amp;ldquo;tanto lo fate anche voi&amp;rdquo; ovviamente e&amp;rsquo; ridicolo, dal momento che il traffico che passa per gli USA non e&amp;rsquo; paragonabile a quello che passa, che so io, per la Svezia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma la ragione per la quale i cinesi hanno dannatamente ragione e&amp;rsquo; la seguente:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.stripes.com/news/us/google-privacy-advocates-raise-alarm-as-us-seeks-new-rule-on-data-access-1.334371?utm_source=feedburner&amp;amp;utm_medium=feed&amp;amp;utm_campaign=Feed%3A+starsandstripes%2Fgeneral+%28Stars+and+Stripes%29&#34;&gt;gli americani stanno approvando una legge che permette ai giudici americani di prendere dati dalle sedi estere delle aziende&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Avete presente la favola di Microsoft che lotta strenuamente contro lo stato perche&amp;rsquo; un giudice ha chiesto dati di clienti europei che si trovano in Canada? Ecco, con questa legge si dice che la giurisdizione non c&amp;rsquo;entra piu&amp;rsquo;: se un giudice americano ritiene che i dati su un datacenter americano sito in Italia siano di suo interesse, anche se i dati sono di un cittadino italiano sotto giurisdizione italiana, Microsoft deve dargli i vostri dati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora immaginate di essere cinesi. Avete un Google in cina, che vi ha piazzato il suo datacenter in Cina, e un sacco di cinesi lo usano. Allora arriva il governo americano e dice &amp;ldquo;ehi, dammi tutti i dati del tuo datacenter di Pechino&amp;rdquo; e Google deve obbedire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; assolutamente chiaro che il vaffanculo sia stato inevitabile: no, google non avra&amp;rsquo; nessun datacenter in Cina, punto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cosa ancora piu&amp;rsquo; ridicola, che sembra scritta per dare ragione ai cinesi, e&amp;rsquo; questa:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;We oppose demands to require source codes, &lt;strong&gt;backdoors&lt;/strong&gt; and localisation of intellectual property by the Chinese government,&amp;rdquo; said Christian Borggreen at technology lobbying group Computer &amp;amp; Communications Industry Association, whose members include Google and Microsoft.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;In pratica, cioe&amp;rsquo;, secondo questo signore e&amp;rsquo; lecito inserire del software spia nei dispositivi elettronici che i cinesi devono comprare, ed e&amp;rsquo; sacrosanto rifiutare di toglierli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come diavolo si fa a dare torto ai cinesi, si puo&amp;rsquo; sapere?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il vero stupore puo&amp;rsquo; sembrare la posizione della UE, ma si tratta di una posizione finta, fatta per dare loro il contentino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ecco cosa e&amp;rsquo; successo in realta&amp;rsquo;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://rt.com/news/eu-data-privacy-nsa-326/&#34;&gt;2013: il parlamento europeo vota le prime misure per la tutela della privacy&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.nytimes.com/2014/09/09/technology/google-is-target-of-european-backlash-on-us-tech-dominance.html&#34;&gt;2014: arriva il &amp;ldquo;diritto all&amp;rsquo;oblio&amp;rdquo;, e gli americani gridano al complotto&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.washingtonpost.com/blogs/monkey-cage/wp/2015/02/17/obama-says-that-europeans-are-using-privacy-rules-to-protect-their-firms-against-u-s-competition-is-he-right/&#34;&gt;2015: Obama inizia a piagnucolare che i cattivi europei vogliono fermare le aziende americane &lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;in realta&amp;rsquo;, quindi, gli stati uniti sono da tempo soggetti ad una legislazione simile: la differenza e&amp;rsquo; che i cinesi lo fanno con una singola, brutale legge che dice le cose come stanno. La UE invece sta procedendo verso un &amp;ldquo;mercato unico digitale&amp;rdquo; , e sotto questo ombrello sta facendo piu&amp;rsquo; o meno le stesse cose che fanno i cinesi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di fatto, l&amp;rsquo;adesione della UE a questa inutile protesta contro i cinesi e&amp;rsquo; solo di facciata: probabilmente e&amp;rsquo; solo un qui-pro-quo dopo che i principali paesi europei hanno aderito alla nuova banca per i finanziamenti asiatici , di invenzione cinese.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La verita&amp;rsquo; e&amp;rsquo; che in maniera piu&amp;rsquo; o meno strisciante , e la prossima riforma del copyright e&amp;rsquo; un esempio, la UE sta creando le basi per espellere le aziende americane.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E quindi, adesso speriamo davvero che qualcuno abbia il coraggio di chiedersi, negli USA, se il gioco valeva la candela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; non passera&amp;rsquo; molto, e leggi simili inizieranno a fiorire in tutto il mondo. Alcuni insisteranno molto sulla privacy, come la UE, altri sulla sicurezza, come i cinesi, presto i paesi islamici cominceranno a volere delle tecnologie piu&amp;rsquo; islamiche, e chi con una scusa e chi con l&amp;rsquo;altra, alla fine, tutti vorranno la stessa cosa.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;il-loro-pezzetto-della-torta:b6a94d977fbc1fae2561191120267377&#34;&gt;Il loro pezzetto della torta.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/lp-maHlPBn0?list=PL9kxncU2YUpbSsmtGP-ncx16gxwWCLXlt&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>