<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Idioti on KEIN PFUSCH, BITTE!</title>
    <link>http://www.wolfstep.cc/tags/idioti/</link>
    <description>Recent content in Idioti on KEIN PFUSCH, BITTE!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 06 May 2015 23:56:37 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.wolfstep.cc/tags/idioti/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>A conci&#39;, chetteserve?</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/concitastordita/</link>
      <pubDate>Wed, 06 May 2015 23:56:37 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/concitastordita/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sto seguendo da lontano la vicenda dell&amp;rsquo; Unita&amp;rsquo; e delle richieste di pignoramento arrivate a diversi giornalisti, come Concita De Gregorio ed altri. La prima reazione e&amp;rsquo; stata quella di sufficienza, ma poi una strana serie di domande mi si sono affacciate alla mente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A sentire i filmati, i &amp;ldquo;lavoratori&amp;rdquo; dell&amp;rsquo; Unita&amp;rsquo; (perche&amp;rsquo; li&amp;rsquo; non c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; il capo e i subordinati, li&amp;rsquo; sono tutti compagni) , si sono accorti di avere delle cause pendenti, si sono accorti di come funzioni con la legge in caso di fallimento, hanno capito cosa voglia dire &amp;ldquo;in solido&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hanno realizzato che il loro stesso giornale non stava pagando gli avvocati che dovevano difenderli, hanno saputo improvvisamente di aver perso le cause, e si sono accorti che i creditori, mancando l&amp;rsquo;azienda, si sarebbero rivalsi sugli unici enti solvibili.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se stessimo parlando di Biancaneve e i sette nani, questo sarebbe concepibile. Se fossero suore di clausura o si trattasse di Michael Valentine Smith, allevato su Marte, lo avrei capito: uno su Marte non grokka la giustizia italiana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma stiamo parlando dell&amp;rsquo; Unita&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un giornale che della pretesa di sapere tutto piu&amp;rsquo; degli altri, capire tutto piu&amp;rsquo; degli altri e pensare meglio di chiunque altro aveva fatto una bandiera. Il giornale che si atteggiava a quel giornalismo che scova le magagne nascoste,che svela la propaganda del capitale, che scava in profondita&amp;rsquo; sotto il culo al padrone.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il giornale che spiega ai lavoratori come difendersi dalle terribili astuzie dei padroni, il giornale di quelli intelligenti che sanno e che capiscono.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Vederli cadere dalle nuvole come tanti coglioni sa di Fracchia la Belva Umana.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Quelli che discettavano dei processi di Berlusconi  , di paradisi fiscali e di scappatoie legali per non pagare tasse , non avevano la piu&amp;rsquo; pallida idea del fatto che una procedura fallimentare potesse esporre a responsabilita&amp;rsquo; &amp;ldquo;in solido&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quelli che per anni hanno discettato delle riforme della giustizia e di avvisi di garanzia , con aria da fini giuristi. Quelli che dedicavano articoli interi alla costituzionalita&amp;rsquo; delle sentenze, come se la mattina mangiassero pane e diritto, quelli che si atteggiavano a talpe di archivio, pronte a trovare carte compromettenti e scomode in qualsiasi tribunale italiano,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h2&gt; NON SAPEVANO NEMMENO DI ESSERE IMPUTATI, DI AVERE DELLE CAUSE IN CORSO. &lt;/h2&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il giornale dei lavoratori. Quello che straparlava di &amp;ldquo;piano industriale&amp;rdquo; ogni volta che i sindacati erano in agitazione. Quello che parlava di tutela dei lavoratori. Quello che ti faceva cadere dall&amp;rsquo;alto il complotto dei padroni contro il proletariato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il giornale di quelli che vedevano piu&amp;rsquo; lontano, di quelli che non cascavano nei tranelli del padronato, di quelli che ciarlavano delle piu&amp;rsquo; sottili, bizantine strategie . Il giornale che svelava i retroscena che la TV berlusconiana, instupidente, non voleva mostrare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h2&gt; NON SAPEVANO COSA FACESSE IL LORO STESSO CURATORE FALLIMENTARE &lt;/h2&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Erano quelli delle inchieste. Quelli che si eccitavano a furia di &amp;ldquo;resistere, resistere, resistere&amp;rdquo;. Erano quelli che avevano &amp;ldquo;le fonti dentro le procure&amp;rdquo;, quelli che parlavano di riunioni private tra politici come se fossero stati presenti, quelli che avevano ogni giorno indiscrezioni fresche dalla procura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h2&gt; NON SOLO NON SAPEVANO DI ESSERE IN CAUSA, MA NEANCHE &lt;u&gt;DI AVERE PERSO LA CAUSA&lt;/u&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hanno scartavetrato la minchia per 70 anni al pubblico italiano. I loro lettori, una volta dotati di Unita&amp;rsquo; sotto il braccio, a loro volta assumevano lo stesso tono sapiente , si atteggiavano a penetratori della verita&amp;rsquo; e svelatori del nascosto, sapevano sempre cosa c&amp;rsquo;era prima, cosa c&amp;rsquo;era sotto, cosa c&amp;rsquo;era dietro e cosa c&amp;rsquo;era dentro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E non sapevano neanche di rispondere in solido per le cause che avevano in corso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; stato un sofisticato complotto della CIA?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sono stati i terribili &amp;ldquo;poteri forti&amp;rdquo;? Si e&amp;rsquo; trattato di un depistaggio dei servizi segreti, che agli occhi degli intelligentissimi e sapienti giornalisti dell&amp;rsquo; Unita&amp;rsquo; era come vetro trasparentissimo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No, qui parliamo di Equitalia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C&amp;rsquo;e&amp;rsquo; una espressione che mi gira per la testa da giorni. Suona piu&amp;rsquo; o meno cosi&amp;rsquo;:&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt; Miserabile, patetico, &lt;u&gt;velleitario&lt;/u&gt; branco di presuntuosi ciarlatani con la penna in mano.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nei vostri occhi sorpresi capiamo quale sia stata la vostra REALE capacita&amp;rsquo; di percepire la realta&amp;rsquo;. Non dico di spiegarla al lettore, eh: dico di percepirla voi stessi. Siete un branco di fessi che capisce di avere una causa pendente solo quando l&amp;rsquo;ha persa e gli e&amp;rsquo; arrivata l&amp;rsquo;ingiunzione di pagamento, e voi, gli stessi imbecilli, pretendevate di aver capito le grandi inchieste del paese?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siete praticamente inciampati nelle azioni del VOSTRO STESSO curatore fallimentare (e solo quando e&amp;rsquo; troppo tardi!), e siete &lt;u&gt;gli stessi che volevano spiegare al paese le trame dei servizi segreti deviati?&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un sismografo si aggira per la Sardegna. Sembra un fantasma, e&amp;rsquo; scosso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; scosso da una pernacchia da 9 gradi Richter che sgorga, con inaudita potenza, dalla tomba di Cossiga.  Quelli che non sapevano di rispondere in solido con il curatore fallimentare , erano gli stessi che spiegavano al paese &amp;ldquo;i misteri&amp;rdquo; del sequestro Moro!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I &lt;em&gt;misteri&lt;/em&gt;, capite? Hanno scartavetrato la minchia coi &lt;em&gt;misteri&lt;/em&gt; per decenni.  Loro conoscevano &amp;ldquo;i misteri&amp;rdquo;!  Un branco di imbecilli , sconnessi con la realta&amp;rsquo; al punto di credere che un&amp;rsquo;azienda fallita avrebbe pagato i loro debiti con la giustizia, pretendeva di conoscere le piu&amp;rsquo; segrete trame dello stato!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h1&gt; Quanti fessi ci hanno creduto, in Italia?&lt;/h1&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Forza, dai. Saltate fuori. Quanti di voi si sono creduti meglio informati e meglio formati dall&amp;rsquo;intelligenza grondante da questo miserabile branco di alienati?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quanti hanno creduto di aver imparato &amp;ldquo;i processi di Berlusconi&amp;rdquo; da gente COSI&amp;rsquo; COMPETENTE che NON SAPEVA NEMMENO DI ESSERE SOTTO PROCESSO A SUA VOLTA?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In quanti hanno creduto di sapere e capire, scartavetrando la uallera ad amici , colleghi e parenti con un atteggiamento saccente, soltanto perche&amp;rsquo; leggevano un giornale fatto da gente che non ha capito nemmeno le carte del proprio fallimento aziendale?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Credo che questa sorpresa sulle loro facce , queste espressioni facciali da gente che sembra uscita da una favole, questo stupore nel primo incontro con la realta&amp;rsquo;, siano l&amp;rsquo;epitaffio perfetto per una storia giornalistica fatta principalmente di velleita&amp;rsquo;, presunzione, spocchia e tante, tante, tante balle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In tanti ci hanno creduto. Io stesso, sedicenne , feci il volontario per una delle vostre feste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E tutti quelli che avevano solo 10 parole in tasca, e che credevano di trovarne altr 10 sull&amp;rsquo;unita&amp;rsquo;, per emanciparsi, che hanno creduto in voi, sapevano di avere a che fare con un branco di ciarlatani, nemmeno capaci di cercare le proprie , di cause in tribunale, figuriamoci di appoggiare la loro, di causa?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come i fascisti che tanto odiate, avete mandato generazioni intere alla carica  con le scarpe di cartone: convinti di sapere tutto sulle trame oscure del mondo e del paese, e di averlo saputo &lt;strong&gt;da gente che non controlla neanche se l&amp;rsquo;avvocato che li sta difendendo sia stato pagato o meno&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quelli che &amp;ldquo;avevano le prove&amp;rdquo; del gioco sporco della CIA, non sapevano nemmeno di aver perso dei processi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saro&amp;rsquo; molto sincero: preferisco ricordarvi cosi&amp;rsquo;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;http://www.wolfstep.cc/images/unita.jpg&#34; alt=&#34;svulazzen&#34; /&gt;

&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come dicevate voi?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h1&gt;Una risata vi seppellira&amp;rsquo;&lt;/h1&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/a3I4BkTRw8c&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NSA e la rappresaglia cinese</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/tamarreide/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Mar 2015 12:16:40 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/tamarreide/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Ho accennato un tema nello scorso post, ovvero la rappresaglia cinese allo spionaggio americano: sembra che la Cina abbia legiferato per bandire OGNI tecnologia occidentale, o almeno non cinese, qualora non vengano depositati i sorgenti in Cina, e non vengano mostrate tutte le backdoor. La &lt;a href=&#34;http://uk.reuters.com/article/2015/03/19/china-security-usa-eu-idUKL6N0WL3CD20150319&#34;&gt;reazione di UE e USA&lt;/a&gt; non si e&amp;rsquo; fatta attendere, ma e&amp;rsquo; noto che i cinesi non consentono mai simili ingerenze nelle loro politiche di sicurezza. Di conseguenza, il danno e&amp;rsquo; fatto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trovate la notizia qui: &lt;a href=&#34;http://uk.reuters.com/article/2015/03/19/china-security-usa-eu-idUKL6N0WL3CD20150319&#34;&gt;http://uk.reuters.com/article/&lt;sup&gt;2015&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;03&lt;/sub&gt;/19/china-security-usa-eu-idUKL6N0WL3CD20150319&lt;/a&gt;), se volete il link diretto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le aziende europee ed americane perderanno decine di miliardi in commesse, per quanto non si veda nessuno preoccupato di questo sui giornali occidentali: quando l&amp;rsquo;embargo a Putin fece perdere alle aziende agricole europee poche centinaia di milioni di euro in carote, eravano tutti li&amp;rsquo; a criticare. Oggi che grazie alla lungimirante politica di Obama e di NSA le aziende europee si beccano un embargo di fatto verso la Cina, nessuno fiata.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Casomai voleste sapere quale servizio segreto paga lo stipendio ad alcuni politici, da Grillo alla tessera numero uno del PD, adesso lo sapete: il servizio segreto che nessuno sta criticando per aver causato questo disastro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso molti di voi penseranno che paf, si va di fronte a qualche tribunale internazionale e si vince. No, non funziona cosi&amp;rsquo;, perche&amp;rsquo; USA e UK hanno creato, in passato, degli illustri precedenti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il primo incompetente e&amp;rsquo; stato Obama, che con la scusa della sicurezza ha bloccato un investimento cinese in USA, ovvero &lt;a href=&#34;http://www.reuters.com/article/2012/09/28/us-usa-china-turbines-idUSBRE88R19220120928&#34;&gt;la creazione di una centrale eolica&lt;/a&gt; . La scusa era che la centrale avrebbe potuto spiare gli americani: le turbine girano, i radar girano, allora le turbine sono radar e possono spiare gli americani.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il secondo precedente che viene dalla UE, ma precisamente dagli inglesi, e&amp;rsquo; di &lt;a href=&#34;http://www.scmp.com/news/world/article/1405044/british-government-drops-huawei-devices-amid-security-concerns&#34;&gt;aver proibito l&amp;rsquo;uso di telefonia cinese per ragioni di sicurezza&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di conseguenza, esistono gia&amp;rsquo; dei precedenti (ce ne sono molti di piu&amp;rsquo;, in realta&amp;rsquo;)che sono piu&amp;rsquo; che illustri. Anche se i cinesi fossero portati in qualche tribunale, potrebbero invocare il diritto alle misure ritorsive. In ogni caso, il governo cinese non ha mai tollerato ingerenze nelle sue politiche di sicurezza: di sicuro i precedenti americani li hanno legittimati sul piano giuridico, ma se avessero deciso in questo modo in maniera autonoma, cosa facciamo, li cacciamo dal WTO?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I gangster hanno combinato un bel casino, insomma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il problema degli anglosassoni sta nel fatto che per loro il commercio non nasce dalla fiducia tra le parti: nella loro visione ultraliberista, se tizio commercia con sempronio e firma un contratto, non deve rispettarlo a priori. Deve rispettarlo &lt;em&gt;altrimenti arriva lo sceriffo&lt;/em&gt;. Chiaramente, quando una delle parti in gioco &lt;strong&gt;e&amp;rsquo; lo sceriffo&lt;/strong&gt;, i contratti hanno un valore relativo, tanto e&amp;rsquo; vero che USA e UK sono nel WTO, ma si permettono di bloccare delle centrali eoliche &amp;ldquo;per la sicurezza nazionale&amp;rdquo;. Che sarebbe a sua volta una violazione, ma gli USA sono lo sceriffo, quindi possono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso che si e&amp;rsquo; bruciata la  fiducia, ovviamente scoprono che &lt;em&gt;lo sceriffo&lt;/em&gt; non e&amp;rsquo; abbastanza forte da farsi rispettare contro il sempronio che non rispetta i patti con il caio, e si scopre che , in assenza di qualsiasi sistema di fiducia condivisa, adesso i cinesi fanno un pochino come diavolo gli pare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sorprende che la UE abbia seguito gli americani in questa protesta. Sarebbe stato molto piu&amp;rsquo; sensato fare come i cinesi, per diversi motivi.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;il-primo-e-che-i-cinesi-hanno-dannatamente-ragione:b6a94d977fbc1fae2561191120267377&#34;&gt;Il primo e&amp;rsquo; che i cinesi hanno dannatamente ragione.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Quando ci furono le prime rivelazioni di Snowden, nessuno nell&amp;rsquo;amministrazione USA, o in UK, cerco&amp;rsquo; di negoziare. Dissero semplicemente &amp;ldquo;tanto lo fanno tutti&amp;rdquo;, poi inventarono qualche stronzata tipo &amp;ldquo;tanto lo fate anche voi&amp;rdquo;, e via. &amp;ldquo;tanto lo fate anche voi&amp;rdquo; ovviamente e&amp;rsquo; ridicolo, dal momento che il traffico che passa per gli USA non e&amp;rsquo; paragonabile a quello che passa, che so io, per la Svezia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma la ragione per la quale i cinesi hanno dannatamente ragione e&amp;rsquo; la seguente:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.stripes.com/news/us/google-privacy-advocates-raise-alarm-as-us-seeks-new-rule-on-data-access-1.334371?utm_source=feedburner&amp;amp;utm_medium=feed&amp;amp;utm_campaign=Feed%3A+starsandstripes%2Fgeneral+%28Stars+and+Stripes%29&#34;&gt;gli americani stanno approvando una legge che permette ai giudici americani di prendere dati dalle sedi estere delle aziende&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Avete presente la favola di Microsoft che lotta strenuamente contro lo stato perche&amp;rsquo; un giudice ha chiesto dati di clienti europei che si trovano in Canada? Ecco, con questa legge si dice che la giurisdizione non c&amp;rsquo;entra piu&amp;rsquo;: se un giudice americano ritiene che i dati su un datacenter americano sito in Italia siano di suo interesse, anche se i dati sono di un cittadino italiano sotto giurisdizione italiana, Microsoft deve dargli i vostri dati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora immaginate di essere cinesi. Avete un Google in cina, che vi ha piazzato il suo datacenter in Cina, e un sacco di cinesi lo usano. Allora arriva il governo americano e dice &amp;ldquo;ehi, dammi tutti i dati del tuo datacenter di Pechino&amp;rdquo; e Google deve obbedire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; assolutamente chiaro che il vaffanculo sia stato inevitabile: no, google non avra&amp;rsquo; nessun datacenter in Cina, punto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cosa ancora piu&amp;rsquo; ridicola, che sembra scritta per dare ragione ai cinesi, e&amp;rsquo; questa:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;We oppose demands to require source codes, &lt;strong&gt;backdoors&lt;/strong&gt; and localisation of intellectual property by the Chinese government,&amp;rdquo; said Christian Borggreen at technology lobbying group Computer &amp;amp; Communications Industry Association, whose members include Google and Microsoft.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;In pratica, cioe&amp;rsquo;, secondo questo signore e&amp;rsquo; lecito inserire del software spia nei dispositivi elettronici che i cinesi devono comprare, ed e&amp;rsquo; sacrosanto rifiutare di toglierli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come diavolo si fa a dare torto ai cinesi, si puo&amp;rsquo; sapere?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il vero stupore puo&amp;rsquo; sembrare la posizione della UE, ma si tratta di una posizione finta, fatta per dare loro il contentino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ecco cosa e&amp;rsquo; successo in realta&amp;rsquo;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://rt.com/news/eu-data-privacy-nsa-326/&#34;&gt;2013: il parlamento europeo vota le prime misure per la tutela della privacy&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.nytimes.com/2014/09/09/technology/google-is-target-of-european-backlash-on-us-tech-dominance.html&#34;&gt;2014: arriva il &amp;ldquo;diritto all&amp;rsquo;oblio&amp;rdquo;, e gli americani gridano al complotto&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.washingtonpost.com/blogs/monkey-cage/wp/2015/02/17/obama-says-that-europeans-are-using-privacy-rules-to-protect-their-firms-against-u-s-competition-is-he-right/&#34;&gt;2015: Obama inizia a piagnucolare che i cattivi europei vogliono fermare le aziende americane &lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;in realta&amp;rsquo;, quindi, gli stati uniti sono da tempo soggetti ad una legislazione simile: la differenza e&amp;rsquo; che i cinesi lo fanno con una singola, brutale legge che dice le cose come stanno. La UE invece sta procedendo verso un &amp;ldquo;mercato unico digitale&amp;rdquo; , e sotto questo ombrello sta facendo piu&amp;rsquo; o meno le stesse cose che fanno i cinesi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di fatto, l&amp;rsquo;adesione della UE a questa inutile protesta contro i cinesi e&amp;rsquo; solo di facciata: probabilmente e&amp;rsquo; solo un qui-pro-quo dopo che i principali paesi europei hanno aderito alla nuova banca per i finanziamenti asiatici , di invenzione cinese.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La verita&amp;rsquo; e&amp;rsquo; che in maniera piu&amp;rsquo; o meno strisciante , e la prossima riforma del copyright e&amp;rsquo; un esempio, la UE sta creando le basi per espellere le aziende americane.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E quindi, adesso speriamo davvero che qualcuno abbia il coraggio di chiedersi, negli USA, se il gioco valeva la candela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; non passera&amp;rsquo; molto, e leggi simili inizieranno a fiorire in tutto il mondo. Alcuni insisteranno molto sulla privacy, come la UE, altri sulla sicurezza, come i cinesi, presto i paesi islamici cominceranno a volere delle tecnologie piu&amp;rsquo; islamiche, e chi con una scusa e chi con l&amp;rsquo;altra, alla fine, tutti vorranno la stessa cosa.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;il-loro-pezzetto-della-torta:b6a94d977fbc1fae2561191120267377&#34;&gt;Il loro pezzetto della torta.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/lp-maHlPBn0?list=PL9kxncU2YUpbSsmtGP-ncx16gxwWCLXlt&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pochi a perdere</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/maledettenutrie/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2015 19:50:54 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/maledettenutrie/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Si e&amp;rsquo; sempre riflettuto poco sull&amp;rsquo; idea che &amp;ldquo;bene o male, purche&amp;rsquo; si parli di me&amp;rdquo; , oppure della storia del quarto d&amp;rsquo;ora di notorieta&amp;rsquo;. E ci si e&amp;rsquo; sempre riflettuto poco per non ammettere che questo meccanismo produce un&amp;rsquo;istanza persecutoria nei confronti di qualsiasi minoranza sia abbastanza vistosa da darti la prima pagina, e abbastanza debole da non costituire un pericolo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un esempio di questa minoranza sono i gay. Se voi siete un politico, notate subito che:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;se dite qualcosa contro i gay finite sui giornali, di sicuro.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;i gay muovono pochi voti , cosi&amp;rsquo; non dovete temere la rappresaglia politica.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;e&amp;rsquo; ovvio che, se ragioniamo col discorso &amp;ldquo;bene o male purche&amp;rsquo; si parli di me&amp;rdquo;, far parlare di se&amp;rsquo; insultando i gay sia un affarone. Tu dici &amp;ldquo;froci ai forni&amp;rdquo; e via, sei sui giornali. Tutti i gay sono arrabbiati, ma il loro voto pesa poco sul tuo partito. E paf, ecco l&amp;rsquo;affarone.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vanno male i conti a D&amp;amp;G, come abbiamo visto. Per finire su panorama hanno fatto la solita sparata cattofascista contro i bambini allevati da gay e pensavano &amp;ldquo;ehi, tanto chi se ne frega? tanto in Italia i gay non comprano i nostri vestiti, D&amp;amp;G e&amp;rsquo; roba da calciatori, veline &amp;amp; co&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sbagliavano pero&amp;rsquo; nella valutazione dello scenario: e&amp;rsquo; entrato in scena Elton John,poi Courtney Love, poi Madonna e Lady Gaga , quindi si sono mossi i salotti buoni di Hollywood, sino ad arrivare ad Heater Parisi e tutta una serie di personaggi, e adesso D&amp;amp;G rischiano di diventare i maledetti , quelli che ti devi vergognare di aver indossato, tipo &amp;ldquo;&lt;em&gt;io? D&amp;amp;G? Mai! Quella cintura era di Divoriamo el Gioconda, un piccolo marchio fondato da Mac Donald&amp;rsquo;s in Messico&lt;/em&gt;&amp;ldquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siccome adesso rischiano di diventare i paria di una fascia di persone che se ti bandiscono non vendi piu&amp;rsquo; un chiodo in mezza america, i due se ne sono usciti scegliendo una seconda minoranza sacrificabile: i &amp;ldquo;siciliani tradizionali&amp;rdquo;. Immagino che siano incazzatissimi per questa cosa di essere accostati a Dolce, ma non sono esattamente il mercato tradizionale di D&amp;amp;G.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;D&amp;amp;G hanno commesso un errore:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;sottovalutare la portata globale di internet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;valutare come innocua la comunita&amp;rsquo; gay italiana, senza rendersi conto che quella mondiale sia invece cruciale per il loro business.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Il risultato e&amp;rsquo; che adesso sono tutti li&amp;rsquo; a cercare di salvare questo marchio da uno stigma che, se protratto all&amp;rsquo;americana (come contro il fumo o contro l&amp;rsquo;obesita&amp;rsquo;) domani potrebbe diventare il prossimo sloagan di Michelle Obama e significare un maccartismo completo verso D&amp;amp;G.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non e&amp;rsquo; una novita&amp;rsquo;. Anni fa a Verona c&amp;rsquo;erano politici e gruppi di cittadini che odiavano i brasiliani. Erano soggetti ad una ideologia che definirei &amp;ldquo;antisambismo&amp;rdquo;. Hanno fatto questo e quello per finire sui giornali, abbasso la samba di qui e abbasso la samba di li&amp;rsquo;, sino a quando succede che i brasiliani ricchi hanno minacciato di minacciare una locale fiera delle pietre preziose. E siccome i maggiori trafficanti di pietre preziose sono brasiliani, qualcuno si e&amp;rsquo; reso conto di aver pisciato fuori dal vaso, e allora il fenomeno dell&amp;rsquo;odio antibrasiliano a Verona e&amp;rsquo; stato represso dalla polizia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In generale, credo che i gay siano l&amp;rsquo;unica comunita&amp;rsquo; che ancora non aveva dato prova di rompersi le palle e causare un sacco di danni. Se si muove Elton John &amp;amp;co, e ti parte una campagna globale di maccartismo, e&amp;rsquo; assai difficile spiegare al tuo direttore di banca che dovevi proprio dire quelle cose.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E leggendo qui e la&amp;rsquo; sulla stampa questa cosa contro la &amp;ldquo;Crociata&amp;rdquo; dei gay ricchi anglosassoni contro D&amp;amp;G, vedo la classica sorpresa di chi si e&amp;rsquo; appena accorto di aver pestato una coda pensando fosse una innocua biscia, e di essersi accorto troppo tardi del resto dell&amp;rsquo;alligatore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso pero&amp;rsquo; mettetevi nei panni di questi qui che devono far parlare di se&amp;rsquo;, in qualsiasi modo. Prima era facile: prendevi una categoria in vista ma poco potente sul piano elettorale, come i gay, o i brasiliani, persino le femministe, o i negri , dicevi &amp;ldquo;X ai forni!&amp;rdquo; su un giornale, ed eri su tutti i titoli per mesi. Non ci perdevi niente perche&amp;rsquo; erano categorie deboli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi succede che:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;scopri che i brasiliani se si incazzano ti boicottano le fiere dei diamanti&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;scopri che le femministe hanno dalla loro stampa e pure la presidente della camera&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;scopri che gli zingari hanno il controllo di tutte le bancarelle di roma&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ridendo e scherzando, pure i gay se si incazzano ti boicottano la moda made in Italy&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;il voto dei &lt;del&gt;terroni&lt;/del&gt;  meridionali ti serve e vai a fare i comizi a Napoli.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;e adesso chi ti resta, povero leghista/fascista/quelchele&amp;rsquo;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Potremmo  fare alcune proposte:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;la chiesa Valdese. Ci sono abituati, ed elettoralmente contano poco.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;i nichilisti. Tanto se ne fottono.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;gli hippie. Sono tutti settantenni, e nella media non capiscono nemmeno quel che dite.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;gli immigrati cinesi.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;i testimoni di Geova&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Sembrano tutte proposte sensate, ma c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; un problema.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;col papa che c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; , ogni volta che insulti i valdesi, il Papa li va a trovare. Poi si stufa e si incazza.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;i nichilisti non ti si cagano, e quindi la provocazione cade nel vuoto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;gli hippies poi ti fanno ripartire la campagna per la cannabis legale e Don Cusumano si incazza.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;gli immigrati cinesi sembrano tanto fessi, ma se si incazza Pechino sono cavoli amari.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;i testimoni di Geova rischiano di ritornare in auge se li nomini troppo.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;capite che il problema e&amp;rsquo; grave.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La storia del &amp;ldquo;parlate di me , anche male purche&amp;rsquo; se ne parli&amp;rdquo; presumeva che chi parlava male di te non avesse il potere di aprirti come una cozza. Il motivo per il quale tutto il dibattito politico sui diritti si svolge sui diritti dei gay e&amp;rsquo; proprio questo: sui gay potevi sputare come ti pareva e tanto non reagivano, che potevano farti?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma nel momento in cui adesso salta fuori che se girano le palle al gay famoso ti esce un #BoycottMadeInItaly su Twitter, diventa un problema serio. Quale altro gruppo di cui freghi qualcosa agli italiani ha un peso elettorale ignorabile? Persino gli evasori fiscali hanno mostrato di sapersi difendere bene, alle elezioni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E siccome la moda italiana e&amp;rsquo; un bel business e ha paura che nel mondo dei gay &amp;ldquo;alti&amp;rdquo; parta un boicottaggio del made in italy, adesso il problema e&amp;rsquo;: chi, dopo i gay?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo medodo per sfruttare il sistema mediatico del quarto d&amp;rsquo;ora di notorieta&amp;rsquo; prima era stato cosi&amp;rsquo; semplice, insultati i gay ed eri famoso. E ora?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ho una proposta.&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Le nutrie&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Pensateci. Tutti sanno cosa siano. Tutti hanno una storia terrificante su quella volta che una nutria di tre quintali ha scavato via le Piramidi d&amp;rsquo;Egitto. Molti le odiano. Gli animalisti le difendono. C&amp;rsquo;e&amp;rsquo; spazio per uno scontro di pisquani.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;le-nutrie-sono-le-vittime-perfette:b65cd7fdedf9082928d46b9d59ab4772&#34;&gt;Le nutrie  sono le vittime perfette.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Myocastor_coypus_02.jpg/1024px-Myocastor_coypus_02.jpg&#34; alt=&#34;Nutria&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pensateci.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il politico codardo deve solo iniziare la nutriofobia: &amp;ldquo;nutrie ai forni!&amp;rdquo;. Gli animalisti risponderanno con una marcia per le nostre amiche nutrie. I vegani sbroccheranno. La LAV si incazzera&amp;rsquo; abbestia e denuncera&amp;rsquo; per maltrattamenti anche i canili di Marte. Vendola le additera&amp;rsquo; come nuovo proletariato idiosincratico, qualsiasi cosa voglia dire. Bruno Vespa ci fara&amp;rsquo; una trasmissione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E le nutrie non votano. Non ti boicottano. Non fanno niente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La nutria e&amp;rsquo; la minoranza insultabile definitiva, allo scopo di avere visibilita&amp;rsquo; sui giornali senza conseguenze elettorali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Immaginate i sondaggi:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sei favorevole al matrimonio tra nutrie?

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Si&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si, ma non devono adottare bambini.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si, ma non chiamiamolo matrimonio.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;e non ci saranno campagne di boicottaggio. Non devi avere paura che Elton John se ne esca con una campagna che rischia di regalarti un altro maccartismo. A quale diavolo di cantante piacciono le nutrie, ai negramaro? Al Papa non puo&amp;rsquo; fregare di meno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eccola qui, la nuova minaccia per la cultura occidentale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Nutria-orange.JPG/1280px-Nutria-orange.JPG&#34; alt=&#34;nutriamalvagia&#34; /&gt;
)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sono animali immigrati dall&amp;rsquo;est europa. Senza permesso di soggiorno. E non sono cattolici. Non sentite gia&amp;rsquo; l&amp;rsquo;odore di infiltrazione terroristica? Non capite la minaccia per l&amp;rsquo;occidente? Non sentite gia&amp;rsquo; il bisogno di un intervento militare?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le nutrie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le nutrie sono malate. Sono intrinsecamente disordinate. Lo dice la Bibbia , e lo conferma il Vangelo secondo Gianpiernaik. In natura, infatti, non ci sono le nutrie. Si sa: le pantegane nascono da due pantegane. E ci sono un sacco di esempi di gente che e&amp;rsquo; andata da uno psichiatra della chiesa e ha smesso di essere una nutria, e poi si e&amp;rsquo; sposata felicemente. E adesso hanno fatto una bella famiglia tradizionale di pantegane cattoliche. Ogni domenica a messa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E l&amp;rsquo;insegnamento dell&amp;rsquo;ideologia nutria nelle scuole? Vi rendete conto che vogliono insegnare ai nostri figli che se vuoi da grande puoi diventare una nutria, e che e&amp;rsquo; normale? Vi rendete conto che ci sono stati genitori che hanno rischiato il carcere, in Finlandia, perche&amp;rsquo; non volevano che i figli studiassero l&amp;rsquo;ideologia nutria?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E il reato di nutricidio ce lo vogliamo mettere? Uccidere una nutria non e&amp;rsquo; come uccidere una pantegana qualsiasi. Sapete quante nutrie vengono uccise nel paese, ogni anno? Una strage silenziosa di nutrie. E&amp;rsquo; ora di dire basta. Se non ora quando? Vogliamo le quote nutrie.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Come vedete, e&amp;rsquo; possibile  costruire lo stesso ammasso di minchiate costruite per finire sulle prime pagine dei giornali, solo che invece dei gay ci sono le nutrie. Certo con le nutrie sembrano cazzate, ma anche coi gay erano cazzate e nessuno se n&amp;rsquo;era mai accorto. Con l&amp;rsquo;abitudine, sembreranno discorsi quasi sensati.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ecco, in un mondo globalizzato, la ricerca del quarto d&amp;rsquo;ora di notorieta&amp;rsquo; ottenuto a costo di insultare qualcun altro ha incontrato un piccolo scoglio. &amp;ldquo;Qualcun altro&amp;rdquo; puo&amp;rsquo; essere una ciofeca elettoralmente inutile in Italia, ma tenerti per le palle all&amp;rsquo;estero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non e&amp;rsquo; una cosa solo italiana. Quando Snowden inizia a parlare, subito il presidente Obama fa la seguente valutazione: gli stranieri non votano in USA. E se ne esce dicendo &amp;ldquo;si, spiamo tutti, ma non gli americani. Spiamo , ma &lt;em&gt;solo gli stranieri&lt;/em&gt;&amp;rdquo;. Si sentiva salvo, e invece succede &lt;a href=&#34;http://www.ibtimes.com/china-cites-security-crackdown-western-tech-it-protectionism-or-prudence-1831180&#34;&gt;questo&lt;/a&gt; , i cinesi stanno per bandire dal loro mercato bancario, assicurativo e in genere &amp;ldquo;mission critical&amp;rdquo; ogni tecnologia informatica americana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non e&amp;rsquo; molto diverso da quello che succede a D&amp;amp;G: hai insultato qualcuno credendo che fosse politicamente ininfluente, e scopri che mr &amp;ldquo;ininfluente&amp;rdquo; se si incazza ti apre come una cozza. E non sai come fare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prima che il Presidente Obama scopra di essere un &amp;ldquo;siciliano tradizionale&amp;rdquo;, o che esiste un gravissimo problema di Nutrie in USA e bisogna spiarle usando NSA, il problema e&amp;rsquo; che stanno cambiando le regole dei media.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; ancora vero che si debba lottare per il quarto d&amp;rsquo;ora di celebrita&amp;rsquo;. Non e&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; cosi&amp;rsquo; &amp;ldquo;safe&amp;rdquo; che le vittime siano le minoranze: quando si incazzano, le minoranze fanno dei danni bestiali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un tempo insultavi qualcuno in Grecia, poi andavi a Berlino e non lo sapeva nessuno. Oggi, succede che dall&amp;rsquo;altra parte lo sanno, ricambiano, e non hai la piu&amp;rsquo; pallida speranza che il parlamento voti per darti una lira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Succede una cosa molto semplice:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Si parli male di me purche&amp;rsquo; se ne parli&amp;rdquo; non e&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; una condizione semplice da raggiungere semplicemente insultando qualche minoranza o qualche gruppo, perche&amp;rsquo; un gruppo localmente innocuo poi e&amp;rsquo; potente globalmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;La ricerca del quarto d&amp;rsquo;ora di notorieta&amp;rsquo; &amp;rdquo; deve oggi assumere metodi differenti dalla continua vessazione di minoranze gia&amp;rsquo; oppresse in passato, come testimoni di geova, gay o brasiliani.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Questo cambia le regole del gioco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anche se molti giornalisti non lo stanno capendo e gridano alla &amp;ldquo;crociata&amp;rdquo;, la verita&amp;rsquo; e&amp;rsquo; che non sanno come reagire, dopo decenni e decenni di lavoro , che consisteva nel costruire personaggi &amp;ldquo;controversi&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un tempo la controversia era la strategia per la notorieta&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un tempo il personaggio controverso era pur sempre un personaggio&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso il personaggio controverso ha dei nemici. Che sono pochi qui, ma magari sono tantissimi altrove, e possono farti male. E allora se i brasiliani opprimono gli argentini in casa propria, poi scoprono che gli argentini in Europa sono tantissimi, e per un brasiliano vivere in Europa diventa difficile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quindi, dimenticate quello che ho scritto sopra sulle nutrie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non si sa mai, quante nutrie ci siano in Germania. Magari sono potentissime.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Forse e&amp;rsquo; il momento di cambiare strategia, non e&amp;rsquo; vero?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.heise.de/imagine/mXNcfd08u8rK4spiQp6XdXvf7DQ/gallery/Allwetter-Nutria.jpg&#34; alt=&#34;nutriageisha&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Domo arigato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E le nutrie ringraziano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I giornalisti e i politici italiani, invece, ci stanno ancora arrivando, ma piano piano. Ancora pensano che la reazione delle nutrie del giorno sia &amp;ldquo;una crociata contro la liberta&amp;rsquo; di pensiero&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prima o poi realizzeranno che anche una nutria innocua puo&amp;rsquo; scatenare un casino contro una casa di moda, se la nutria si chiama Elton John e gli rispondono Courtney Love, Lady Gaga e Madonna a stretto giro di twitter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Presto prima di insultare qualcuno, si faranno dei ragionamenti come:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Quanto del PIL italiano &amp;ldquo;made in Italy&amp;rdquo; deriva dalla moda? E che ruolo ha nella moda la comunita&amp;rsquo; dei ricchi Gay americani? E che danni puo&amp;rsquo; fare? Conviene davvero guadagnare le pagine dei giornali con argomenti &amp;ldquo;controversi&amp;rdquo; sui gay? Vale la pena rischiare?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ma prima occorre che gli esperti di comunicazione e i giornalisti italiani, ancora abituati alle scorse regole, se ne accorgano. Per ora, fossilizzati sul vecchio pensiero, parlano ancora di &amp;ldquo;Crociate&amp;rdquo;. Sono ancora al medioevo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>