<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Uomini O Caporali on KEIN PFUSCH, BITTE!</title>
    <link>http://www.wolfstep.cc/tags/uomini-o-caporali/</link>
    <description>Recent content in Uomini O Caporali on KEIN PFUSCH, BITTE!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Mar 2015 20:51:26 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.wolfstep.cc/tags/uomini-o-caporali/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Il potere scassacoglioni</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/scassaminchia/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2015 20:51:26 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/scassaminchia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Per continuare il discorso che ho fatto nel post precedente, posso menzionare un particolare obiettivo lavorativo, una particolare vocazione del bigotto, che e&amp;rsquo; il &amp;ldquo;potere rompicoglioni&amp;rdquo;. Il potere rompicoglioni e&amp;rsquo; un particolare tipo di potere, che non e&amp;rsquo; quello di un Re o di un governo centrale (anche se i bigotti li&amp;rsquo; possono fare sfaceli) ma un tipo di potere piu&amp;rsquo; scassaminchia. Il potere locale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il potere scassaminchia e&amp;rsquo; quello con il quale abbiamo a che fare ogni giorno, e soddisfa il bigotto per una ragione: siccome e&amp;rsquo; presente sul posto, allora il bigotto puo&amp;rsquo; &lt;strong&gt;vedere&lt;/strong&gt; la sofferenza che causa, cosa che non succede nel caso del potere &amp;ldquo;alto&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mettiamo che il governo di Roma decida di proibire, che so il, le sagre della salsiccia. Sicuramente un sacco di gente che prima si divertiva smettera&amp;rsquo; di farlo, e questo spettacolo di infelicita&amp;rsquo;, o di mancata felicita&amp;rsquo;, sarebbe una vera e propria manna per i bigotti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il guaio e&amp;rsquo; che da Roma non e&amp;rsquo; davvero possibile vedere il fastidio o l&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo; causata da questo provvedimento. Al contrario, puoi vedere tale fastidio se sei un piccolo vigile urbano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se sei un piccolo vigile urbano, e vai a chiudere la fiera della salsiccia, sei proprio li&amp;rsquo;. Sei presente sul luogo. Vedi con i tuoi occhi la delusione, l&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo;, vedi i sorrisi spegnersi e la gente arrabbiata.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Dal punto di vista del bigotto, cioe&amp;rsquo;, il potere locale attrae piu&amp;rsquo; di quello centrale, dal momento che puo&amp;rsquo; osservare in prima persona l&amp;rsquo;effetto della sua lotta contro la felicita&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Per questa ragione, i bigotti si concentrano sulle posizioni che non sono altissime, troppo alte per poter vedere le vittime, ma su quello che io chiamo &amp;ldquo;il potere scassacoglioni&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come scrissi in passato, diversi anni fa per un periodo di tempo lavorai a Milano , e la mia azienda mi trovo&amp;rsquo; un appartamento in loco. Una cosa che mi colpi&amp;rsquo; del mio condominio fu un cartello che diceva alcune cose, tipo &amp;ldquo;vietato giocare a pallone nel giardinetto interno&amp;rdquo;, e un altro per il quale &amp;ldquo;i bambini non possono gridare nel giardinetto interno&amp;rdquo; e &amp;ldquo;i bambini devono essere accompagnati dalle madri quando sono nel giardinetto&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora, io immagino quei bambini - che poi si vendicheranno con la rumorosissima Movida(1) -  che passeggiano, in silenzio, senza poter giocare o gridare, ovvero senza poter fare quello che i bambini amano fare. Per eccesso di sadismo, poi nei giardinetti ci mettono i giochi, in modo che i bambini possano solo essere accompagnati dalle mamme a giocare (ovvero quando le mamme hanno tempo, cioe&amp;rsquo; tipo 45 minuti al giorno, e non tutte allo stesso orario) , se anche due si incontrano non possono giocare perche&amp;rsquo; altrimenti schiamazzano, cioe&amp;rsquo; possono solo stare in silenzio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chi ha concepito un simile regolamento? Non il governo. Per il governo, il bigotto non scriverebbe mai un provvedimento simile: non avrebbe mai, da Roma, la possibilita&amp;rsquo; di &lt;em&gt;godere&lt;/em&gt; di tutta quell&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al contrario, un tizio nel condominio che si lamenta (a Milano (2) ) sente i bambini che schiamazzano , e non riesce a dormire, e quindi va proibito. Lo fa durante un&amp;rsquo;assemblea di condominio. Vede innanzitutto lo scoramento delle due mamme del posto, che magari protestano, ma vengono zittite da altri 12 bigotti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi vede , giorno dopo giorno, dalla finestra, i bambini girare da soli (perche&amp;rsquo; le due mamme fanno orari diversi) e piano piano, siccome girare da solo per un giardino interno con la mamma dietro e&amp;rsquo; una palla, i bambini smettono di usare il giardino: &lt;strong&gt;un bel giardino interno coi giochi per bambini inutilizzati&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Il simbolo stesso dell&#39;infelicita&#39;.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Per il bigotto, l&amp;rsquo;equivalente di un film porno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esiste tutta una categoria di poteri locali che attirano i bigotti. Per esempio, diventare un cardinale e tuonare contro i gay puo&amp;rsquo; essere divertente perche&amp;rsquo; poi vedi in TV le reazioni, vedi i politici di sinistra che sbroccano, e quindi puoi vedere (almeno parte) dell&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo; che hai provocato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma se per esempio tuoni contro le famiglie di divorziati, gia&amp;rsquo; fai fatica. Non hai Vladimir Luxuria che va in TV a difenderli.(3)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; molto meglio essere un piccolo religioso che manda avanti la comunita&amp;rsquo; locale. Specialmente se si comporta in modo molto congregazionista. Perche&amp;rsquo; puoi causare infelicita&amp;rsquo; e vederla di persona, in faccia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando sei un prete e tuoni contro il sexy shop, quando sei un prete e non vuoi la discoteca , quando sei il prete che vuole chiudere il locale notturno, li vedi. Vedi che i giovani non sono contenti. Puoi apprezzare la loro infelicita&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo vale piu&amp;rsquo; o meno per ogni religione, perche&amp;rsquo; e&amp;rsquo; vero che la storia del divieto di trasfusioni viene dai vertici, ma volete mettere il &lt;em&gt;godimento&lt;/em&gt; che prova la &lt;em&gt;guida&lt;/em&gt; bigotta, quando vede la famiglia in pensiero perche&amp;rsquo; il figlio viene operato senza trasfusione? La loro infelicita&amp;rsquo;, che nemmeno la fede cieca puo&amp;rsquo; nascondere? Sommo gaudio! Meglio di un porno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; nato ad Erkrath un grill club.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vecchietti che hanno deciso che la pensione viene meglio organizzando giganteschi grill di carne &amp;amp; pesce, birra e patatine. Nei parchi e nei giardini privati, basta che li chiami. Perche&amp;rsquo; si.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ovviamente c&amp;rsquo;era troppa felicita&amp;rsquo; in questa cosa, quindi i vegani , gli ambientalisti e i vari bigotti si sono mobilitati. Party? Grigliate? Birra? gente che sorride e si diverte?  Non puoi essere felice cosi&amp;rsquo;!  Ma la sfortuna e&amp;rsquo; che si tratta di un&amp;rsquo;attivita&amp;rsquo; che non e&amp;rsquo; proibita. E se non e&amp;rsquo; proibita, e&amp;rsquo; legale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quindi i nostri bigotti l&amp;rsquo;hanno presa in saccoccia, ma non cambia il semplice fatto che ci abbiano provato. Adesso rimarranno da qualche parte a mugugnare, in disparte, mentre gli altri si divertono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una societa&amp;rsquo; come quella italiana avrebbe visto una scena diversa: tanta gente felice avrebbe attratto tutti i bigotti entrati nei corpi scassaminchia del potere cagacazzo: prima i vigili urbani avrebbero citato il diritto vietnamita, e misurato la quantita&amp;rsquo; di fumo emessa dai grill, e i vecchietti avrebbero dovuto ridurre il diametro dei grill.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi sarebbero arrivati gli scassacazzo di qualche associazione islamica locale, che per &lt;strong&gt;il piacere di rompere i coglioni&lt;/strong&gt; si sarebbero messi a protestare perche&amp;rsquo; si cuoce il maiale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi sarebbero arrivati i condomini circostanti lamentandosi del rumore della carne che cuoce. E siccome &lt;strong&gt;ognuna&lt;/strong&gt; di queste organizzazioni ha potere, ognuna di loro avrebbe potuto vedere (e gioire) dell&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo; causata dalle proprie azioni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo e&amp;rsquo; il blocco che io chiamo &amp;ldquo;il potere scassaminchia&amp;rdquo;. Questi piccoli poteri col diritto di veto sono il fulcro della societa&amp;rsquo; italiana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Provate a chiedervi, &lt;strong&gt;qualsiasi cosa stiate facendo&lt;/strong&gt; , quanta gente ha il potere di veto sulla vostra attivita&amp;rsquo;. Un hobby. Menzionate un hobby qualsiasi, e scoprirete che esiste sempre il comitato/ufficio/associazione/religione/quelchele&amp;rsquo; che , manifestando/scrivendolettere/facendopetizioni ha il potere di impedirlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se vi piace ballare, le associazioni antirumore hanno diritto di veto e vi chiudono la discoteca. Se vi piace uscire e andare per pub, state tranquilli che i vostri pub devono sottostare alle norme di qualsiasi cosa abbia il veto, dalla conf-silenzio a qualche merdosa associazione di casalinghe. Se andate a pesca, tranquilli che qualche cazzo di associazione di animalisti/ambientalisti trovera&amp;rsquo; il modo da vietarvi gli ami che usate. Volete fare snowboarding? Arrivera&amp;rsquo; qualcuno dicendo che siete pericolosi e vi confina a farlo in cantina, vicino alla gabbia del ghepardo. Perche&amp;rsquo; se fare quella cosa li&amp;rsquo; vi rende felici, allora non dovete farla, e se proprio potete, allora dovrete farla in modo che vi dia meno felicita&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qualsiasi cosa. Il potere scassacazzo delle piccole associazioni che fanno caciara e conquistano il diritto di veto e&amp;rsquo; onnipresente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.wolfstep.cc/images/sagenein.jpg&#34; alt=&#34;NEIN&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Queste associazioni , che intervengono sempre e solo allo scopo di limitare la felicita&amp;rsquo; altrui, SONO di fatto associazioni popolate di bigotti.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Non importa se queste associazioni proteggono gli animali, le piante, la foca monaca, le donne  o quant&amp;rsquo;altro: &lt;strong&gt;se questo non desse loro la scusa per rovinare un momento felice a qualcun altro&lt;/strong&gt;, sarebbero praticamente deserte.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Se prima c&amp;rsquo;erano solo i religiosi, oggi con le scuse piu&amp;rsquo; assurde (etica, animalismo, &amp;ldquo;rispetto&amp;rdquo; , &amp;ldquo;politicamente corretto&amp;rdquo; ) queste associazioni scassacazzo stanno richiamando tutti i bigotti, uniti nel sogno di poter bloccare qualsiasi momento felice a chiunque altro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/Oht9AEq1798&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In definitiva, nella mia esperienza il piccolo pretino di provincia e&amp;rsquo; molto piu&amp;rsquo; pericoloso del Papa, o del Cardinal Bagnasco, perche&amp;rsquo; per quanto si sforzi il Bagnasco non puo&amp;rsquo; godere dell&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo; che causa con le sue parole, e lo stesso vale per tutte le associazioni scassaminchia il cui unico scopo e&amp;rsquo; dire di no, e porre il veto su qualcosa che qualcun altro vorrebbe fare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;la situazione per la quale cio&amp;rsquo; &lt;strong&gt;che non e&amp;rsquo; espressamente proibito e&amp;rsquo; legale&lt;/strong&gt;, (e non semplicemente &amp;ldquo;soggetto ad altri veti locali&amp;rdquo; ) in alcune nazioni e&amp;rsquo; gia&amp;rsquo; attuale, mentre in altre e&amp;rsquo; ancora lontana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ove le cose non espressamente proibite sono legali,&lt;strong&gt;e se una cosa e&amp;rsquo; legale allora puoi farla&lt;/strong&gt; , si sta molto, ma molto, ma molto meglio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/Q78Teqr2T6E&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E se qualcuno sta in disparte a rosicare, sopravviveremo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(1) Se cresci in un posto del genere, e&amp;rsquo; chiaro che per vendetta andrai in strada con uno scooter che fa lo stesso rumore di un Boeing 747, detto &amp;ldquo;svegliavecchidimerdastanottenonsidorme&amp;rdquo;. Lo capisco. E&amp;rsquo; lecito e doveroso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(2) Tanto per dire, a Milano si arriva, durante la notte, a 29db. Di notte. figuriamoci di giorno.  E loro &amp;ldquo;sentono giocare i bambini&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(3) La Sacra Rota si e&amp;rsquo; trasformata, ultimamente, in una vera e propria fabbrica di annullamenti di matrimoni. In definitiva, &lt;em&gt;ce l&amp;rsquo;hanno col divorzio perche&amp;rsquo; e&amp;rsquo; un prodotto della concorrenza&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>