<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fasci on KEIN PFUSCH, BITTE!</title>
    <link>http://www.wolfstep.cc/tags/fasci/</link>
    <description>Recent content in Fasci on KEIN PFUSCH, BITTE!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 17 May 2015 11:04:02 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.wolfstep.cc/tags/fasci/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>ISEF e le quattro lesbiche (handicappate)</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/fascistinascosti/</link>
      <pubDate>Sun, 17 May 2015 11:04:02 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/fascistinascosti/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ogni volta che un dirigente di Lega calcio/coni/qualsiasicosasport se ne esce con la solita cazzata paleolitica, saltano fuori tutti gli articoli sul calcio, su quanto e&amp;rsquo; malato lo sport e qualcuno arriva anche a chiedersi da dove vengano questi dirigenti, da che pianeta viene il tale troglodita, eccetera. Alla fine nessuno vuole investigare, pero&amp;rsquo;,  la chiave con la quale il fasciame ha penetrato ed invaso il mondo dello sport italiano: l&amp;rsquo; ISEF.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Forse ricorderete quando i fascisti stavano al 5% come Movimento Sociale e andavano a dire che loro essendo piccoli &amp;ldquo;non avevano lottizzato&amp;rdquo;. Beh, erano stronzate: avendo il 5%, avevano ovviamente lottizzato POCO, ovvero il 5% della torta, ma avevano lottizzato eccome. Tutto il poco che potevano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cosa (una delle-) che avevano lottizzato si chiamava ISEF, Istituto Superiore di Educazione Fisica. Si trattava di un diploma post-secondario, per dire che non era una laurea, mero pezzo di carta che ai tempi abilitava per andare ad insegnare Educazione Fisica nelle scuole.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In seguito si decise che per insegnare nelle scuole ci voleva la laurea, e divenne un vero e proprio corso di laurea, detta &amp;ldquo;scienze motorie&amp;rdquo;. Lo so che e&amp;rsquo; ridicolo, in quanto la preparazione che ci sia aspetta da un tizio che discetta di performance fisiche spazia dalla dietologia alla biologia , ma a loro bastava dare esami su &amp;ldquo;palla avvelenata&amp;rdquo;, &amp;ldquo;hockey su erba&amp;rdquo;, &amp;ldquo;curva sud&amp;rdquo; ed altri simili &lt;em&gt;accademismi&lt;/em&gt; per guadagnarsi l&amp;rsquo;agognato pezzo di carta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come si entrava? C&amp;rsquo;era ovviamente una selezione all&amp;rsquo;ingresso, e la regola era molto semplice: i  camerati entrano, le persone civili no.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era una scuola &amp;ldquo;tarata&amp;rdquo; sul fascista medio del dopoguerra: l&amp;rsquo;adolescente fascista era poco piu&amp;rsquo; di un animale domestico capace di parola, e anche sulla questione &amp;ldquo;parola&amp;rdquo; ci sarebbe da discutere.In pratica, quando il giovane Balilla era &amp;ldquo;poco attratto&amp;rdquo; al lavoro &lt;em&gt;dove si fatica&lt;/em&gt;, era &amp;ldquo;poco adatto&amp;rdquo; al lavoro &lt;em&gt;dove si pensa&lt;/em&gt;, ma amava giocare al pallone e discettare di calcio, la sua scuola era l&amp;rsquo; ISEF. Sbocchi professionali? Insegnare educazione fisica , allenatori e arbitri di qualche sport, piccole societa&amp;rsquo; sportive.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gia&amp;rsquo; nelle palestre gestite da privati li vedevate poco, perche&amp;rsquo; li&amp;rsquo; ci sono orari, si suda , occorre il fisico, eccetera. In genere finivano in quelle palestre &amp;ldquo;private/inciuciare&amp;rdquo; che per avere i fondi del CONI facevano, almeno formalmente, &amp;ldquo;Lotta Greco-Romana&amp;rdquo;. Siccome nessuno la praticava, questi camerati erano li&amp;rsquo; per consentire alla palestra di avere fondi,oppure la palestra stessa era di proprieta&amp;rsquo; dei camerati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo vi fa capire una cosa terrificante: in ogni classe scolastica c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; un bigotto della Chiesa, (insegnante di religione) ed un fascista (insegnante di educazione fisica).  DUE INSEGNANTI per ogni classe vengono dal mondo del fascismo: uno ha la camicia nera lunga sino ai piedi, l&amp;rsquo;altro ne ha una corta sino alla cintura. Se sospettate che vostro figlio sia gay/lesbica, conoscete i nemici sin dall&amp;rsquo;inizio:il prof di religione e quello di educazione fisica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se ancora vi stupite di &amp;ldquo;suicidi di studenti gay&amp;rdquo;, di &amp;ldquo;scherzi da caserma che finiscono in tragedia&amp;rdquo;, significa che siete molto facili allo stupore. O che siete il tipo intellettuale ideale  per l&amp;rsquo; ISEF: avete presente quando il vostro cane abbaia troppo forbito e gli chiedete di evitare gli intellettualismi? Ecco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ovviamente, pero&amp;rsquo;, non esisteva un automatismo per il quale ISEF sfornasse solo professori di educazione fisica. Del resto, la lottizzazione &lt;strong&gt;si doveva sapere ma non si doveva vedere&lt;/strong&gt;. All&amp;rsquo; MSI, partito sfigato del paese,  era stato dato da lottizzare l&amp;rsquo;osso piu&amp;rsquo; sfigato del paese. Dopotutto non era neppure una laurea, anche quando andavano ad insegnare insegnavano &lt;em&gt;educazione fisica&lt;/em&gt; insomma, era la merdina-omaggio al partito-merdina dello scenario politico del dopoguerra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non sto dicendo che tutti i dirigenti vengano da ISEF: ma una volta che i fuoriusciti di ISEF hanno colonizzato, poi hanno tirato dentro amici della stessa risma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quello che i maestri del manuale Cancelli non avevano previsto era che lo sport, nel dopoguerra attivita&amp;rsquo; piuttosto amatoriale e poco remunerata, sarbebe diventato un business gigantesco, e che sarebbe stato lottizzato in questo modo dai mongospastici balilla &lt;strong&gt;che loro avevano creduto di controllare dandogli un pallone per sfogarsi&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il risultato di tutto questo e&amp;rsquo; che oltre ai fascisti che sono dentro la scuola italiana ci si e&amp;rsquo; trovati con persone che avendo l&amp;rsquo; ISEF si trovavano dentro le associazioni sportive comunali, dentro le scuole calcio per bambini, dentro le societa&amp;rsquo; calcistiche per dilettanti, nei giornali sportivi (che nel primo dopoguerra erano il ghetto del giornalismo) : insomma, cosi&amp;rsquo; facendo i fascisti hanno colonizzato lo sport.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nemmeno questo, visto lo stato dello sport italiano del dopoguerra sarebbe stato un problema, se il calcio poi non fosse esploso in termini economici. All&amp;rsquo;epoca, due cronisti di una qualsiasi partita non potevano fare piu&amp;rsquo; sloagan politici di tanto, e come se non bastasse quando gioca la nazionale un pochino di nazionalismo ci sta anche, quindi alla fine dei conti, se erano fascisti, suvvia, non era un dramma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ovviamente, procedendo in questo modo, i fasci hanno colonizzato il CONI, si prendevano bene o male l&amp;rsquo;assessorato allo sport quando esisteva, eccetera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vedere oggi i giornali che si chiedono, cadendo dalle nuvole, come mai nello sport italiano si passi dalle &amp;ldquo;giocatrici handicappate&amp;rdquo; alle &amp;ldquo;quattro lesbiche&amp;rdquo; senza cercare di chiedersi CHI, e quale partito, nel tempo sia stato l&amp;rsquo;assegnatario di questa fetta della torta , onestamente mi fa venire da ridere.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Sapete benissimo che ISEF e&amp;rsquo; stato un feudo fascista per almeno 60 anni, ovvero sino alla sua chiusura a favore del corso di laurea in &amp;ldquo;scienze motorie&amp;rdquo;. Che non ha cambiato orientamento.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sapete benissimo che cosi&amp;rsquo; facendo si e&amp;rsquo; causata la colonizzazione di ogni piccola societa&amp;rsquo; calcistica, e via via a crescere sino alle grandi societa&amp;rsquo; , la colonizzazione del CONI, della FIGC , del mondo arbitrale di ogni sport.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sapete benissimo che cosi&amp;rsquo; facendo anche il mondo del giornalismo sportivo e&amp;rsquo; stato colonizzato da loro: sebbene siano dei minus habens, qualcuno di questi &amp;ldquo;diplomati post-diploma&amp;rdquo; sa persino scrivere ed e&amp;rsquo; in grado di reggere un microfono.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Stabilito di aver VOLUTO consegnare , per 60 anni, il mondo dello sport italiano all&amp;rsquo; MSI prima e ad AN (ma solo quelli puri e duri. E l&amp;rsquo;unica purezza a destra viene dalla stupidita&amp;rsquo;) , venirsi a stupire oggi del perche&amp;rsquo; tutti i dirigenti del mondo sportivo sembrano dei gorilla tenuti in gabbia dentro il vecchio Fronte della Gioventu&amp;rsquo; mi sembra ridicolo.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Sembrano dei gorilla cresciuti in gabbia dentro il vecchio Fronte della Gioventu&amp;rsquo; perche&amp;rsquo; &lt;strong&gt;SONO&lt;/strong&gt; dei gorilla cresciuti in gabbia dentro il vecchio Fronte della Gioventu&amp;rsquo;.(1)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Immagino che il problema sia questo: i giornalisti che oggi scrivono articoli &lt;em&gt;colmi di meraviglia&lt;/em&gt; sul perche&amp;rsquo; &amp;ldquo;la fabbrica di dirigenti&amp;rdquo; del mondo sportivo sforni questi elementi non vogliono (o non possono) fare uno sgarro ai potenti colleghi delle sezioni sportive dei propri giornali.  Cosi&amp;rsquo; nessuno va &lt;strong&gt;DAVVERO&lt;/strong&gt; a cercare quale sia l&amp;rsquo;origine del male.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A fare simili indagini c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; rischio di olio di ricino , manganello, manganello intinto nell&amp;rsquo;olio di ricino (cit.)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il punto pero&amp;rsquo; e&amp;rsquo; che il danno e&amp;rsquo; fatto: questi personaggi NON sono li&amp;rsquo; per andarsene, essendo &lt;em&gt;poco avvezzi al lavoro dove si fatica e poco adatti al lavoro dove si pensa&lt;/em&gt;. Le scuole italiane ne sono intossicate: se fossi un genitore italiano civile e avessi un figlio che fa le superiori per prima cosa mi procurerei un certificato medico per far evitare al pargolo i contatti col prof di educazione fisica, poi mi darei al VooDOo per vietargli l&amp;rsquo;ora di religione. Solo dopo aver tolto questa componente , come dire &amp;ldquo;un pochino retro&amp;rdquo;, una scuola superiore italiana puo&amp;rsquo; apparire civile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quindi adesso non vi occorre &amp;ldquo;riformare il mondo dello sport italiano&amp;rdquo;. Occorre semplicemente costruirne uno parallelo. Uno bello. Uno senza gente che esce da ISEF e senza gente con &amp;ldquo;la laurea in scienze motorie&amp;rdquo;. Uno senza fondi del CONI. Uno senza fondi della FIGC.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; ormai il &amp;ldquo;vecchio&amp;rdquo; mondo dello sport e&amp;rsquo; in preda ad un cancro fascista che si e&amp;rsquo; gonfiato abnormemente per via dei soldi (troppi) che girano, e quando il cancro ha preso TUTTO, &lt;strong&gt;non c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; niente da salvare&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h1&gt; Ricordate sempre che in alcuni paesi esiste PIU&amp;rsquo; DI UNA &amp;ldquo;lega calcio&amp;rdquo; , piu&amp;rsquo; di una FIGC. Forse un pochino di competizione non gli farebbe male?&lt;/h1&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/Tm9pHyXwwmU&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(1) Fini ci ha provato a dire che erano ragazzi qualsiasi. Ma chi ha la mia eta&amp;rsquo; se li ricorda , quando discettavano di negazionismo e di quei bravi ragazzi delle SS. Era feccia cresciuta ad ignoranza. Fortunatamente non riuscivano ad arrivare alla fine dei libri che il FdG gli spacciava. Prova ne sia  che leggevano tutti Sven Hassel, che in realta&amp;rsquo; descriveva il mondo nazista in termini assai poco lusinghieri: non credo che andassero oltre le figure.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I nuovi rossobruni?</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/anvedistifranchi/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2015 21:32:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/anvedistifranchi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Non simpatizzando per una particolare area politica, e provando antipatia per tutte le formazioni esistenti - si salva giusto qualche elemento del partito pirata tedesco - ho smesso di occuparmi di vicende ideologiche. Le ideologie sono qualcosa che, dopo il 2000, sarebbe meglio gettare nel cassetto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per questa ragione ultimamente non sto piu&amp;rsquo; parlando di ideologie, specialmente quelle del millennio scorso: non ne seguo l&amp;rsquo;evoluzione da un pochino. Cosi&amp;rsquo; ieri , ad un breve seminario sul futuro di SS7 (1) mi sono trovato un poco spiazzato nel parlare con alcuni tecnici francesi , che discutevano - indovinate un pochino - della Le Pen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi ha stupito perche&amp;rsquo; si tratta di specialisti tutto sommato di buona famiglia, e con un livello di istruzione abbastanza alto, per cui non mi aspettavo alcune regressioni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era tempo che non seguivo piu&amp;rsquo; le ideologie rossobrune, quindi col senno di poi, dopo la discussione, riesco a capire come esse si stiano evolvendo allo scopo di aggirare gli ostacoli legislativi. Insomma, ho parlato con una specie di &amp;ldquo;mutante&amp;rdquo; del fascismo/nazismo, e ho potuto osservare una specie di evoluzione della dialettica antisemita, evoluzione che ha l&amp;rsquo;ovvio scopo di aggirare gli ostacoli giuridici.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Insomma, dallo spettacolo che ho osservato, sebbene il partito della LePen non sia pubblicamente fascista, ho avuto la sensazione che abbia  evoluto semplicemente un tipo diverso di fascismo, il quale consente quella che nell&amp;rsquo; IT verrebbe  chiamata una &amp;ldquo;migrazione poco costosa&amp;rdquo; dall&amp;rsquo;estrema sinistra. Una specie di dialettica furba che consente di essere fascisti senza sembrarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa nuova dialettica ha sviluppato &amp;ldquo;armi&amp;rdquo; piuttosto sofisticate, segno che qualcuno ci si e&amp;rsquo; messo d&amp;rsquo;impegno, e ha partorito alcuni stratagemmi piuttosto difficili da falsificare in una discussione pubblica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per esempio, la storia dei campi di sterminio nazisti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se considerate che in Germania negare che la Shoah sia avvenuta e&amp;rsquo; vietato dalla costituzione , e che in Francia esistono - che io sappia - sanzioni pesanti a riguardo, mi aspettavo che non la negassero, ed in effetti cosi&amp;rsquo; e&amp;rsquo; stato. Ma hanno usato una strategia sorprendentemente furba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hanno pero&amp;rsquo; aggiunto un piccolo cappello. Questi nuovi fascisti, a quanto pare, non negano la cosa. Ci mettono sopra una domanda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; chiaro che si tratti di un espediente per evitare problemi con la legge. Nel senso che negando che sia avvenuto lo sterminio produce sanzioni e denunce, cosi&amp;rsquo; non lo negano. Anche istigare all&amp;rsquo;odio produce sanzioni e denunce, cosi&amp;rsquo; non fanno affermazioni, ma domande.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In questo senso e&amp;rsquo; chiaro che hanno evoluto le loro tattiche dialettiche per vincere il dibattito pubblico in &amp;ldquo;main street&amp;rdquo;, cioe&amp;rsquo; tra la gente. Non mi aspettavo che fossero diventati cosi&amp;rsquo; sofisticati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La domanda che fanno e&amp;rsquo; semplice, ma tatticamente sofisticata: &lt;em&gt;cosa sarebbe successo in Europa (Francia, o Germania, o Italia) se gli ebrei fossero diventati la maggioranza, o abbastanza forti da avere un potere militare? Per la precisione: &amp;ldquo;saremmo finiti tutti come i palestinesi di Gaza&amp;rdquo;?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come vedete, sono due domande che non sostengono alcuna tesi. In quanto tali, non sono davvero sanzionabili dalla legge. Questa prima evoluzione, ovvero la trasformazione di una ideologia assertiva in una serie di domande, sembra essere un chiaro  modo di reagire alle leggi che reprimono questo tipo di propaganda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In secondo punto, loro non negano lo sterminio: dicono &amp;ldquo;si, e&amp;rsquo; avvenuto. C&amp;rsquo;e&amp;rsquo; pero&amp;rsquo; una domanda senza risposta&amp;rdquo;. E puf, la sparano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso, occorre analizzare la strategia. Perche&amp;rsquo; apparentemente sono domande piuttosto propagandistiche, e pure rozze, ma nascondono diverse insidie dialettiche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La prima, &amp;ldquo;saremmo finiti come i palestinesi&amp;rdquo;, consiste nell&amp;rsquo;impedire a chi viene dall&amp;rsquo;estrema sinistra di replicare. Questo puo&amp;rsquo; essere un esempio di come si sia consolidato il mondo che io chiamo &amp;ldquo;delle camicie rossobrune&amp;rdquo;: in definitiva, e&amp;rsquo; possibile una &amp;ldquo;migrazione poco costosa&amp;rdquo;, visto che uno dei temi cari all&amp;rsquo;estrema sinistra si conserva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A questo punto, occorre analizzare i punti di forza di questa nuova evoluzione dell&amp;rsquo;antisemitismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esso pone un&amp;rsquo;ipotesi, che ovviamente non puo&amp;rsquo; essere verificata sperimentalmente. Che sarebbe successo? Non si sa. Tuo cugino puo&amp;rsquo; dire che saremmo finiti tutti come i palestinesi, mio cugino dice che saremmo finiti tutti a farci le canne al parco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trattandosi di una ipotesi, cioe&amp;rsquo;, chi si voglia muovere a contestarla ha gli stessi strumenti di chi la sostiene. Cioe&amp;rsquo;, la domanda &amp;ldquo;saremmo initi tutti come i palestinesi di Gaza?&amp;rdquo; contiene gia&amp;rsquo; l&amp;rsquo;ipotesi. Si puo&amp;rsquo; dire &amp;ldquo;si&amp;rdquo; o &amp;ldquo;no&amp;rdquo;, ma ovviamente occorre argomentare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;argomentare che viene difficile, se non impossibile: come strategia, essa e&amp;rsquo; costruita per NON proporre qualcosa di falsificabile. E falsificare l&amp;rsquo;infalsificabile e&amp;rsquo; davvero difficile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il guaio e&amp;rsquo; che, per come e&amp;rsquo; posta la domanda, l&amp;rsquo;unico precedente e&amp;rsquo;&amp;hellip; quello menzionato nella domanda. L&amp;rsquo;insidia contenuta in questa strategia consiste nel porre una domanda che NON ha risposta, ma contemporaneamente rendere plausibile UNA SOLA delle risposte, gia&amp;rsquo; nella domanda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il punto e&amp;rsquo; che la strategia va a segno semplicemente facendo la domanda. E&amp;rsquo; la domanda in se&amp;rsquo; ad essere propaganda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le fallacie logiche sono diverse, e sono piuttosto evidenti: si basano sulla fiducia aprioristica sulla storia intesa come prassi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma sul piano dialettico, ovvero sul piano della discussione, spiegare tali fallacie non e&amp;rsquo; assolutamente semplice. Anzi, e&amp;rsquo; quasi del tutto impossibile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La domanda, infatti, e&amp;rsquo; costruita per porre un problema di tipo pragmatico: &amp;ldquo;cosa sarebbe REALMENTE avvenuto nell&amp;rsquo;ipotesi in cui si fosse riprodotta la stessa REALE situazione demografica di un posto REALE?&amp;rdquo; Tutto e&amp;rsquo; incentrato nel dire che cosa sarebbe successo &lt;strong&gt;materialmente&lt;/strong&gt;. Che cosa sarebbe avvenuto &lt;strong&gt;materialmente&lt;/strong&gt;, in Europa, o in un qualsiasi paese europeo, se gli ebrei fossero cresciuti di numero sino a diventare dominanti?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essendo una domanda posta in termini di &amp;ldquo;materialmente&amp;rdquo;, e&amp;rsquo; difficile uscirsene contestando la sua logica o le sue assunzioni di base. Certo, e&amp;rsquo; scorretto assumere che esista una prassi storica per la quale le stesse condizioni iniziali producono le medesime condizioni finali, ma si tratta di una considerazione puramente epistemologica. La domanda, la richiesta di prevedere il risultato di una data demografia, non viene cancellata.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se pensate che un errore logico basti a inficiare completamente la bonta&amp;rsquo; di un ragionamento, chiaramente rifiutate la domanda come errata. Ma in un dibattito sulla strada, con l&amp;rsquo;uomo comune, non ve ne potete uscire con una critica formale sul metodo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi fanno una domanda, e dovete rispondere&amp;rdquo; &amp;ldquo;se gli ebrei si fossero moltiplicati sino a diventare dominanti, saremmo finiti tutti come a Gaza?&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I termini della domanda sono cosi&amp;rsquo; semplici che andare a discutere la fondatezza logica non ha successo. Vi diranno che non avete risposto alla domanda, ma solo parlato della domanda. Il che e&amp;rsquo; sufficiente a renderla sterile SE credete nella forza della logica. Ma l&amp;rsquo;uomo della strada ad una domanda si aspetta una risposta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il guaio e&amp;rsquo; che , nel costruire la domanda, abbiamo citato l&amp;rsquo;unico precedente noto. Per confutare un precedente, e negare che sia la prassi, servirebbe un altro precedente, &lt;strong&gt;altrettanto eclatante, e sulla stessa scala&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La forza di questa nuova strategia, cioe&amp;rsquo;, e&amp;rsquo; di porre la domanda in modo tale che l&amp;rsquo;unica risposta possibile non sia quella nota - visto che non esistono prassi storiche - ma di chiedere per forza di cose una risposta &lt;strong&gt;plausibile&lt;/strong&gt;. Quando una cosa non e&amp;rsquo; dimostrata vera ma viene considerata vera, cioe&amp;rsquo;, si parla di risposta &lt;strong&gt;plausibile&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il guaio della &lt;strong&gt;plausibilita&amp;rsquo;&lt;/strong&gt; e&amp;rsquo; che si fonda sugli esempi noti. E di esempi noti ne abbiamo solo uno. Che sembra suggerire una risposta, che ovviamente e&amp;rsquo; quella che i nuovi fascisti vogliono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cosa interessante di questi militanti del partito della Le Pen e&amp;rsquo; che sembrano addestrati a NON rispondere a questa domanda. Mi spiego: quando e&amp;rsquo; saltata fuori questa cosa, i colleghi tedeschi hanno fatto presente che discorsi simili possano facilmente uscire dalla legalita&amp;rsquo;, quindi era meglio fermarsi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma loro si erano gia&amp;rsquo; fermati prima, dal momento che &lt;strong&gt;da subito&lt;/strong&gt; hanno detto che rispondere alla domanda fosse &lt;strong&gt;up to you&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In pratica, questa nuova strategia consiste nel dire:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;L&amp;rsquo;olocausto fu una cosa orribile. Resta solo una domanda aperta: se gli ebrei si fossero moltiplicati di numero e le proporzioni di forza fossero state a loro favore, saremmo finiti tutti come i palestinesi di Gaza?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ehm&amp;hellip;. questo genere di discorsi puo&amp;rsquo; essere illegale, qui.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ma io non sto rispondendo. Sto solo ponendo la domanda. Rispondere spetta a te.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;In Italia questo si chiama &amp;ldquo;lanciare la pietra e nascondere il pugno&amp;rdquo;, quindi magari in Italia potete dire &amp;ldquo;questo e&amp;rsquo; lanciare la pietra e nascondere il pugno&amp;rdquo;. Ma se provate a farlo in inglese, o in tedesco, la risposta sara&amp;rsquo; &amp;ldquo;why not?&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si tratta quindi di una specie di salto evolutivo:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Avendo cura di non violare leggi negando cose.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Avendo cura di non fare asserzioni, ma domande.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Avendo cura di NON rispondere alle domande.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si insinua nella mente delle persone l&amp;rsquo;idea che tutto sommato questo orrore abbia salvato la vita a tutti.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Come se non bastasse, si fa in modo che tale idea non sembri venuta da qualcun altro.(2)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; molto tempo che non ho a che fare con (neo-)fascisti, quindi avevo perso di vista le loro strategie dialettiche. Questa strategia invece mi ricorda molto quelle dei gesuiti cattolici e di alcuni predicatori americani, che parlano per domande.  Ed e&amp;rsquo; molto sofisticata sul piano logico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se facciamo un confronto col vecchio ciarpame fascista, che usa ancora dialettiche obsolete e facili da contrastare, questo salto di qualita&amp;rsquo; consiste nel porre all&amp;rsquo;uomo comune una domanda che puo&amp;rsquo; essere contestata solo usando mezzi logici non molto diffusi tra l&amp;rsquo;uomo comune.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Potremmo dire che il mito della terra promessa non parla di Alta Savoia, ma di Galilea, ma ci viene risposto che le interpretazioni dei testi sacri spesso sono cosi&amp;rsquo; elastiche da non badare a poche migliaia di Km di distanza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Potremmo rispondere che se e&amp;rsquo; per questo non esistono prove di una volonta&amp;rsquo; simile da parte degli ebrei europei, ma ci verrebbe risposto che ovviamente, trattandosi di una minoranza, di certo non esibirebbero tale volonta&amp;rsquo; prima di avere la forza demografica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ovviamente, non esiste una risposta pragmatica e risolutiva ad una domanda che chiede una risposta &lt;strong&gt;plausibile&lt;/strong&gt; suggerendo contemporaneamente l&amp;rsquo;unico precedente noto della demografia proposta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qualsiasi cosa rispondiate a quella domanda, cioe&amp;rsquo;, non ne diminuisce la forza propagandistica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma non e&amp;rsquo; nemmeno il problema, dal momento che il propagandista (la propaganda e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;uso della liberta&amp;rsquo; di parola contro la liberta&amp;rsquo; di pensiero) non vuole nemmeno che si risponda. Semina la domanda nella vostra mente, e poi la lascia a svolgere il proprio lavoro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non ho avuto tempo di discutere oltre alla pausa pranzo, per cui il resto della giornata di ieri e&amp;rsquo; trascorsa a parlare di &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Signalling_System_No._7&#34;&gt;SS7&lt;/a&gt; , ma la mi percezione e&amp;rsquo; che quel signore amante della Le Pen fosse stato &lt;strong&gt;preparato&lt;/strong&gt;, nei termini in cui si indica un addestramento preciso, tipo quello che fanno i Testimoni di Geova prima di andare in giro per le case.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non ho intenzione di diventare un sommelier di merda per cui non devo assaggiare tutte le varianti, quindi non andro&amp;rsquo; a vedere tutte le cose che dicono quelli del FN francese. La politica mi interessa davvero poco, oggi come oggi (credo che questo si rifletta un pochino nei post del blog). I risultati elettorali francesi, del resto,  bastano ed avanzano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non so nemmeno se questo sia un&amp;rsquo;argomento nuovo per i fascisti o meno: io in Italia non l&amp;rsquo;avevo mai sentito, per dire. Ma non e&amp;rsquo; detto che io abbia sentito tutto. In ogni caso, detto cosi&amp;rsquo; sembra un espediente dialettico sofisticato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tuttavia, se fate un confronto coi leghisti di Salvini, o coi neofascisti di Forza Nuova, potete notare una cosa. Che Salvini ed i neofascisti dicono cose che - almeno in teoria - sono spesso sanzionabili dalla legge.(con la sola differenza della legge contro l&amp;rsquo;omofobia, mai approvata in Italia).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se invece osservate la domanda fatta cosi:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;se gli ebrei fossero diventati , moltiplicandosi, una percentuale dominante della popolazione europea, noi europei saremmo finiti come i palestinesi di Gaza?&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;potete notare che:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;- &amp;quot;Aggancia&amp;quot; le persone di estrema sinistra.
- Non e&#39; illegale, essendo una domanda.
- Non e&#39; illegale, non contenendo risposte.
- L&#39;unica menzione di precedenti si basa su un fatto reale.
- Se chi la pone non risponde,  elude ogni responsabilita&#39;.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;insomma, questo pensiero (neo-)fascista oggi ha , in senso dialettico,  &amp;ldquo;armi e munizioni&amp;rdquo; nuove. Insidiose. In un mondo ove la conoscenza della storia deriva piu&amp;rsquo; dai video di Youtube che dalla scuola, essa mira a trasformare in eroi quelli che sono stati senza ombra di dubbio dei criminali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sono semi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Semi che possono germogliare. Ovunque l&amp;rsquo;uomo della strada non sia preparato a riconoscere una domanda costruita a tavolino per far comparire nella mente delle persone una precisa risposta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ho scritto un tempo &amp;ldquo;armi e munizioni contro il pensiero mainstream&amp;rdquo; perche&amp;rsquo; nel mondo politico le dialettiche sono come armi. Se funzionano, possono eliminare i nemici con una serie di piccole battaglie che si svolgono nella vita quotidiana, ove chi ha meno argomenti perde. E se perdi tutte le battaglie perdi la guerra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se la mettiamo in questo modo, devo dire che quell&amp;rsquo;arma e&amp;rsquo; piuttosto ben disegnata, e anche molto pericolosa. E nelle mani sbagliate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In definitiva, quello che ho visto e&amp;rsquo; che i fasci francesi si stanno evolvendo, stanno migliorando le loro parole. Mentre il resto del mondo non puo&amp;rsquo; migliorare l&amp;rsquo;uomo della strada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anche se, perlomeno, potrebbe provarci.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/18cpLA-U2IY&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(1) Ok, io lo trovo divertente. IMHO SS7 di futuro ne ha pochino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(2) Questo e&amp;rsquo; un pericolo. Moltissimi sono disposti ad abbandonare le idee altrui, quasi nessuno ad abbandonare le proprie, o quelle che crede tali.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>