<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gartner on KEIN PFUSCH, BITTE!</title>
    <link>http://www.wolfstep.cc/tags/gartner/</link>
    <description>Recent content in Gartner on KEIN PFUSCH, BITTE!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Mar 2015 21:41:29 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.wolfstep.cc/tags/gartner/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Il ciclo dell&#39; Hype</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/hypecycle/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Mar 2015 21:41:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/hypecycle/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Finito lo sfogo, andiamo a cose piu&amp;rsquo; serie.In un mondo dove non siete davvero fichi se non avete una startup, ove se vi grattate i coglioni siete dei &amp;ldquo;makers&amp;rdquo;, e&amp;rsquo; fondamentale conoscere il ciclo
 dell&amp;rsquo; Hype della Gartner. Specialmente se vi occupate di IT, o se volete occuparvene,
 e non volete credere a tutti gli &lt;em&gt;zip war argainon&lt;/em&gt; che i giornali vi propinano come
 &amp;ldquo;tendenza del futuro&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di per se&amp;rsquo; si tratta di uno studio fatto da Gartner Consulting allo scopo di
 cercare un modello comune per il mondo dell&amp;rsquo;innovazione. I signori di GArtner hanno studiato le startup,
 le tecnologie, la loro evoluzione, e tutto quanto, sino ad arrivare a identificare un
 pattern comune, che hanno chiamato &amp;ldquo;Ciclo dell&amp;rsquo; Hype&amp;rdquo;, ovvero quella che potremmo definire
 &amp;ldquo;la vita della fuffa&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo scrivo perche&amp;rsquo; molti di voi vengono sul forum dopo aver letto un articolo su una tecnologia in pieno hype, chiedendomi cosa io ne pensi. E io rispondo come vi rispondera&amp;rsquo; qualsiasi finanziatore, ovvero tenendo in mente la curva dell&amp;rsquo; Hype.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In teoria dovrebbero conoscerla anche i giornalisti che lavorano con l&amp;rsquo; IT, ma sono generalmente troppo ignoranti. Comunque, dicevamo, il ciclo dell&amp;rsquo; hype.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo ciclo funziona circa cosi&amp;rsquo;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/bf/Hype-Cycle-General.png&#34; alt=&#34;Hype Cycle&#34; /&gt;
&lt;br /&gt;
Inizialmente avete la fase pionieristica, di sviluppo, quando leggete sui giornali il titolo che il tale centro di ricerca ha scoperto il modo di mettervi internet nell&amp;rsquo;ombelico , sfruttando i nanotubi della lanugine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In questo caso siete nella fase &amp;ldquo;technology trigger&amp;rdquo;. La startup fa il prodotto e inizia a scassare la quallera ai giornali per finirci dentro. Ha i primi early adopters, i primi blogger tecnologici che testano &lt;em&gt;i prototipi&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se un finanziatore accetta di finanziarvi in questa fase, sta accettando un rischio ENORME. Quindi gli interessi sono enormi, e si parla di venture capital, ma molto, molto molto  venture. Significa che vi vendera&amp;rsquo; a qualche fesso quando pensera&amp;rsquo; che siete al picco dell&amp;rsquo; Hype ed il valore non possa crescere ancora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dopo questo arriva il &amp;ldquo;Peak of inflated expectations&amp;rdquo;. E&amp;rsquo; il momento nel quale ogni giornale parla di questa incredibile novita&amp;rsquo; che cambiera&amp;rsquo; il mondo. In questa fase, il 3D printing cambiera&amp;rsquo; il mondo, la banda ultra-larga cancellera&amp;rsquo; la disoccupazione in Italia, eccetera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I droni volanti, per dire, sono CHIARAMENTE in questa fase.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finita questa fase, inizia la parte del Trough of disillusionment, quando la stampa inizia a porsi dei dubbi. E a dire, &amp;ldquo;ok, bellissimi sti droni, ma alla fine , che ce ne facciamo noi?&amp;rdquo; , oppure &amp;ldquo;ok, belle le stampanti 3D, ma dovrei averne una in casa?&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In questa fase iniziano a fallire le prime startup, altre vengono comprate, e in generale ne rimarra&amp;rsquo; uno solo, al massimo due. In questa fase , il vincente - e solo il vincente dominatore - riceve il SECONDO round di finanziamenti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il finanziatore - che conosce la curva dell&amp;rsquo; Hype - sa che investendo ora ha QUALCHE probabilita&amp;rsquo; in piu&amp;rsquo; che voi riusciate a sopravvivere e a diventare un&amp;rsquo;azienda di succeesso. Spesso, in questa fase, venite comprati, e il finanziatore e&amp;rsquo; anche acquirente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A quel punto nasce una seconda generazione di servizi , nascono dei veri  e propri standard, gli use case sono noti e definiti, sono chiari i modelli di business (che sono quelli delle aziende che sono uscite vincitrici dalla fase delusionale) e arrivano sul mercato i primi prodotti MATURI, ovvero cose che regalereste a vostra madre. Si aprono e si usano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In questa fase l&amp;rsquo;investitore e&amp;rsquo; di fatto una banca da sportello qualsiasi che finanzia un&amp;rsquo;impresa qualsiasi, col normale rischio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, ecco perche&amp;rsquo; rispondo in questo modo:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;-Internet of Things: siamo in PIENA fase hype.
-Google glass&amp;amp;e simili: piena fase delusionale.
-Wearable devices: fase delusionale appena iniziata.
-Microdroni volanti: PIENA fase hype.
-Big Data: appena usciti dalla fase delusionale.
-Robotica: Technology trigger.
-Intelligenza artificiale: Technology trigger.
-Cloud Computing: Plateau of productivity appena iniziato.
-Bitcoin: fase delusionale.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;ovviamente, il problema qual&amp;rsquo;e&amp;rsquo;? Che e&amp;rsquo; molto facile dirvi oggi che il Cloud Computing e&amp;rsquo; destinato a fare soldi, per quanto poco alla volta: ormai e&amp;rsquo; una tecnica matura, con le sue brave/cattive pratiche, eccetera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Molto piu&amp;rsquo; avventuroso e&amp;rsquo; parlarvi di cose che sono in PIENA fase hype: delle aziende che oggi sono sul mercato, POCHISSIME sopravviveranno alla fase delusionale. Non e&amp;rsquo; il momento di scommettere, a meno che non siate di quei finanzieri che mangiano squali. a colazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo stesso per le tecniche che sono entrate in fase delusionale: sapere chi sopravvivera&amp;rsquo; a questa fase e&amp;rsquo; difficilissimo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, dite voi, come fate a decidere quando un giornale mainstream vi parla di una nuova tecnologia che rivoluzionera&amp;rsquo; il mondo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Possiamo vederla cosi&amp;rsquo;:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;-La fase che precede l&#39;hype va sui social network e sul passa parola o sui blog   specializzati, e ai meeting di smanettoni.
-I giornali mainstream e le grandi fiere consumer sono coinvolti nella fase di    Hype e nella fase delusionale.
-Dopo la fase delusionale, tutto passa in mano alle riviste specializzate e alle  fiere di settore riservate agli operatori.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;se quindi leggete di una nuova tecnologia sui giornali mainstream :&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;-Quando ne parlano bene, siete in fase hype.
-Quando ne parlano male, sono in fase delusionale.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Quindi, se vi chiedono un parere su &lt;em&gt;&amp;ldquo;grande tecnologia che cambiera&amp;rsquo; il mondo&amp;rdquo;&lt;/em&gt; come apparsa su qualche articolo di giornale , la risposta corretta e professionale , diciamo da consulente , e&amp;rsquo; &amp;ldquo;e&amp;rsquo; ancora troppo presto per capire di preciso cosa succedera&amp;rsquo;&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ecco, spero di avervi dato una &amp;ldquo;bussola&amp;rdquo; di massima , che magari vi possa salvare da spese inutile per comprare gadget improbabili. Un conto e&amp;rsquo; se lo faccio io - che mi rimborsano per via del mio lavoro - un conto e&amp;rsquo; se cacciate i soldi voi.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>