<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Phooppha on KEIN PFUSCH, BITTE!</title>
    <link>http://www.wolfstep.cc/tags/phooppha/</link>
    <description>Recent content in Phooppha on KEIN PFUSCH, BITTE!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Apr 2015 20:49:51 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.wolfstep.cc/tags/phooppha/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>L&#39;aria fresca e&#39; una cagata pazzesca.</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/hokikomori/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2015 20:49:51 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/hokikomori/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ogni volta che si parla di una presunta malattia chiamata &amp;ldquo;internet addiction&amp;rdquo; si continua a fare riferimento a giovani che si chiudono in casa di fronte ad un computer &amp;ldquo;cominciando via via a evitare le relazioni reali, lo sport o altre attività all’aperto&amp;rdquo; &lt;a href=&#34;http://www.linkiesta.it/hikikomori-italia&#34;&gt;come si legge qui&lt;/a&gt; . A parlare sono degli &amp;ldquo;esperti di problemi giovanili&amp;rdquo;, cioe degli psico-*, quindi non mi aspetto che abbiano contatto con la realta&amp;rsquo; (1).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Innanzitutto, il termine Hikikomori non e&amp;rsquo;, come potete sospettare, un termine inventato da Dante Alighieri. E&amp;rsquo; un termine giapponese per indicare una realta&amp;rsquo; che si concentra soprattutto in un posto come questo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.culturaeculture.it/wp-content/uploads/2012/10/stefan137-fotolia-tokyo.jpg&#34; alt=&#34;ariafresca&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Io non so voi, ma ho il sospetto che se il giuovine sano e vigoroso se ne uscisse di casa , pronto ad inenarrabili avventure sui prati , giocando a pallone mentre respira aria fresca, probabilmente respirerebbe tutto &lt;strong&gt;TRANNE&lt;/strong&gt; qualcosa che definiremmo &amp;ldquo;aria fresca&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quindi, adesso prendiamo la nostra frase, &amp;ldquo;cominciando via via a evitare le relazioni reali, lo sport o altre attività all’aperto&amp;rdquo; e scopriamo che ad &amp;ldquo;attivita&amp;rsquo; all&amp;rsquo;aperto&amp;rdquo; possiamo serenamente sostituire &amp;ldquo;rischio di cancro al polmone&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Riscriviamo la frase con la dovuta sostituzione, e abbiamo che questi giovani se ne stanno chiusi di fronte ad un computer, &amp;ldquo;cominciando via via a evitare le relazioni reali, lo sport e il rischio di cancro al polmone&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Detta cosi&amp;rsquo; , la logica della frase comincia ad incrinarsi. Non so se ci avete fatto caso, ma soltanto inserire una serissima probabilita&amp;rsquo; di cancro al polmone nella frase ci fa sembrare quasi sensata la strategia di rimanere chiusi in casa di fronte al computer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Certo, a meno che le case non siano stagne come la ISS e non ricevano ossigeno con un razzo Proton, e&amp;rsquo; difficile supporre che rimanere in casa riduca davvero il rischio di cancro al polmone. Accettiamo pure l&amp;rsquo;obiezione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cosi&amp;rsquo; andiamo a prendere il resto della frase. Lo sport. Ora, &amp;ldquo;lo sport&amp;rdquo; odierno, visto dal punto di vista del giuovine adolescente, consiste in una serie di attivita&amp;rsquo; perlomeno criticabili. Non e&amp;rsquo; come dire &amp;ldquo;prendi il pallone e vai a giocare&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Il 30% delle attivita&amp;rsquo; &amp;ldquo;sportive&amp;rdquo; vanno dallo skateboard sulle scale mobili con 30 metri di dislivello al parkour. Rischio di morte, lesioni o ferite ~50%.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gli sport &amp;ldquo;ordinari&amp;rdquo; necessitano normalmente di attrezzature &amp;ldquo;profi&amp;rdquo;, che costano circa quanto la tuta spaziale di Samantha Cristoforetti.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Il prezzo sociale della sconfitta in una partita allo &lt;em&gt;sport giovanile qualsiasi&lt;/em&gt; e&amp;rsquo; una via di mezzo tra l&amp;rsquo;ostracismo greco, la marchiatura a fuoco e la tortura cinese.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;In queste condizioni, la cosa cambia. Se al posto della voce sport ci mettiamo una attivita&amp;rsquo; potenzialmente mortale, incredibilmente costosa,  che implica un rischio di morte sociale dolorosissima, la frase di cui sopra cambia ancora: da&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;cominciando via via a evitare le relazioni reali, &lt;strong&gt;lo sport&lt;/strong&gt; e il rischio di cancro al polmone&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;cui eravamo arrivati , adesso siamo scesi a: &amp;ldquo;cominciando via via a evitare le relazioni reali, attivita&amp;rsquo; potenzialmente mortali, incredibilmente costose e orribilmente dolorose, e il rischio di cancro al polmone&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si potra&amp;rsquo; obiettare che anche sui social network un giovane possa venire sputtanato, e che il computer necessario per alcuni giochi sia molto costoso, ma anche cosi&amp;rsquo; molta della frase perde l&amp;rsquo;evidenza per la quale era stata programmata.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Andiamo allora all&amp;rsquo;ultimo fattore rimasto in gioco: siamo rimasti al problema di giovani che rimangono chiusi in casa davanti al computer , &amp;ldquo;cominciando via via a evitare &lt;strong&gt;le relazioni reali&lt;/strong&gt;, attivita&amp;rsquo; potenzialmente mortali, incredibilmente costose e orribilmente dolorose, e il rischio di cancro al polmone&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rimangono ancora da esplorare le &amp;ldquo;relazioni reali&amp;rdquo;. Che, nel mondo del giovane di oggi, sono una via di mezzo tra la battaglia delle termopili, un&amp;rsquo;ordalia , una sfilata di moda e un deathmatch.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se gli va bene , e ripeto &amp;ldquo;se gli va bene&amp;rdquo;, un ragazzino di oggi (2) che cresca in una realta&amp;rsquo; molto metropolitana , o &amp;ldquo;megalopolitana&amp;rdquo; come Tokyo, in un solo giorno sara&amp;rsquo; assalito da una o due gang di bulli, che lo picchieranno, rapineranno, vesseranno e umilieranno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se sopravvive a questa esperienza di &amp;ldquo;rapporti reali&amp;rdquo; non c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; problema, perche&amp;rsquo; arriveranno altri ragazzini piu&amp;rsquo; abbienti a mostrare loro che le loro famiglie sono delle merde. Il resto del lavoro sara&amp;rsquo; compiuto da ragazze intente a dimostrare loro che sono solo servi della gleba , intenti ad elemosinar loro un secondo di attenzione, come se fossero mendicanti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora adesso abbiamo la frase completa, e possiamo descrivere la patologia cosi&amp;rsquo; come si manifesta &lt;em&gt;materialmente&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Parliamo di giovani che rimangono chiusi in casa di fronte ad un computer, &amp;ldquo;cominciando via via a evitare uno scenario di sopraffazione, violenza , umiliazione e percosse, attivita&amp;rsquo; potenzialmente mortali, incredibilmente costose e orribilmente dolorose, e il rischio di cancro al polmone&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Sapete che vi dico? Che a me quei ragazzini sembrano &lt;strong&gt;ASSOLUTAMENTE SANI DI MENTE&lt;/strong&gt;. Semmai, i maniaci sono fuori dalla porta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Certo lo psicologo, che e&amp;rsquo; uno che crede a cose inesistenti, crede ancora che nel mezzo di Tokyo l&amp;rsquo;alternativa a &amp;ldquo;chiudersi in casa a giocare al computer&amp;rdquo; sia qualcosa come &amp;ldquo;prendi la palla e vai a giocare sul prato con gli amici&amp;rdquo;. Il ragazzo della Via Gluck.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma non e&amp;rsquo; cosi&amp;rsquo;: l&amp;rsquo;alternativa per questi ragazzi somiglia piu&amp;rsquo; a questa:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;http://img1.wikia.nocookie.net/__cb20080705095001/marvel_dc/images/0/0e/Lobo_Unamerican_Gladiators_4.jpg&#34; alt=&#34;ariafresca&#34; /&gt;

&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il bambino che prende il pallone ed esce a giocare non va a correre sui prati prendendo aria fresca: va a giocare a &amp;ldquo;Mutilazioni senza frontiere&amp;rdquo;(3).&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Non c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; alcuna ragione razionale per la quale un ragazzino di Tokyo dovrebbe preferire Tokyo alla sepoltura in una stanza dotata di computer. Chi non esce di casa e&amp;rsquo; sano di mente. I pazzi sono gli altri.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Questo genere di riflessione, tuttavia, richiede di valutare la realta&amp;rsquo; , il che e&amp;rsquo; impossibile per lo psicologo medio. Per lo psicologo medio, il pene e&amp;rsquo; un simbolo fallico, per dire come per quei farlocchi la realta&amp;rsquo; stessa sia una rappresenzazione della mente, e non viceversa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una volta che l&amp;rsquo; &amp;ldquo;esperto di problematiche giovanili&amp;rdquo; ha deciso che rifugiarsi in una casa e non aprire a nessuno sia una &amp;ldquo;patologia&amp;rdquo;, anziche&amp;rsquo; essere la sola mossa logica possibile per ogni essere razionale immerso in un ambiente simile,  &lt;em&gt;niente lo smuovera&amp;rsquo; dal pensare che quei ragazzi vadano convinti a fare parkour sui rottami industriali di un vecchio inceneritore di diossina, puniti con la decapitazione non appena falliscano nell&amp;rsquo;arrivare primi (di fronte alle ragazze).&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma nemmeno questo e&amp;rsquo; il vero problema. Perche&amp;rsquo; se lo psicologo/psichiatra/esperto di questioni giovanili volesse dire qualcosa di sensato, dovrebbe dire che ci sono delle fortissime ragioni, legate alla societa&amp;rsquo; aberrante che ruota attorno a questi ragazzi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quello che voglio dire e&amp;rsquo; che se lo psichiatra che visita questi ragazzi fosse razionale, non dovrebbe discutere di come curare questi ragazzi, &lt;strong&gt;ma di come curare la societa&amp;rsquo; che li circonda.&lt;/strong&gt; Perche&amp;rsquo; a dirla tutta, nessuno &lt;strong&gt;sano di mente&lt;/strong&gt; vorrebbe crescere figli in un posto simile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se un individuo ha paura di uscire in un mondo ove ogni classe ha una banda di bulli, non e&amp;rsquo; lui ad avere delle ipersensibilita&amp;rsquo; verso le percosse e lo stupro: non e&amp;rsquo; lui quello che va curato. Uno psichiatra che avesse un minimo di preparazione logica avrebbe semplicemente dedotto che si tratta di persone &lt;strong&gt;sanissime&lt;/strong&gt; che cercano &lt;strong&gt;ovviamente&lt;/strong&gt; un rifugio contro una societa&amp;rsquo; che esercita la psicopatia violenta come forma di successo personale.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;La diagnosi corretta e&amp;rsquo; che si tratta di individui sani in una societa&amp;rsquo; malata. E che ad aver bisogno di cure non siano quegli individui, ma la societa&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Dire che l&amp;rsquo;adolescente di oggi sia malato se si rifugia in casa di fronte ad un computer e&amp;rsquo; come dire che sia malato chi cerca di fuggire da una casa in fiamme. Certo, con le cure adeguate potrebbe forse abituarsi a vivere dentro un incendio, e magari godere del grasso sottocutaneo che sfrigola.  Ma nessuno di noi concorderebbe sull&amp;rsquo;idea che abituare una persona a convivere con le  fiamme sia una soluzione contro l&amp;rsquo;incendio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed e&amp;rsquo; qui il bello: nessuna delle scienze &amp;ldquo;psico-*&amp;rdquo; ha &lt;strong&gt;MAI&lt;/strong&gt; criticato la societa&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da scienze che studiano la psiche e considerano fondamentale la corretta interazione tra societa&amp;rsquo; ed individuo, ci aspettiamo che ci sia UN DSM V pieno di patologie dell&amp;rsquo;individuo, &lt;strong&gt;e una BIBLIOTECA di patologie della societa&amp;rsquo;&lt;/strong&gt;. Possibile mai che il problema di una donna che ha le allucinazioni a Mosul sia per forza lei, e non il fatto che rischia di essere sgozzata se ai raggi X le si vede il peccaminoso piloro?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma per lo psichiatra la realta&amp;rsquo; e&amp;rsquo; solo un costrutto della mente. Le donne di Mosul devono imparare a convivere con la Sharia. Devono rielaborare lo sgozzamento. Devono pensare alla lapidazione come ad un momento di crescita interiore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Loro, gli psico-* hanno il compito di &lt;em&gt;inserire correttamente l&amp;rsquo;individuo nella societa&amp;rsquo;&lt;/em&gt; e anzi, di fronte al fatto di NON disporre di una vera definizione di malattia mentale, rispondono che &lt;em&gt;siamo tutti malati, ma la patologia inizia quando costituisce un problema tra l&amp;rsquo;individuo e la societa&amp;rsquo;&lt;/em&gt; Che la malattia consista nel non voler invadere la Polonia nella Germania del 1939 o meno, la societa&amp;rsquo; e&amp;rsquo; un dato di fatto, e l&amp;rsquo;individuo che ha dei problemi perche&amp;rsquo; non ci si adatta e&amp;rsquo; patologico.  Immagino a quei tempi parlassero di &amp;ldquo;nevrosi pacifista filopolacca&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per lo psichiatra, l&amp;rsquo;ambiente non e&amp;rsquo; mai un problema. E se anche e&amp;rsquo; un problema, non e&amp;rsquo; un problema suo. La diagnosi secondo la quale un tizio sottoposto ad un bombardamento in Vietnam sia psicopatico se ha ancora gli incubi &lt;strong&gt;e&amp;rsquo; una diagnosi che non critica affatto l&amp;rsquo;idea di veder bruciare i bambini nel napalm&lt;/strong&gt;: quello e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;ambiente. Sei tu che non ti ci inserisci. Mentre per ogni persona dotata di logica avere gli incubi dopo un evento di quel genere e&amp;rsquo; sintomo di SANITA&amp;rsquo; mentale (semmai diffiderei di chi esce da una cosa simile come nulla fosse) per questi &amp;ldquo;specialisti della mente&amp;rdquo; si tratta chiaramente di malati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ovviamente, il problema non e&amp;rsquo; se la psichiatria come scienza sia logica: il problema e&amp;rsquo; economico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se da una guerra ferocissima e sanguinaria tornano a casa 99.000 soldati senza disturbi e 1000 coi disturbi, la logica suggerisce di mettere in cura i 99.000: uno che &lt;strong&gt;NON&lt;/strong&gt; ha incubi dopo aver visto bambini sbudellati sulle mine e&amp;rsquo; &lt;strong&gt;come minimo&lt;/strong&gt; un maniaco omicida. Quei rimanenti 1000, e&amp;rsquo; vero, hanno gli incubi, ma qualsiasi persona sana li avrebbe: il fatto che abbiano gli incubi testimonia la loro SANITA&amp;rsquo; MENTALE. Sono persone SANE che hanno subito un trauma. Gli altri sono dei maniaci omicidi che NON hanno subito il trauma. &lt;em&gt;Ma non e&amp;rsquo; una bella notizia&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando milioni di tedeschi volevano invadere la Polonia e 250.000 no, non erano malati di mente quei 250.000. Ma per lo psichiatra, sarebbero stati malati quei 250.000: avrebbero scritto che &amp;ldquo;la loro nevrosi pacifista (o qualche altra fesseria scritta su qualche libro di psichiatria) impedisce loro di inserirsi serenamente nella societa&amp;rsquo; &amp;ldquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allo stesso modo, se nella  Tokyo odierna ci sono 65.000 ragazzi su 8 milioni,  chiusi in casa per paura dell&amp;rsquo;esterno , non abbiamo 65.000 pazienti. Ne abbiamo 7.935.000 che si gettano in un ambiente ove nessuno che sia sano di mente vorrebbe stare. Quei 65.000 hokikimori sono sani di mente. I pazzi sono gli altri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma se la diagnosi psichiatrica prendesse in considerazione l&amp;rsquo;idea che sia sbagliato l&amp;rsquo;ambiente, ovviamente perderebbe mordente economico. Quando 99.000 soldati tornano dal massacro sorridenti e 1000 hanno gli incubi, saranno i 1000 con gli incubi &lt;strong&gt;a pagare per non avere incubi&lt;/strong&gt;. Gli altri diranno che &amp;ldquo;si sentono una favola&amp;rdquo;. (Mentre accarezzano una mannaia con la dovuta  libidine).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La psichiatria, cioe&amp;rsquo;, non trova la psicopatia &lt;strong&gt;laddove si trova&lt;/strong&gt;, ma &lt;strong&gt;laddove si paga&lt;/strong&gt;. Se domani gli psichiatri dicessero alle madri degli hokikomori &amp;ldquo;vostro figlio e&amp;rsquo; normalissimo, e&amp;rsquo; la societa&amp;rsquo; che fa cagare, nessuno sano di mente uscirebbe da una stanza con la merda che c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; fuori&amp;rdquo;, direbbe una cosa sin troppo logica ed ovvia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma quasi sicuramente non direbbe una cosa &lt;strong&gt;economicamente conveniente&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando vostro figlio e&amp;rsquo; oppresso dai bulli e diventa anoressico, lo psichiatra non dice mai &amp;ldquo;in quelle condizioni qualsiasi persona sana di mente cercherebbe di morire, ma dove cazzo lo avete infilato?&amp;rdquo;. Che un bambino, che ogni giorno viene torturato, umiliato quando non stuprato a scuola,  preferisca morire che continuare ad andarci e&amp;rsquo; segno di sanita&amp;rsquo; mentale. E&amp;rsquo; un segno EVIDENTE di sanita&amp;rsquo; mentale. Gli psicopatici sadici semmai sono i bulli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma la madre dei bulli non andra&amp;rsquo; mai dallo psichiatra &lt;strong&gt;a pagare&lt;/strong&gt;. Ci andra&amp;rsquo; quella che teme per la vita del figlio anoressico.  La malattia, o almeno la terapia,  per gli psichiatri e&amp;rsquo; sempre laddove ci sono &lt;strong&gt;i soldi&lt;/strong&gt;. A Mosul ci saranno sicuramente donne che vivono col terrore di essere ammazzate per una minchiata religiosa, e sono in piena nevrosi. E sono pronto a scommettere che nessuno psichiatra del posto dira&amp;rsquo; mai loro che sono sane di mente, cosa che evidentemente e&amp;rsquo;: qualsiasi donna sana di mente diventerebbe nevrotica a Mosul.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il malato di mente e&amp;rsquo; semmai quello che vive in una zona degradata o in una citta&amp;rsquo; di dimensioni inumane e crede &lt;strong&gt;ugualmente&lt;/strong&gt; che questi ragazzi stiano in casa &amp;ldquo;anziche&amp;rsquo; avere rapporti reali, fare sport o stare all&amp;rsquo;aria aperta&amp;rdquo; perche&amp;rsquo; &lt;strong&gt;sono malati&lt;/strong&gt; e non  perche&amp;rsquo; tutto quanto c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; attorno a loro &lt;strong&gt;fa cagare&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Semmai il malato di mente e&amp;rsquo; chi giudica l&amp;rsquo;alternativa di quei ragazzi avendo in mente adolescenti che giocano a palla in un prato. Perche&amp;rsquo; per guardare citta&amp;rsquo; grandi come Tokyo e pensare al prato &lt;strong&gt;occorre soffrire di malattie mentali&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Avere un endemico problema di bullismo tra adolescenti e pensare che questi ragazzi dovrebbero andare a socializzare con le ragazze anziche&amp;rsquo; fare sesso virtuale, significa essere malati di mente. Significa avere le allucinazioni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Molto piu&amp;rsquo; comodo curare i sani di mente. Innanzitutto perche&amp;rsquo; guariscono prima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E poi perche&amp;rsquo; &lt;strong&gt;sono gli unici disposti a pagare per stare meglio. Principalmente perche&amp;rsquo; i sani di mente sono gli unici a capire di avere un problema&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un giorno, forse, qualcuno iniziera&amp;rsquo; a sospettare che gli adolescenti con l&amp;rsquo;anoressia, che si chiudono in casa, che si tagliano i polsi, che si ammazzano, hanno un solo problema:&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;fuori dalla porta c&#39;e&#39; un mondo di merda brulicante di maniaci sadici , pronti a picchiarli, stuprarli, emarginarli, torturarli.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/clBfbTjPkFI&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(1) Un giorno o l&amp;rsquo;altro parleremo del problema sociale dei &lt;em&gt;Farlokkimori&lt;/em&gt;, cioe&amp;rsquo; di gente che si e&amp;rsquo; chiusa da qualche parte a studiare materie umanistiche, perdendo completamente il contatto con la realta&amp;rsquo;, ed iniziando a bofonchiare cose che non corrispondono a nulla,  come &amp;ldquo;contrappasso dantesco&amp;rdquo;, &amp;ldquo;critica Kantiana&amp;rdquo;, &amp;ldquo;superuomo niciano&amp;rdquo;, &amp;ldquo;provvidenza manzoniana&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(2) Che non sia un mostro psicopatico cui il padre regala una sega a motore Stihl come gadget. Sarebbe interessante chiedersi se per caso il problema dei ragazzini chiusi in casa non sia legato ai ragazzini che NON stanno chiusi in casa. E che dovrebbero come minimo essere chiusi in una galera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(3) No, non voglio chiedermi chi abbia tradotto &amp;ldquo;Unamerican Gladiators&amp;rdquo; con &amp;ldquo;mutilazioni senza frontiere&amp;rdquo;. Non voglio saperlo, ma spero che la sua testa sia in un secchio.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>