<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cretina on KEIN PFUSCH, BITTE!</title>
    <link>http://www.wolfstep.cc/categories/cretina/</link>
    <description>Recent content in Cretina on KEIN PFUSCH, BITTE!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Mar 2015 23:33:26 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.wolfstep.cc/categories/cretina/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Una cretina della madonna</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/strupo/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2015 23:33:26 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/strupo/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;So che di Madonna e delle cose che dice sullo stupro scriveranno in tanti, ma c&amp;rsquo;e&amp;rsquo;
una sola cosa che secondo me non viene mai detta. Non viene mai detta perche&amp;rsquo; tutti hanno paura a dirla, o forse perche&amp;rsquo; fa troppo brutto dirla. Eppure, sarebbe ora che qualcuno accendesse il cervello e iniziasse a dire chiaramente questa cosa, se non altro perche&amp;rsquo; il fenomeno sta diventando seccante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando si parla di stupro, e&amp;rsquo; sempre quasi impossibile mettere in dubbio la parola di colei che ne racconta uno. Infatti io non la metto in dubbio. Ci rido sopra, come si fa per le barzellette.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; qui stiamo dimenticando una cosa: lo stupro e&amp;rsquo; un crimine. Ed e&amp;rsquo; una cosa seria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E se e&amp;rsquo; una cosa seria, vuol dire che non e&amp;rsquo; una posa che ti spari per sembrare interessante.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;e-no-non-esiste-niente-come-vanity-rape-e-un-concetto-che-non-ha-nemmeno-senso:1e5a507b83e1f315ed8298e8e6a39292&#34;&gt;E no, non esiste niente come &amp;ldquo;Vanity Rape&amp;rdquo;. E&amp;rsquo; un concetto che non ha nemmeno senso&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Sono disposto a pensare che lo star system americano sia un posto molto pericoloso, persino per chi non lo frequenta ancora, ma lo frequentera&amp;rsquo; in futuro. Oppure sono disposto a pensare che per diventare una star , subire uno stupro sia un prerequisito. Oppure, la percentuale statisticamente anomala di star dello spettacolo che hanno subito abusi lascia un pelino perplessi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lascia poi perplesso il fatto che, quando i giornalisti scavano nelle loro vite, di questi stupri non esiste traccia. Non ci sono MAI denunce:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Il 100% delle star americane che hanno subito uno stupro, &lt;em&gt;ha anche dimenticato di denunciarlo alla polizia.&lt;/em&gt; Strano, eh?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Sicuro, sicuro: denunciare e&amp;rsquo; un processo duro ed umiliante. E ci credo. Va bene, sono disposto ad accettare sulla fiducia che quando una ha subito uno stupro se ne vergogna cosi&amp;rsquo; tanto che anche raccontarlo alla polizia prima
e in tribunale dopo sia un peso terribile. Ci sta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come ci sta che durante i processi in tribunale , si faccia uscire la gente dall&amp;rsquo;aula quando parla la vittima. Ok, queste persone faticano molto a raccontare.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ed e&amp;rsquo; proprio perche&amp;rsquo; faticano molto che non mi aspetto di vederle su Vanity Fair a rilasciare interviste sul loro stupro.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; queste persone che hanno, a detta loro, subito stupri che sono stati cosi&amp;rsquo; terribili ed umilianti da raccontare alla polizia e ad un tribunale, poi guarda caso non hanno &lt;em&gt;il minimo problema&lt;/em&gt; a raccontarlo in TV, alla Radio, su Metropolitan, su Vanity Fair&amp;hellip;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Trovo un pochino strano, come dire, che un&amp;rsquo;esperienza cosi&amp;rsquo; pesante, umiliante, terribile da raccontare, finisca puntualmente su tutti i rotocalchi del pianeta, con tanto di fotografia della star in perizoma.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.celebitchy.com/wp-content/uploads/2013/08/wenn20323917.jpg&#34; alt=&#34;Cosa mi metto per denunciare uno stupro?&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Certo, non voglio dire che una donna colpita da uno stupro debba per forza rimanere in lacrime tutta la vita. Franca Rame si riprese e fu vista ridere anche dopo lo stupro. Ma MAI fu vista ridere &lt;strong&gt;mentre&lt;/strong&gt; parlava dello stupro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sicuramente Franca Rame, che fu comunista e femminista, fece militanza e combatte&amp;rsquo; con tutte le sue forze in favore delle donne violentate. Ma quando raccontava di questa cosa, &lt;em&gt;non sorrideva mai&lt;/em&gt;. Non avete foto di Franca Rame in perizoma che racconta del suo stupro a Vanity Fair, con un sorriso smagliante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di solito avete foto di lei che ne parla , molto ma molto seria.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt; Sono piccoli dettagli che si notano &lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Certo, direte voi che per Madonna sono passati molti anni, e magari ha &amp;ldquo;rielaborato il trauma&amp;rdquo;. Anche Franca Rame fu piuttosto longeva, ma non ricordo che sia mai riuscita a sorriderci sopra e a raccontarlo a riviste per sciocchine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma rimane questo fatto strano: che quando normalmente avete a che fare con una vittima di stupro, il giornalista la riprende da dietro, camuffa la voce, si percepisce chiaramente una difficolta&amp;rsquo; nel raccontare, le risposte arrivano a monosillabi&amp;hellip; molto diverso dal disinvolto cinguettare di stupro delle star americane.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E poi, possibile mai che gli stupratori li prendano solo in Europa? Anzi, no, li prendono persino in India. E persino in India le donne li denunciano. E non mi dite che sia piu&amp;rsquo; facile in India, denunciare uno stupro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cioe&amp;rsquo; ormai sono troppe. E tutte a Hollywood. E non c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; mai una denuncia. E mai un giorno di ricovero. E mai una famiglia che se ne accorga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Possibile che solo lo sceriffo di Hollywood non si accorga mai di nulla?&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt; Possibile che nessuno si renda conto che il Vanity Rape sta diventando parte del business, da quelle parti? &lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;E allora torno al punto: lo stupro e&amp;rsquo; una cosa MOLTO seria. E non e&amp;rsquo; di quelle cose che si raccontano per essere interessanti. Certo, di volta in volta negli USA tante cose hanno reso interessanti le persone. &amp;ldquo;Ciavevano i probllemi&amp;rdquo;, avrebbe detto Verdone. La droga e&amp;rsquo; un esempio. Alcuni sono arrivati a dire di essere bipolari, solo per sembrare interessanti. Evidentemente anche la violenza rende interessanti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma sono problemi un pochino troppo pesanti perche&amp;rsquo; si possa tollerare l&amp;rsquo;uso che ne fa lo star system.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso mi becchero&amp;rsquo; del maschilista. Del maiale chauvinista che dice alla povera vittima &amp;ldquo;ti sei inventata tutto&amp;rdquo;, la frase piu&amp;rsquo; odiosa che una donna violentata si possa sentire dire. Bene, lo faccio ugualmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h1&gt; Madonna si e&amp;rsquo; inventata tutto.&lt;/h1&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Madonna si e&amp;rsquo; inventata tutto perche&amp;rsquo; anche donne con le palle d&amp;rsquo;acciaio, come Franca Viola, Franca Rame, e tante altre, quando sono riuscite nella loro militanza a parlare di stupro, del LORO stupro, non sono MAI riuscite a farlo&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Su giornali per cretine sculettanti.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Senza mai avere fatto anche la piu&amp;rsquo; pallida denuncia alla polizia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Senza mai aver fatto qualcosa per far finire in galera il colpevole.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Con lo stesso tono e lo stesso sorriso delle star americane.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dicendo sempre e solo cazzate maschiliste al solo scopo di scatenare polemiche.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; diciamolo pure: nel mondo civile , le donne che hanno il coraggio di raccontare ai giornali del proprio stupro, sono quasi sempre donne che chiedono condanna per gli stupratori e invitano le altre donne ad uscire dalla vergogna e denunciare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nel mondo dorato delle starlette americane, invece, il coraggio di raccontarlo ce l&amp;rsquo;hanno anche le piu&amp;rsquo; debosciate cretine , non c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; mai traccia di denuncia, non si sa mai chi sia stato il colpevole, e quanto alle altre donne, beh, fate come loro: non denunciate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Certo, se io fossi Madonna e dovessi spiegare alla gente come mai ho subito tutti questi &lt;em&gt;interessanti&lt;/em&gt; stupri, senza mai denunciarne uno, probabilmente direi cose tipo &amp;ldquo;e&amp;rsquo; terribilmente difficile denunciare&amp;rdquo;, ma se tutte le stuprate di Hollywood cominciano a non denunciare, non esiste mai traccia di un cazzo di ricovero in un ospedale, (che stupratori umani che incontrano! ) e mai traccia di un colpevole, e la famiglia NON si accorge mai di niente, beh, qualche sospetto inizia a venirmi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inizi a venirmi perche&amp;rsquo; se uno strupratore ti carica di mazzate (non sono personcine delicate, di solito), ti rompe il naso o ti stacca i denti, normalmente mamma se ne accorge.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, la signorina Ciccone puo&amp;rsquo; fare quel che vuole. Puo&amp;rsquo; darsi alla Qabalah cingalese, alla dance transiberiana, farsi chiavare dal Garcon d&amp;rsquo;Amour che le aggrada di piu&amp;rsquo; , e tutto quanto va bene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma ci sono cose sulle quali non si dovrebbe scherzare. Dire di avere un cancro per ottenere l&amp;rsquo;attenzione degli altri, per dire. O dire di essere bipolari perche&amp;rsquo; e&amp;rsquo; una malattia &amp;ldquo;cool&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oppure inventare uno stupro di sana pianta.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;e-no-non-esiste-niente-come-vanity-rape-e-un-concetto-che-non-ha-nemmeno-senso-1:1e5a507b83e1f315ed8298e8e6a39292&#34;&gt;E no, non esiste niente come &amp;ldquo;Vanity Rape&amp;rdquo;. E&amp;rsquo; un concetto che non ha nemmeno senso&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;E se proprio devi inventarlo, cara signorina Ciccone, allora spendi un pochino dei soldi che hai, raccogli informazioni, fatti scrivere il copione da uno specialista, con la consulenza di gente che magari e&amp;rsquo; stata stuprata davvero, e impara a recitare bene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; cosi&amp;rsquo;, non ti credo proprio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E sarebbe ora che a dirlo fosse anche qualche donna.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>