<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Superstizioni on KEIN PFUSCH, BITTE!</title>
    <link>http://www.wolfstep.cc/tags/superstizioni/</link>
    <description>Recent content in Superstizioni on KEIN PFUSCH, BITTE!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Mar 2015 13:59:13 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.wolfstep.cc/tags/superstizioni/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Morire di morbillo nel 2015</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/darwinawards/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2015 13:59:13 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/darwinawards/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ho ripreso il titolo del thread nel forum, perche&amp;rsquo; stiamo parlando di un fenomeno globale, ovvero il fenomeno dell&amp;rsquo;ignoranza come punto di vista. e mi sembra adeguato proprio perche&amp;rsquo; si sta verificando un caso per il quale l&amp;rsquo;ignoranza uccide. E&amp;rsquo; dovuto ad un preciso punto di vista molto anglosassone, quello per cui se un gruppo/setta/religione crede che, per esempio, sia utile non vaccinare i bambini, o mutilarli, o sottoporli a rituali piu&amp;rsquo; ridicoli che rispettabili, allora la loro ignoranza e&amp;rsquo; un punto di vista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tempo fa avrei semplicemente risposto in maniera molto darwinista: &amp;ldquo;abbiamo meno genoma dei fessi in giro&amp;rdquo;. Il che e&amp;rsquo; vero, ma si dimentica sempre che:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;I genitori dispongono ancora di molto genoma dei fessi da mettere in giro.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Questa moda di non vaccinare i figli mette in pericolo anche i non fessi.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; ora di iniziare a dire le cose come stanno: se pensate che vaccinare sia inutile, o dannoso, siete dei fessi. Le vostre ragioni non valgono, non se ne discute, e vi si chiama direttamente fessi. Se poi mi dite che in America o in Inghilterra i fessi abbiano tutto il rispetto, bene, mi avete appena spiegato come mai non voglio viverci. Ma , anche se in America o in Inghilterra i fessi hanno rispetto, &lt;em&gt;rimangono dei fessi&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il guaio viene quando i fessi possono danneggiare anche te. ui in Germania un tempo i vaccini erano obbligatori. Prima di andare a ascuola vi chiamavano e , uno alla volta, da U1 a U15, vi facevano visite e vaccini. Poi qualcuno se n&amp;rsquo;e&amp;rsquo; uscito con la storia che la tale religione/teoria del complotto fosse un modo di pensare come un altro, e allora anche qui lo hanno reso facoltativo. E&amp;rsquo; facoltativo , con la sola clausola che la scuola puo&amp;rsquo; scegliere di non accettare bambini non vaccinati, e/o allontanarli in caso di epidemia, cioe&amp;rsquo; di dire ai genitori &amp;ldquo;o li vaccini o stanno a casa&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso che c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; una vera e propria epidemia dalle parti di Berlino, cioe&amp;rsquo; dove vivono i parlamentari, si scopre che il Bundestag vorrebbe rimettere le vaccinazioni obbligatorie. La liberta&amp;rsquo; di essere fessi ha dei limiti, evidentemente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ho girato un pochino sui forum ove i soliti fessi (si, siete dei fessi, e deve esservi detto. Con voi non si deve parlare, vi si deve dire &amp;ldquo;taci, fesso!&amp;rdquo;) vanno in giro a propagandare le loro solite stronzate antivacciniste, e ho visto argomentazioni che sono sin troppo facili da stroncare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eccone una:&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt; &#34;Ai miei tempi tutti ci ammalavamo di morbillo e nessuno moriva&#34; &lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Innanzitutto, ai tuoi tempi non c&amp;rsquo;eri. Sono nato proprio quando non esistevano ancora vaccini contro tutte quelle malattie, ed effettivamente la stragrande maggioranza di noi ce la faceva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La stragrande maggioranza NON significa, pero&amp;rsquo;  , tutti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alcuni si facevano i loro bei 2-3 mesi in un ospedale, perche&amp;rsquo; non tutti i bambini sono uguali. Alcuni sono gracili piu&amp;rsquo; di altri. Alcuni sono gia&amp;rsquo; malati (un virus influenzale, per esempio) e proprio in quel momento gli arriva il morbillo, per esempio. Altri hanno malattie croniche, perche&amp;rsquo; non tutti i bambini nascono sani.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cosi&amp;rsquo; non e&amp;rsquo; vero che &amp;ldquo;tutti i bambini prendevano il morbillo e tutti si salvavano&amp;rdquo;. C&amp;rsquo;erano anche quelli che finivano in ospedale per quale settimana, per qualche mese, e c&amp;rsquo;erano anche quelli che morivano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morivano in pochi, certo. Una o due dozzine l&amp;rsquo;anno, su scala nazionale. Su 500.000 bambini, certo, e&amp;rsquo; una percentuale piccola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E cosi&amp;rsquo; il problema e&amp;rsquo; semplice: adesso che abbiamo il vaccino, siamo disposti a vaccinarci tutti per proteggere quei 10-15 bambini che hanno malattie, o che capitano nel momento sbagliato, quando hanno gia&amp;rsquo; addosso un altro virus/malattia?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; un problema di coscienza, o di visione civica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Io scelgo di si. Penso che sia giusto vaccinare l&amp;rsquo;intera comunita&amp;rsquo; per impedire a &amp;ldquo;soli&amp;rdquo; 10,15 bambini di morire. Certo, io sono sopravvissuto. Ho avuto morbillo, varicella, rosolia, e parotite. Come tutti i bambini della mia eta&amp;rsquo; in quel periodo. Ma c&amp;rsquo;era chi non ce la faceva. Pochi, certo. Ma la situazione non era cosi&amp;rsquo; rassicurante come dite, perche&amp;rsquo; ricordo benissimo che il morbillo andava segnalato al medico di famiglia, che passava per le case ogni tre giorni. E non era cosi&amp;rsquo; semplice muoverli dal loro studio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quindi no, non si salvavano &amp;ldquo;tutti&amp;rdquo;. Si salvava il 99.999% della popolazione. Il resto, &amp;ldquo;poche decine&amp;rdquo;, semplicemente moriva o rimaneva in ospedale per mesi.  E potete vederlo PROPRIO da quella bambina che e&amp;rsquo; morta: se era una cosa innocua, com&amp;rsquo;e&amp;rsquo; che e&amp;rsquo; morta?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il modo di salvarli e&amp;rsquo; di vaccinarci tutti, in modo da non far venire il virus in contatto con quei bambini che non possono reggerlo, e neanche vaccinarsi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E quindi torniamo alla vexata quaestio:&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt; Voi, come persone, siete disposti a vaccinarvi per proteggere lo 0.001% dei bambini?&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; una libera scelta. Chiamatela pure questione di coscienza. Ok, io dico di si&amp;rsquo;. Mia figlia e&amp;rsquo; vaccinatissima, cosi&amp;rsquo; non solo non se lo prende, ma non lo porta alla sua amica Thiam, che e&amp;rsquo; un pochino gracilina e sta passando un brutto periodo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; il problema e&amp;rsquo; sociale: cosa siete disposti a fare per i bambini degli altri? Come membri di una comunita&amp;rsquo; siete disposti a fare qualcosa per gli altri membri della comunita&amp;rsquo;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Credo che ci sia una profonda linea di demarcazione antropologica in questa scelta:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Puoi scegliere di affrontare la terrrrrrrificante esperienza della vaccinazione, e decidere di fare qualcosa tu per proteggere ANCHE altri. Siamo tutti sicuri che i nostri figli siano forti come  soldati spartani, ma andiamoci piano con il Monte Taigeto, eh?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Puoi scegliere che te ne fotti degli altri, tu sei sicuro che tuo figlio ce la fara&amp;rsquo;, i numeri sono dalla tua parte, e per colpa tua moriranno altri bambini. &lt;strong&gt;In tal caso, sei un pezzo di merda&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Certo, adesso mi direte che se e&amp;rsquo; una libera scelta allora non ho il diritto di dare del pezzo di merda a chi sceglie diversamente da me.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E questo e&amp;rsquo; il grande malinteso riguardo alla liberta&amp;rsquo;:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;il fatto che qualcosa sia una libera scelta non sospende il giudizio su di voi. Lo sospende SOLO se la vostra libera scelta &lt;em&gt;NON ha conseguenze su altri&lt;/em&gt;. Se la vostra libera scelta HA conseguenze su altri, gli altri hanno il diritto di giudicarvi. Eccome.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Un altro motivo sbroccotronico che leggo in giro e&amp;rsquo; che &amp;ldquo;sui vaccini le multinazionali del pharma fanno i soldi&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si, a chi fa cose capita di guadagnare soldi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Che cosa fanno le multinazionali del pharma? Fanno medicine. Cosa si fa con le medicine? Si cura la gente.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; mai, in linea di principio, dovrei avere qualcosa in contrario al fatto che guadagni soldi chi fa medicine?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Posso avere qualcosa in contrario sul fatto che un calciatore guadagni miliardi. Posso avere qualcosa in contrario sul fatto che guadagni miliardi una soubrette con  il labbro salvagoccia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma se c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; qualcuno che secondo me fa qualcosa che merita di essere pagato, e&amp;rsquo; chi &lt;em&gt;&lt;strong&gt;fa le medicine&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt; Non ho NIENTE in contrario al fatto che chi fa le medicine guadagni un sacco di soldi &lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Fare le medicine e&amp;rsquo; una cosa buona, bella, e ci si cura la gente. Milioni di vite vengono salvate dalle medicine. Se anche guadagnassero dieci volte tanto, non ci sarebbe poi  cosi&amp;rsquo; tanto di sbagliato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;le multinazionali fanno i soldi coi vaccini? Ok, mi sta bene. Chi e&amp;rsquo; vecchio abbastanza da aver avuto il morbillo ha avuto anche dei compagni di classe o di scuola, poliomelitici. Adesso c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; il vaccino per la poliomelite. E le multinazionali ci fanno i soldi. E mia figlia non ha compagni poliomelitici. Le multinazionali ci fanno i soldi?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/JQCP85FngzE&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anche perche&amp;rsquo; poi la moda antivaccinista non e&amp;rsquo; che faccia fare MENO soldi alle multinazionali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quello che sta succedendo a Berlino e&amp;rsquo; emblematico. E&amp;rsquo; arrivata un&amp;rsquo;epidemia di morbillo, ed e&amp;rsquo; morto un bambino. Risultato: Tagesmutter, Kindergarten e Grundschule non accettano piu&amp;rsquo; bambini non vaccinati. Perche&amp;rsquo; il farlocco che ha la scienza alternativa cambia idea, MA TROPPO TARDI.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora adesso sono tutti li&amp;rsquo; a cercare di vaccinarsi. Solo che il servizio nazionale ha finito le dosi perche&amp;rsquo; Berlino e&amp;rsquo; una citta&amp;rsquo; grande, e allora stanno andando dai privati a vaccinarsi. Pagando il 100% del prezzo, al prezzo di mercato, e in condizioni di domanda elevatissima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se questi sono i nemici delle multinazionali del pharma, vi consiglio di comprare azioni di Glaxo. Non calera&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed e&amp;rsquo; qui la seconda parte della cosa ridicola di questi buffoni: che erano tutti li&amp;rsquo; a dirvi che il vaccini fanno male e i vaccini di qui e i vaccini di qua, ma appena e&amp;rsquo; arrivato il PROBLEMA, sono tutti a cercare il vaccino. Le loro idee, cioe&amp;rsquo;, valgono solo a cena nei bistro radicalchic (Ciki-viki, detti anche hochnase, nasini all&amp;rsquo;insu&amp;rsquo;) : non appena arriva il momento SHTF (Shit Hits The Fan) , cambiano TUTTI idea, improvvisamente, e tutti insieme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E a quel punto iniziano pure le polemiche perche&amp;rsquo; il Gesundheitsamt (il servizio  sanitario nazionale) non aveva previsto che i lemming avrebbero cambiato idea tutti insieme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E cosi&amp;rsquo; i nostri lemming, che cambiano tutti idea nel momento SHTF poi si incazzano quando il governo risponde piu&amp;rsquo; o meno in questo modo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://cdn.someecards.com/someecards/usercards/1346333345312_322530.png&#34; alt=&#34;CARD&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siccome poi questi personaggi non vogliono sentirsi in imbarazzo per le cazzate che hanno predicato sino al giorno prima, ovviamente se ne escono dicendo &lt;em&gt;&amp;ldquo;ehi, ma se devo farlo per forza, allora rendetela obbligatoria per tutti&amp;rdquo;&lt;/em&gt;!
Come se potesse essere obbligatoria solo per i fessi. Certo, fessi, che adesso le renderanno obbligatorie: erano obbligatorie anche prima, quando voi fessi non avevate ancora deciso che essere stupidi sia un bellissimo vestito da sera, e che meritasse lo stesso rispetto di ogni altro vestito da sera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ripeto, e&amp;rsquo; difficile ridere di una bambina morta. Specialmente poi se i due genitori scoprono che si, il morbillo puo&amp;rsquo; uccidere se arriva insieme ad altre patologie, o se nasconde altre patologie. O se i medici, che credevano di vivere nel 2015, la considerano alla stregua di vaiolo o poliomelite: malattie estinte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Possiamo discutere quanto volete sul comportamento dell&amp;rsquo;ospedale e chiederci se gli ospedali abbiano fatto tutto il possibile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma la vera domanda e&amp;rsquo;: &lt;strong&gt;i genitori&lt;/strong&gt; hanno fatto TUTTO il possibile per evitare che la figlia non morisse?? Tutto? Ma proprio TUTTO?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No, una cosa non l&amp;rsquo;hanno fatta: &lt;strong&gt;vaccinare la bambina&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed e&amp;rsquo; un fatto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quindi, se deve essere denunciato l&amp;rsquo;ospedale con il sospetto di non avere fatto tutto il possibile, la stessa denuncia dovrebbe cadere sui genitori.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; se la bambina fosse stata vaccinata contro il morbillo, di sicuro non le sarebbe venuto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per come la vedo io, quei due sono parte del problema che ha ucciso la figlia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; crudele dirlo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mai quanto sia crudele morire di morbillo da bambini, nel 2015. Quando si poteva evitare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;QUELLO e&amp;rsquo; crudele.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>