<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Disastri on KEIN PFUSCH, BITTE!</title>
    <link>http://www.wolfstep.cc/tags/disastri/</link>
    <description>Recent content in Disastri on KEIN PFUSCH, BITTE!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Mar 2015 21:17:16 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.wolfstep.cc/tags/disastri/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Grexit con odio</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/bimbiminkios/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2015 21:17:16 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/bimbiminkios/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La vicenda del grexit sta raggiungendo ormai proporzioni preoccupanti, nella misura in cui sino a un anno fa la stampa tedesca aveva sempre evitato di scaldare gli animi e si era sempre posizionata in modo da evitare che l&amp;rsquo;odio antitedesco arrivasse sino alla popolazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La politica della stampa tedesca pero&amp;rsquo; e&amp;rsquo; cambiata, come ho gia&amp;rsquo; detto, e dei greci si sta facendo vedere ogni singolo gesto antitedesco, amplificando ogni minaccia ed ogni dichiarazione - la Bild pubblica le dichiarazioni di un oscuro funzionario di partito marxista - sino a creare nella popolazione un fastidio che sta diventando palpabile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Che cosa intendo per palpabile?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per fare un esempio, puo&amp;rsquo; succedere  che un ristorante greco a Düsseldorf riceva lettere come queste:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.wolfstep.cc/images/danaos.jpg&#34; alt=&#34;Timeo Danaos&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come potete leggere sui &lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/SchuleohneRassismus/posts/919053941468720&#34;&gt;commenti su Facebook&lt;/a&gt; la popolazione di Düsseldorf non e&amp;rsquo; d&amp;rsquo;accordo , ma il fatto che succeda una cosa simile in una delle citta&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; internazionali di Germania fa capire che qualcosa sta cambiando nell&amp;rsquo; umore della popolazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qualcuno mi dira&amp;rsquo; che una rondine non fa primavera, ma ho gia&amp;rsquo; scritto della questione delle elezioni ad Amburgo: AfD ha raggiunto la soglia di eleggibilita&amp;rsquo;, e continua a strizzare l&amp;rsquo;occhio a Pegida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo fenomeno ha due aspetti. Il primo e&amp;rsquo; legato al fatto che se la Grecia uscisse dall&amp;rsquo; Euro, e di conseguenza da Schengen (sicuramente la Germania bloccherebbe i confini in deroga, per evitare la fuga di persone) , i greci si troverebbero a dover chiedere la Blaukarte. Per avere una Blaukarte in Germania dovete per forza guadagnare piu&amp;rsquo; di 40.000 euro netti all&amp;rsquo;anno, perche&amp;rsquo; il paese NON vuole avere un certo tipo di immigrazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In parole povere, se anche il proprietario del Platon ce la fara&amp;rsquo; a tenersi una Blaukarte, i suoi camerieri non potranno. O si accontenta di camerieri locali, o chiude.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quindi, e&amp;rsquo; legato al fatto che Tsipras sta , come tutti i cazzoni arrivati al governo, inficiando prima di tutto la vita dei suoi concittadini emigrati qui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma il problema e&amp;rsquo; il cambio radicale di orientamento della stampa tedesca, specialmente di giornali che parlano , per usare un termine italiano, &amp;ldquo;alla pancia del paese&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il giornale che piu&amp;rsquo; parla alla pancia del paese (caratteristica misurabile in tette in copertina) e&amp;rsquo; il Bild, che ci sta dando dentro da un pochino:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.bild.de/politik/inland/guenther-jauch/elitz-hat-zweifel-an-varoufakis-40172986.bild.html&#34;&gt;Il famoso dito&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.bild.de/bild-plus/geld/wirtschaft/euro/eurokurs-faellt-richtung-dollar-paritaet-40112546,var=a,view=conversionToLogin.bild.html&#34;&gt;I risparmiatori tedeschi perdono soldi per colpa dell&amp;rsquo; Euro e del QE&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.bild.de/politik/ausland/wolfgang-schaeuble/deutschland-sagt-danke-wolfgang-schaeuble-39843002.bild.html&#34;&gt;La Germania dice grazie a Schauble&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.bildblog.de/wp-content/radikalos1.jpg&#34;&gt;No ad altri miliardi per i greci&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;E ci danno dentro da giorni:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bildblog.de/wp-content/bild_griechen2.png&#34; alt=&#34;Varie&amp;amp;Eventuali&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;se andate nell&amp;rsquo;archivio, trovate tutto. Ma se il Bild e&amp;rsquo; sempre stato specializzato nel colpire il pubblico alla pancia , il problema sta negli altri giornali, anche quelli normalmente &amp;ldquo;moderati&amp;rdquo; e &amp;ldquo;di sinistra&amp;rdquo;, che ci stanno dando dentro come dei pazzi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il linguaggio e&amp;rsquo; molto diverso, ma la morale che si legge sui giornali e&amp;rsquo; sempre questa: I greci farebbero bene ad uscire dall&amp;rsquo;euro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; assolutamente chiaro che ci sia stato un cambiamento radicale nell&amp;rsquo;atteggiamento della stampa tedesca, e un cambiamento radicale del genere non si spiega senza un cambiamento radicale di rotta ed opinioni da parte delle classi dirigenti tedesche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso ci sono delle cose che vanno tenute in considerazione. Qualsiasi cifra si intenda dare ai greci, anche se facessero tutto quanto richiesto, andrebbe autorizzata dal parlamento tedesco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gia&amp;rsquo; per far autorizzare il prolungamento del programma - una cosa che al contribuente tedesco costa &lt;strong&gt;esattamente zero&lt;/strong&gt; - la Merkel ha dovuto ripetere e ripetere e ripetere che non vi erano costi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il punto e&amp;rsquo; che con questa opinione pubblica, che mette al 52% l&amp;rsquo;idea che la Grecia debba uscire dall&amp;rsquo; euro e un altro 17% dice che dovrebbe uscirne la Germaia, che i greci possano avere altri soldi e&amp;rsquo; da escludersi, semplicemente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non e&amp;rsquo; politicamente possibile. Non importa cosa faccia o non faccia Tsipras. Puo&amp;rsquo; anche scorticare bambini greci per venderne la pelle e pagare i debiti, ma non avra&amp;rsquo; una lira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E qui risaliamo all&amp;rsquo;atteggiamento suicida di Tsipras &amp;amp;co.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le domande che faccio sono diverse:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Usare come arma di ricatto il fatto che in Grecia possa vincere Alba Dorata ha senso se siete pazzi: ma Tsipras sa che se vincesse Alba Dorata lui sarebbe il primo a penzolare da un albero? Ha senso una simile &amp;ldquo;minaccia&amp;rdquo;?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Usare come arma di ricatto il fatto che in Grecia possa vincere Alba Dorata tiene conto dell&amp;rsquo;eventualita&amp;rsquo; che Alba Dorata vinca in Germania?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Minacciare di &amp;ldquo;mandare in Germania migliaia di immigrati greci&amp;rdquo; tiene conto del fatto che con la chiusura di Schengen decine di migliaia di Greci verrebbero esplulsi perche&amp;rsquo; privi di Blaukarte?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prima di fare campagne di odio, i greci si stanno chiedendo cosa succede se ANCHE dall&amp;rsquo;altro lato si da&amp;rsquo; fiato alle trombe?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; successo. I giornali tedeschi stanno mandando giornalisti in giro per l&amp;rsquo;europa a cercare tracce di odio antitedesco, &lt;em&gt;e lo stanno facendo per  spingere la popolazione a ricambiarlo&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non so quanto tempo impiegheranno per scoprire La Repubblica e La Stampa, e quanto impiegheranno per capire la strategia con la quale hanno seminato odio antitedesco. Non per quanto il Dibba, Salvini&amp;amp;co non diventeranno un caso diplomatico pesante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Secondo me, manca poco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/sNFUANJ_Q3M&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>