<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Unita on KEIN PFUSCH, BITTE!</title>
    <link>http://www.wolfstep.cc/tags/unita/</link>
    <description>Recent content in Unita on KEIN PFUSCH, BITTE!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 06 May 2015 23:56:37 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.wolfstep.cc/tags/unita/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>A conci&#39;, chetteserve?</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/concitastordita/</link>
      <pubDate>Wed, 06 May 2015 23:56:37 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/concitastordita/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sto seguendo da lontano la vicenda dell&amp;rsquo; Unita&amp;rsquo; e delle richieste di pignoramento arrivate a diversi giornalisti, come Concita De Gregorio ed altri. La prima reazione e&amp;rsquo; stata quella di sufficienza, ma poi una strana serie di domande mi si sono affacciate alla mente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A sentire i filmati, i &amp;ldquo;lavoratori&amp;rdquo; dell&amp;rsquo; Unita&amp;rsquo; (perche&amp;rsquo; li&amp;rsquo; non c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; il capo e i subordinati, li&amp;rsquo; sono tutti compagni) , si sono accorti di avere delle cause pendenti, si sono accorti di come funzioni con la legge in caso di fallimento, hanno capito cosa voglia dire &amp;ldquo;in solido&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hanno realizzato che il loro stesso giornale non stava pagando gli avvocati che dovevano difenderli, hanno saputo improvvisamente di aver perso le cause, e si sono accorti che i creditori, mancando l&amp;rsquo;azienda, si sarebbero rivalsi sugli unici enti solvibili.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se stessimo parlando di Biancaneve e i sette nani, questo sarebbe concepibile. Se fossero suore di clausura o si trattasse di Michael Valentine Smith, allevato su Marte, lo avrei capito: uno su Marte non grokka la giustizia italiana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma stiamo parlando dell&amp;rsquo; Unita&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un giornale che della pretesa di sapere tutto piu&amp;rsquo; degli altri, capire tutto piu&amp;rsquo; degli altri e pensare meglio di chiunque altro aveva fatto una bandiera. Il giornale che si atteggiava a quel giornalismo che scova le magagne nascoste,che svela la propaganda del capitale, che scava in profondita&amp;rsquo; sotto il culo al padrone.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il giornale che spiega ai lavoratori come difendersi dalle terribili astuzie dei padroni, il giornale di quelli intelligenti che sanno e che capiscono.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Vederli cadere dalle nuvole come tanti coglioni sa di Fracchia la Belva Umana.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Quelli che discettavano dei processi di Berlusconi  , di paradisi fiscali e di scappatoie legali per non pagare tasse , non avevano la piu&amp;rsquo; pallida idea del fatto che una procedura fallimentare potesse esporre a responsabilita&amp;rsquo; &amp;ldquo;in solido&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quelli che per anni hanno discettato delle riforme della giustizia e di avvisi di garanzia , con aria da fini giuristi. Quelli che dedicavano articoli interi alla costituzionalita&amp;rsquo; delle sentenze, come se la mattina mangiassero pane e diritto, quelli che si atteggiavano a talpe di archivio, pronte a trovare carte compromettenti e scomode in qualsiasi tribunale italiano,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h2&gt; NON SAPEVANO NEMMENO DI ESSERE IMPUTATI, DI AVERE DELLE CAUSE IN CORSO. &lt;/h2&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il giornale dei lavoratori. Quello che straparlava di &amp;ldquo;piano industriale&amp;rdquo; ogni volta che i sindacati erano in agitazione. Quello che parlava di tutela dei lavoratori. Quello che ti faceva cadere dall&amp;rsquo;alto il complotto dei padroni contro il proletariato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il giornale di quelli che vedevano piu&amp;rsquo; lontano, di quelli che non cascavano nei tranelli del padronato, di quelli che ciarlavano delle piu&amp;rsquo; sottili, bizantine strategie . Il giornale che svelava i retroscena che la TV berlusconiana, instupidente, non voleva mostrare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h2&gt; NON SAPEVANO COSA FACESSE IL LORO STESSO CURATORE FALLIMENTARE &lt;/h2&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Erano quelli delle inchieste. Quelli che si eccitavano a furia di &amp;ldquo;resistere, resistere, resistere&amp;rdquo;. Erano quelli che avevano &amp;ldquo;le fonti dentro le procure&amp;rdquo;, quelli che parlavano di riunioni private tra politici come se fossero stati presenti, quelli che avevano ogni giorno indiscrezioni fresche dalla procura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h2&gt; NON SOLO NON SAPEVANO DI ESSERE IN CAUSA, MA NEANCHE &lt;u&gt;DI AVERE PERSO LA CAUSA&lt;/u&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hanno scartavetrato la minchia per 70 anni al pubblico italiano. I loro lettori, una volta dotati di Unita&amp;rsquo; sotto il braccio, a loro volta assumevano lo stesso tono sapiente , si atteggiavano a penetratori della verita&amp;rsquo; e svelatori del nascosto, sapevano sempre cosa c&amp;rsquo;era prima, cosa c&amp;rsquo;era sotto, cosa c&amp;rsquo;era dietro e cosa c&amp;rsquo;era dentro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E non sapevano neanche di rispondere in solido per le cause che avevano in corso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; stato un sofisticato complotto della CIA?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sono stati i terribili &amp;ldquo;poteri forti&amp;rdquo;? Si e&amp;rsquo; trattato di un depistaggio dei servizi segreti, che agli occhi degli intelligentissimi e sapienti giornalisti dell&amp;rsquo; Unita&amp;rsquo; era come vetro trasparentissimo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No, qui parliamo di Equitalia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C&amp;rsquo;e&amp;rsquo; una espressione che mi gira per la testa da giorni. Suona piu&amp;rsquo; o meno cosi&amp;rsquo;:&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt; Miserabile, patetico, &lt;u&gt;velleitario&lt;/u&gt; branco di presuntuosi ciarlatani con la penna in mano.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nei vostri occhi sorpresi capiamo quale sia stata la vostra REALE capacita&amp;rsquo; di percepire la realta&amp;rsquo;. Non dico di spiegarla al lettore, eh: dico di percepirla voi stessi. Siete un branco di fessi che capisce di avere una causa pendente solo quando l&amp;rsquo;ha persa e gli e&amp;rsquo; arrivata l&amp;rsquo;ingiunzione di pagamento, e voi, gli stessi imbecilli, pretendevate di aver capito le grandi inchieste del paese?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siete praticamente inciampati nelle azioni del VOSTRO STESSO curatore fallimentare (e solo quando e&amp;rsquo; troppo tardi!), e siete &lt;u&gt;gli stessi che volevano spiegare al paese le trame dei servizi segreti deviati?&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un sismografo si aggira per la Sardegna. Sembra un fantasma, e&amp;rsquo; scosso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; scosso da una pernacchia da 9 gradi Richter che sgorga, con inaudita potenza, dalla tomba di Cossiga.  Quelli che non sapevano di rispondere in solido con il curatore fallimentare , erano gli stessi che spiegavano al paese &amp;ldquo;i misteri&amp;rdquo; del sequestro Moro!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I &lt;em&gt;misteri&lt;/em&gt;, capite? Hanno scartavetrato la minchia coi &lt;em&gt;misteri&lt;/em&gt; per decenni.  Loro conoscevano &amp;ldquo;i misteri&amp;rdquo;!  Un branco di imbecilli , sconnessi con la realta&amp;rsquo; al punto di credere che un&amp;rsquo;azienda fallita avrebbe pagato i loro debiti con la giustizia, pretendeva di conoscere le piu&amp;rsquo; segrete trame dello stato!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h1&gt; Quanti fessi ci hanno creduto, in Italia?&lt;/h1&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Forza, dai. Saltate fuori. Quanti di voi si sono creduti meglio informati e meglio formati dall&amp;rsquo;intelligenza grondante da questo miserabile branco di alienati?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quanti hanno creduto di aver imparato &amp;ldquo;i processi di Berlusconi&amp;rdquo; da gente COSI&amp;rsquo; COMPETENTE che NON SAPEVA NEMMENO DI ESSERE SOTTO PROCESSO A SUA VOLTA?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In quanti hanno creduto di sapere e capire, scartavetrando la uallera ad amici , colleghi e parenti con un atteggiamento saccente, soltanto perche&amp;rsquo; leggevano un giornale fatto da gente che non ha capito nemmeno le carte del proprio fallimento aziendale?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Credo che questa sorpresa sulle loro facce , queste espressioni facciali da gente che sembra uscita da una favole, questo stupore nel primo incontro con la realta&amp;rsquo;, siano l&amp;rsquo;epitaffio perfetto per una storia giornalistica fatta principalmente di velleita&amp;rsquo;, presunzione, spocchia e tante, tante, tante balle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In tanti ci hanno creduto. Io stesso, sedicenne , feci il volontario per una delle vostre feste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E tutti quelli che avevano solo 10 parole in tasca, e che credevano di trovarne altr 10 sull&amp;rsquo;unita&amp;rsquo;, per emanciparsi, che hanno creduto in voi, sapevano di avere a che fare con un branco di ciarlatani, nemmeno capaci di cercare le proprie , di cause in tribunale, figuriamoci di appoggiare la loro, di causa?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come i fascisti che tanto odiate, avete mandato generazioni intere alla carica  con le scarpe di cartone: convinti di sapere tutto sulle trame oscure del mondo e del paese, e di averlo saputo &lt;strong&gt;da gente che non controlla neanche se l&amp;rsquo;avvocato che li sta difendendo sia stato pagato o meno&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quelli che &amp;ldquo;avevano le prove&amp;rdquo; del gioco sporco della CIA, non sapevano nemmeno di aver perso dei processi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saro&amp;rsquo; molto sincero: preferisco ricordarvi cosi&amp;rsquo;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;http://www.wolfstep.cc/images/unita.jpg&#34; alt=&#34;svulazzen&#34; /&gt;

&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come dicevate voi?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h1&gt;Una risata vi seppellira&amp;rsquo;&lt;/h1&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/a3I4BkTRw8c&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>