<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ciarlatani on KEIN PFUSCH, BITTE!</title>
    <link>http://www.wolfstep.cc/tags/ciarlatani/</link>
    <description>Recent content in Ciarlatani on KEIN PFUSCH, BITTE!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 11 May 2015 20:57:25 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.wolfstep.cc/tags/ciarlatani/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>New Trolls e il click-system</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/charlatans/</link>
      <pubDate>Mon, 11 May 2015 20:57:25 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/charlatans/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dopo il post su M5S , come al solito, mi sono trovato la casella di gmx piena di gente che mi scrive per darmi del troll. Il problema vero di questa accusa non sta nel fatto che il troll non sia io. Il problema vero di questa accusa e&amp;rsquo; i trolls sono click-star,  e che il binomio troll+impression sta producendo sedicenti politici come Grillo e Salvini. Ma il vero problema e&amp;rsquo; il click-system che si e&amp;rsquo; creato intorno a questi troll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando parlo di un click-system che si forma attorno ai troll, che chiamero&amp;rsquo; anche click-star, intendo un sistema economico costruito attorno allo sfruttamento di queste figure, ed al business che ne deriva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Andiamo per gradi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il Troll e&amp;rsquo; un individuo che si diverte a seminare zizzania con affermazioni:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Fastidiose &lt;a href=&#34;http://www.beppegrillo.it/videos/0_10qjx7a2.php&#34;&gt;Napoletana che parla di onesta? Geneticamente modificata&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Indecenti.&lt;a href=&#34;http://www.beppegrillo.it/2014/03/da_aprile_strage_di_pmi_durc_retroattivo.html&#34;&gt;Le aziende edili hanno il diritto di evadere l&amp;rsquo; INPS dei dipendenti&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Allarmanti. &lt;a href=&#34;http://www.beppegrillo.it/2015/04/un_milione_di_profughi_in_arrivo.html&#34;&gt;Un milione di stranieri in arrivo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pericolose. &lt;a href=&#34;http://www.beppegrillo.it/2010/06/di_vaccino_si_puo_morire.html&#34;&gt;I vaccini fanno male&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;questo genere di affermazioni, come quelle di Salvini, costituiscono il tipico comportamento del troll. Il troll si presenta sui forum a dire la cosa piu&amp;rsquo; insultante, controversa e oscena possibile, in modo da scatenare sempre la reazione piu&amp;rsquo; forte possibile. Come Grillo c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; per esempio Salvini, e come Salvini ce ne sono tanti altri, come per esempio i neo-fascisti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Che cosa e&amp;rsquo; cambiato nel tempo? E&amp;rsquo; arrivato il meccanismo delle impression pubblicitarie. Non e&amp;rsquo; solo perche&amp;rsquo; il blog di Grillo guadagna piu&amp;rsquo; soldi se , dopo aver detto una cazzata, attira lettori.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il problema e&amp;rsquo; che TUTTI i giornali online guadagnao soldi se Salvini o Grillo dicono una delle loro consuete stronzate. Il fenomeno ormai e&amp;rsquo; organico: esiste un vero e proprio click-system che e&amp;rsquo; organizzato e strutturato per creare l&amp;rsquo; &amp;ldquo;economia delle cazzate abnormi&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non importa che si tratti di Repubblica o del Giornale: tutti loro, specialmente sul web, vivono del fenomeno del click-system: se un politico fa una dichiarazione abnorme, il click-system premia tutti allo stesso modo. Nel partorire cazzate mostruose di dimensioni sempre piu&amp;rsquo; grandi, i Grillo e i salvini sono quelle che definirei Click-star.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il fenomeno e&amp;rsquo; simile a quello delle pop-star: quando la popstar di turno, diciamo la Miley Cyrus, si mette a fare la troia sul palco, tutti i giornali, sia quelli a favore che quelli contro, guadagnano click, cioe&amp;rsquo; introiti pubblicitari.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allo stesso modo, quando la click-star di turno se ne esce con la solita minchiata alla Santanche&amp;rsquo;/Salvini/Grillo, tutto quello che succede e&amp;rsquo; che si aziona la macchina del click-system, e tutti i siti ripetono la stronzata (chi scandalizzandosi, chi appoggiandoli) al solo scopo di sollevare le polemiche , che poi alla fine aumentano le visite, che aumentano i click: ed ecco che il meccanismo del &lt;em&gt;click-system&lt;/em&gt; ha le sue &lt;em&gt;click-star&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sia chiaro, votare per questi personaggi e&amp;rsquo; buttare via il voto. Se paragonate la portata sconvolgente dei cambiamenti politici ottenuti dalle battaglie di Marco Pannella con l&amp;rsquo; 1-2% dei voti (aborto e divorzio) con l&amp;rsquo;inconcludenza della Lega, di M5S, di Farage o della Le Pen, scoprite subito che questi ultimi siano dei ciarlatani.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non per niente, quando il paese e&amp;rsquo; alla ricerca di un vero leader in un momento critico, il ciarlatano scompare: il 40% di Renzi contro Grillo non e&amp;rsquo; diverso dal risultato di Cameron contro Farage.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ci sono diverse analogie tra il click-system e lo star-system, ma ci sono anche degli elementi di differenza che rendono il click-system piu&amp;rsquo; dannoso.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Lo star system cerca novita&amp;rsquo; per cui le pop-star durano poco. Al Click-system questo non importa: anche una vecchia consumata come la Santanche&amp;rsquo; va bene, a patto che rimanga nel suo cliche&amp;rsquo; e dica la porcata sufficientemente brutta da ascoltare.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Come lo star system, anche il click-system e&amp;rsquo; A-morale: non importa che la star (pop-star o click-star) dica roba orrenda od oscena, quello che conta e&amp;rsquo; il risultato economico.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A differenza dello star-system,  il click-system non puo&amp;rsquo; essere mainstream. Se a tutti piace Miley Cyrus che sculetta, amen. Ma nel click-system, se tutti la pensano come Grillo, non fa notizia, per cui i click si abbassano. Allora Grillo deve spararla piu&amp;rsquo; grossa, finendo con l&amp;rsquo;avere solo la minoranza a favore. Le click-star NON POSSONO vincere le elezioni, neanche se vogliono.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A differenza dello star-system, il click-system non ha bisogno di opposti. Se lo star system ha bisogno di un Rolling Stones per ogni Beatles, di una Lady Gaga versus Madonna, il click-system e&amp;rsquo; atomico: basta il singolo che dica una cazzata.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Questo blocco economico basato sulla pubblicita&amp;rsquo; e sulle impression e&amp;rsquo; la nuova politica, ha preso il posto della politica e condizionera&amp;rsquo; la politica nei prossimi anni. Certo, la click-star non puo&amp;rsquo; diventare maggioritaria: quando un tema e&amp;rsquo; normale, non fa notizia. Quindi la click-star, per avere le impression, deve scalare e spalarla piu&amp;rsquo; grossa. Ma questo ovviamente restringe il suo consenso, dal momento che affermazioni piu&amp;rsquo; controverse possono appartenere solo a minoranze di estremisti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il problema del click-system e&amp;rsquo; che e&amp;rsquo; qui per rimanere. Sino a quando si continueranno a vedere servizi gratis, ove &amp;ldquo;gratis&amp;rdquo; significa &amp;ldquo;pagato con la pubbblicita&amp;rsquo;&amp;rdquo;, aziende come Google , Facebook &amp;amp; co potranno basarci fortune immense, costruendo un sistema per il quale la visibilita&amp;rsquo;, &lt;strong&gt;senza distinzione di motivo&lt;/strong&gt; , viene prima di ogni cosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il risultato del click-system e&amp;rsquo; che il Troll, che in passato era il disturbato &lt;em&gt;cunnifugo&lt;/em&gt; o l&amp;rsquo;inacidita &lt;em&gt;aviopriva&lt;/em&gt; oggi sono star:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Bisogna riaprire auschwitz! -&amp;gt; Scandalo -&amp;gt; Impression -&amp;gt; €€€€€€&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No, bisogna aprirne due! -&amp;gt; Scandalo -&amp;gt; Impression -&amp;gt; €€€€€€&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Al terzo auschiwitz che apriamo, non fa piu&amp;rsquo; notizia/soldi. E allora:&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dobbiamo mettere i cecchini per sparare ai bambini mendicanti! -&amp;gt; Scandalo -&amp;gt; Impression -&amp;gt; €€€€&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;questo e&amp;rsquo; semplicemente il click-system. Non si salva nessuno. Nessun giornale puo&amp;rsquo; dire di esserne fuori. Chi anche titoli in prima pagina che &amp;ldquo;Il barbaro e&amp;rsquo; un barbaro&amp;rdquo;, stigmatizzandone le parole, &lt;strong&gt;ha pur sempre il barbaro come fornitore di click&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sapete perche&amp;rsquo;, di preciso, Grillo ha espulso tizio e caio?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h1&gt;
PERCHE&amp;rsquo; FACEVA NOTIZIA. CIOE&amp;rsquo; IMPRESSION. CIOE&amp;rsquo; &lt;u&gt;SOLDI&lt;/u&gt;.
&lt;/h1&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; inutile cercare nel regolamento le ragioni. E&amp;rsquo; inutile chiedersi come mai ogni tanto la scomunica si abbatte su qualcuno dei suoi. Il problema e&amp;rsquo; che per qualche tempo le espulsioni in seno ad M5S muovevano click sui siti web dei giornali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sapete perche&amp;rsquo;, di preciso, non si vedono piu&amp;rsquo; tanto spesso delle espulsioni da M5S?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h1&gt;
PERCHE&amp;rsquo; LE ESPULSIONI NON FANNO PIU&amp;rsquo; MUOVERE I CLICK.
&lt;/h1&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tra un pochino, quando senza espulsioni le espulsioni faranno muovere di nuovo i click, Grillo ricomincera&amp;rsquo;, state tranquilli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La forza che spinge le decisioni di Grillo e di Casaleggio non consiste di valutazioni politiche o strategiche. Se osservate l&amp;rsquo;insistenza con la quale Grillo chiede ai suoi parlamentari di mettersi a fare la seduta del parlamento in piazza - perche&amp;rsquo; cosi&amp;rsquo; tutti capiscono che siete diversi - la prima domanda e&amp;rsquo;: quanta gente passera&amp;rsquo; in 5 ore per una piazza di Roma ad ascoltarli? Poche migliaia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma quanta gente andra&amp;rsquo; a cliccare sul blog di grillo (e su altri, perche&amp;rsquo; il click-system e&amp;rsquo; pervasivo) se c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; la notizia dei parlamentari che escono dal parlamento-fogna? Tantissimi. Ed e&amp;rsquo; questo il punto: a Grillo della politica non frega niente, lui e&amp;rsquo; una click-star, e si muove inseguendo i click.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le piazze di Grillo, dice, non muovono piu&amp;rsquo; gente. Strano, perche&amp;rsquo; non c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; notizia di comizi di Grillo andati vuoti. I suoi comizi - sino a prova contraria - riempiono ancora le piazze. Ma le piazze non portano soldi, i soldi arrivano dai click che arrivano da chi va , online, a vedere il filmato del comizio. Non per nulla ha riempito youtube di comizi TUTTI IDENTICI: comunque producono click, anche se non dicono nulla di diverso uno dall&amp;rsquo;altro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora perche&amp;rsquo; dice che le piazze non servono piu&amp;rsquo;? &lt;strong&gt;Perche&amp;rsquo; non muovono piu&amp;rsquo; il click&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt; Grillo e&#39; una &lt;i&gt;click-star&lt;/i&gt; che fa parte di un &lt;i&gt;click-system&lt;/i&gt;. La politica non e&#39; la forza che lo spinge. E&#39; possibile prevedere &lt;u&gt;interamente&lt;/u&gt; la &#34;linea politica&#34; di Grillo semplicemente ragionando in termini di click, di impression: cosa fa impression? Questo Grillo dira&#39;, fara&#39;, proporra&#39;. &lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; Dibattista, che dice un sacco di cazzate, e&amp;rsquo; cosi&amp;rsquo; bravo secondo Grillo? Perche&amp;rsquo; una stronzata sul &amp;ldquo;Dialogo con l&amp;rsquo; ISIS&amp;rdquo; in un periodo di tensione vale una marea di click. E&amp;rsquo; una cazzata per tutti, ma non per Grillo e il mondo del click-system.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con quale criterio hanno scelto i parlamentari &amp;ldquo;che comunicano con la gente&amp;rdquo;? Con il conto dei click. Con quale criterio hanno scelto i Messora? Con il conto dei click. Con quale criterio hanno espulso, e CHI hanno espulso? Chi non portava click, che pero&amp;rsquo; qualche click ha portato al momento dell&amp;rsquo;espulsione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non per nulla sul sito di grillo NON potete vedere neanche le icone se non &amp;ldquo;disabilitate i sistemi per il blocco della pubblicita&amp;rsquo;&amp;rdquo;: non importa quanto diffondere una notizia sia importante per il paese (preoccupazione tipica di un movimento politico), se &lt;strong&gt;non fai il click, non devi sapere la cosa importantissima che puo&amp;rsquo; salvare il paese&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E non vi illudete, lo stesso vale nel caso di Salvini, della Santanche&amp;rsquo; e compagnia bella: tutti sono parte di un click-system che ormai muove miliardi e miliardi di euro, paese per paese.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sapete perche&amp;rsquo; Grillo e&amp;rsquo; contro il finanziamento pubblico ai giornali? Perche&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; i giornali devono vivere di pubblicita&amp;rsquo;, e piu&amp;rsquo; dipendono dai Click, e piu&amp;rsquo; dipendono dai personaggi come Grillo, che sono formidabili fornitori di click per il click-system.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;&lt;u&gt; Non esiste NESSUNA parte della linea politica di Grillo che non possa venire spiegata secondo i paradigmi del click-system&lt;/u&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ai tempi dei primi troll, sui gruppi non moderati si diceva &amp;ldquo;don&amp;rsquo;t feed the trolls&amp;rdquo;. Si sapeva bene che se il trolling fosse diventato economicamente conveniente, di qualsiasi economia (anche psichica) si parlasse, sarebbe successo il finimondo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso e&amp;rsquo; arrivato il click-system. Il sistema della pubblicita&amp;rsquo; online. Dei servizi gratis pagati con pubblicita&amp;rsquo;. Il click-system nutre i troll. Ne puo&amp;rsquo; nutrire migliaia, forse milioni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sui forum , sui newsgroup e sulle BBS la soluzione era la moderazione. Un moderatore eletto dai partecipanti bloccava i troll ed i messaggi trolleggianti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Occorre forse pensare a dare un moderatore alla stampa?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/QGyJOyuN0q4&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grillo Leaks</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/amaralatuaminestra/</link>
      <pubDate>Sun, 10 May 2015 00:34:41 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/amaralatuaminestra/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quando sono stati annunciati sui giornali i &amp;ldquo;Grillo Leaks&amp;rdquo; mi sono limitato a lanciare un &amp;ldquo;wget -r -np&amp;rdquo;  ripromettendomi di rileggerlo con calma. Ho potuto farlo adesso , e devo dire che non ha molto cambiato la mia pessima opinione a riguardo. Ma ci sono alcune cose che spiccano e che nessun commentatore ha voluto dire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La prima e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;assoluta mancanza di politica. In tutti questi &amp;ldquo;leaks&amp;rdquo; non c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; nessun tema politico. Certo, per la stampa italiana qualsiasi cosa riguardi i partiti va nel capitolo &amp;ldquo;politica&amp;rdquo;, ma la politica e&amp;rsquo; quella parte della discussione che parla del paese e del suo destino, e delle decisioni che ne derivano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cosa che appare chiarissima e&amp;rsquo; che Grillo coi suoi parla solo di una cosa: &amp;ldquo;comunicazione&amp;rdquo;. Ovviamente quando il leader e&amp;rsquo; un comico e il guru e&amp;rsquo; un pubblicitario non possiamo aspettarci moltissimo sul piano dei contenuti, ma la cosa incredibile e&amp;rsquo; che in tutti questi &amp;ldquo;leaks&amp;rdquo; l&amp;rsquo;assenza di contenuti e&amp;rsquo; TOTALE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se qualcuno si adoperasse per prendere delle registrazioni e togliere sistematicamente i contenuti, non raggiungerebbe che una piccola frazione del risultato ottenuto involontariamente da Grillo. La completa ASSENZA di contenuti politici.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il tema delle espulsioni secondo me e&amp;rsquo; abusato: ho gia&amp;rsquo; mostrato come le &amp;ldquo;consultazioni online&amp;rdquo; in realta&amp;rsquo; non siano mai avvenute davvero. Quindi sentire Grillo che dice di aver deciso le espulsioni insieme a Casaleggio non fa altro che confermare la mia ipotesi: qualcuno riempie di valori un database e poi sostiene che abbia votato la gente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La costante invece e&amp;rsquo; la comunicazione: si doveva andare in piazza con le sedioline. Interessante. E perche&amp;rsquo;? Per &amp;ldquo;far capire alla gente che non siete come quelli li&amp;rsquo;.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo e&amp;rsquo; un messaggio importante per la campagna elettorale: quando uno deve decidere per chi votare probabilmente vuole sapere che gli eletti siano diversi. Ma quando uno e&amp;rsquo; in parlamento, i giochi sono fatti. Che siano diversi non frega piu&amp;rsquo; a nessuno, frega invece che cosa ottengano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non stavano parlando di come far approvare leggi o di quali leggi approvare. Parlavano di come &amp;ldquo;comunicare&amp;rdquo; per avere voti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Continuare a ripetere &amp;ldquo;noi siamo diversi, noi siamo diversi, noi siamo diversi&amp;rdquo; dopo le elezioni non serve a nulla: e&amp;rsquo; una strategia da pubblicitari. Tu dici che il tale pomodoro e&amp;rsquo; fresco, la gente lo compra, e allora tu continui a dire che e&amp;rsquo; fresco. Ma questo funziona in pubblicita&amp;rsquo;, non in politica.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Gli altri temi &amp;ldquo;intercettati&amp;rdquo; sono sempre gli stessi: tizio che va in giro a cercare followers, caio che fa di tutto per i meetup&amp;hellip; insomma, non e&amp;rsquo; un partito. E&amp;rsquo; semplicemente una societa&amp;rsquo; di consulenza per l&amp;rsquo;immagine online, il cui scopo e&amp;rsquo; raggranellare voti.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;La loro ossessione per la comunicazione al di sopra dei programmi e&amp;rsquo; incredibile, specialmente in contrasto con la mancanza di contenuti. Grillo che rimprovera i suoi di essere andati a fare &amp;ldquo;delle figure di merda in TV&amp;rdquo; e&amp;rsquo; da incorniciare: come se Grillo nelle sue apparizioni in TV da capo di M5S sia mai riuscito a brillare. E come se non si fosse sentito dire di tutto, dalla necessita&amp;rsquo; di un dialogo con lo Stato Islamico all&amp;rsquo;esistenza delle sirene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cosa divertente e&amp;rsquo; stata poi la reazione di Grillo, ovvero la richiesta di bloccare il sito con i leaks. Richiesta stupida innanzitutto perche&amp;rsquo;, appunto, chi aveva interesse ha semplicemente salvato l&amp;rsquo;intero sito su disco, come me. Seconda, perche&amp;rsquo; adesso che il sito non e&amp;rsquo; visibile&amp;hellip;. puo&amp;rsquo; contenere qualsiasi cosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nell copia che ho io, per dire, c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; una registrazione ove Grillo invita i suoi a guardarsi dagli uomini che portano il borsello, perche&amp;rsquo; sono agenti della Trilaterale. Voi potrete dirmi che dovrei mostrare le prove, e io vi risponderei che non voglio essere oscurato. Se Grillo fosse stato davvero cosi&amp;rsquo; sicuro di se&amp;rsquo;, avrebbe lasciato li&amp;rsquo; il sito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E qui arriviamo al punto del dilettantismo. Far chiudere un sito di leaks e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;errore piu&amp;rsquo; grosso che esista. Non solo il sito stesso e&amp;rsquo; gia&amp;rsquo; su torrent  ed eMule, sino a &lt;a href=&#34;https://vimeo.com/127341390&#34;&gt;Vimeo&lt;/a&gt; , Youtube, e tanti altri posti, ma  ne&amp;rsquo; Grillo ne&amp;rsquo; Casaleggio mostrano di sapere qualcosa sulla &amp;ldquo;Rete&amp;rdquo;, tantomeno di &amp;ldquo;Comunicazione&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se Grillo e Casaleggio conoscessero &amp;ldquo;la Rete&amp;rdquo; saprebbero bene che la censura non funziona. Chiudere un sito non funziona. Adesso i loro leaks sono ovunque. Quindi, si tratta di dilettanti allo sbaraglio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cosa incredibile di Grillo e del suo movimento e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;assoluto dilettantismo nella gestione dei gruppi umani.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La prima cosa e&amp;rsquo; che questi grilloleaks sono usciti da una serie di riunioni. In qualsiasi organizzazione degna di questo nome le riunioni si effettuano con un segretario che stende le minute. Nelle minute c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; scritto &amp;ldquo;presente tizio, caio, sempronio&amp;rdquo;. Se ad un certo punto escono tanti leaks come quelli, basta confrontare le minute e la talpa salta fuori.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Invece le riunioni si fanno evidentemente senza segretario e senza minute , e il risultato e&amp;rsquo; che non si sa nemmeno chi abbia detto cosa. Tutta la registrazione&lt;a href=&#34;https://vimeo.com/127341390&#34;&gt;Vimeo&lt;/a&gt; verte su diversi fatti:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Il sistema di rendicontazione e&amp;rsquo; bacato , e non ottengono  nessuna risposta dal supporto. Quello che leggete online quando andate a leggere &amp;ldquo;ti rendiconto&amp;rdquo; e&amp;rsquo; aria fritta.Quei numeri sono sballati. Magari hanno restituito, magari no.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La gestione delle email avviene con una casella comune, la cui password viene assegnata ad un individuo scelto da un&amp;rsquo;assemblea, e a volte si sbaglia persona.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La comunicazione tra Grillo, Casaleggio e i loro parlamentari e&amp;rsquo; perlomeno dilettantistica.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La rendicontazione segue criteri eterogenei a seconda degli argomenti. Se un parlamentare pubblica lo stesso rendiconto su una pagina che non e&amp;rsquo; sul blog di Grillo, viene espulso. Grillo puo&amp;rsquo; omettere rendicontazioni , spostare soldi come gli pare, e va sempre bene.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Sebbene Casaleggio vanti di essere &amp;ldquo;un manager&amp;rdquo;, tutto questo non ottiene alcuna risposta, e non si riesce nemmeno a capire chi faccia cosa a livello di backoffice. Indorned.  E allora si scopre che un tizio viene accusato sul blog di aver commesso dei reati (che e&amp;rsquo; reato di per se&amp;rsquo;) , e non denuncia Grillo perche&amp;rsquo; - poveretto - nel Movimento ci crede.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una cosa che impressiona e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;uso dello Straw Man Argument da parte di Grillo, ovvero la sua tendenza a non rimanere in tema. Qualsiasi volta si sollevi un tema con grillo, Grillo risponde parlando di un argomento diverso. &lt;strong&gt;Grillo sembra incapace di seguire il filo di un discorso, di focalizzarsi su un argomento senza pensare ad un altro&lt;/strong&gt;. Tipico di chi ha il cervello cotto dalla PNL, btw.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alla fine della registrazione, la cosa che appare chiara e&amp;rsquo; che non sappiamo per quale motivo un tizio toscano sia stato buttato fuori e accusato di aver commesso crimini sul blog, quando alla fine dei conti l&amp;rsquo;unica cosa che sembra non funzionare e&amp;rsquo; una form su un blog di grillo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Appare chiaro che esistono delle preferenze e dei trattamenti preferenziali, che qualcuno puo&amp;rsquo; chiamare Casaleggio e qualcun altro no. E&amp;rsquo; assolutamente evitente un problema di &amp;ldquo;casa dei veleni&amp;rdquo; , ove volano coltellate alle spalle, e questo per una gestione del gruppo assolutamente patetica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h1&gt; Il problema non e&amp;rsquo; capire chi comanda nell&amp;rsquo; M5S. Il problema e&amp;rsquo; che chi comanda e&amp;rsquo; chiaramente una testa di cazzo incapace, velleitaria e impreparata.&lt;/h1&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando discutete in rete con dei grillini viene detto che loro nell&amp;rsquo; M5S &amp;ldquo;restituiscono&amp;rdquo; e che puoi andare a vederlo in rete. Bellissimo. Ma se poi si scopre che quel software funziona male, due domande sorgono spontanee:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Davvero tutti i soldi restituiti finiscono al famoso &amp;ldquo;fondo&amp;rdquo;? Con un sistema di contabilita&amp;rsquo; fatto di fogli excel e form che non funzionano, possono succedere un sacco di cose.La rete sara&amp;rsquo; una cosa bella, ma un revisore dei conti e&amp;rsquo; ancora piu&amp;rsquo; bello.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ci si rende conto che molte cose non sono esattamente come appaiono da fuori. Certo, niente di quello che si vede ha rilevanza penale, ma c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; una grossa differenza tra &amp;ldquo;onesto&amp;rdquo; e &amp;ldquo;incensurato&amp;rdquo;: un bugiardo incensurato NON e&amp;rsquo; &amp;ldquo;onesto&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Se il primo punto e&amp;rsquo; gravissimo - in quanto muovere milioni di euro a conto terzi senza una revisione contabile e&amp;rsquo; perlomeno scandaloso - anche il secondo non scherza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il M5S fa una certa mescolanza tra i concetti di &amp;ldquo;onesto&amp;rdquo; ed &amp;ldquo;incensurato&amp;rdquo;. Ma se una persona che ha la fedina penale sporca e&amp;rsquo; sicuramente poco onesta, occorre distinguere le condizioni necessarie da quelle sufficienti. E la differenza sta nel &amp;ldquo;mentire&amp;rdquo;. Chi mente spesso non e&amp;rsquo; incensurato, ma non per questo e&amp;rsquo; onesto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La semplice menzogna in Italia non e&amp;rsquo; sempre punita dal codice penale, cosi&amp;rsquo; difficilmente un bugiardo patentato avra&amp;rsquo; la fedina penale sporca. Ma quando il &amp;ldquo;racconto&amp;rdquo; di M5S che si evince dal sito di Grillo e&amp;rsquo; completamente diverso dai fatti che si evincono dai &lt;em&gt;leaks&lt;/em&gt; , ci si accorge di un fatto: che il sito di grillo non commette reati di rilevanza penale, ma di certo mente. E se mente, l&amp;rsquo; &lt;strong&gt;onesta&amp;rsquo; non sta andando di moda&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il fatto per esempio che i parlamentari si siano trovati a mantenere un addetto alla comunicazione coi soldi propri, scelto da Grillo e Casaleggio per non meglio precisati metodi, la scelta arbitraria di quel carnaio assurdo di TzeTze , ed i relativi mal di pancia, sono sempre stati nascosti dal sito di grillo, che ha sempre descritto una realta&amp;rsquo; opposta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quanto tempo potra&amp;rsquo; ancora resistere M5S in una situazione per la quale gli entusiasti della prima ora vengono pugnalati alle spalle ed avvelenati da opportunisti che vogliono il loro posto (e quindi si attaccano al telefono con Grillo e Casaleggio per diffamare gli altri) e&amp;rsquo; poco chiaro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per quanto tempo ancora dei personaggi idealisti sino al commovente sacrificheranno la famiglia e i soldi e la vita ad un simile , evidente ciarlatano lo vedremo nei prossimi mesi: &lt;strong&gt;di certo, chi e&amp;rsquo; dispostissimo a prendere la loro poltrona esiste gia&amp;rsquo; ed e&amp;rsquo; in coda&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; chiaro che Grillo e Casaleggio non abbiano mai definito dei processi interni al partito perche&amp;rsquo; cosi&amp;rsquo; e&amp;rsquo; loro facile espellere gente accusandola di non aver seguito i processi interni (che poi nemmeno Grillo, che dice di esserne garante, conosce tutti: il caso dell&amp;rsquo; &amp;ldquo;endorsement&amp;rdquo; parla chiaro) e il fatto di non aver definito alcun processo interno certo e&amp;rsquo; la loro forza: senza una &amp;ldquo;rule of law&amp;rdquo; cui tutti sono sottomessi, domina chi puo&amp;rsquo; minacciare di ritirarsi, chi puo&amp;rsquo; minacciare di chiudere il blog, eccetera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi, sui numeri di accessi sparati da grillo e sui costi &amp;ldquo;del server&amp;rdquo; ci sarebbe da ridire un pochino: o i suoi server vanno a Chanel °5, oppure la sua catena dei fornitori e&amp;rsquo; perlomeno discutibile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h1&gt; Tutto quello che si vede e&amp;rsquo; una sconfinata distesa di piccole miserie umane &lt;/h1&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Niente a che vedere con la nobilta&amp;rsquo; e la purezza di intenti che M5S sbandiera come &amp;ldquo;novita&amp;rsquo; politica&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo non  e&amp;rsquo; un reato penale, ma definire &amp;ldquo;onesta&amp;rsquo; &amp;rdquo; quello che si sente in queste registrazioni mi sembra esagerato. Qualsiasi cosa vada di moda da quelle parti, ha un nome molto diverso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/BCiaNiLHAVU&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sono tutto un grafene</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/seeeehcomeno/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2015 23:37:40 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/seeeehcomeno/</guid>
      <description>&lt;p&gt;E&amp;rsquo; successo ancora. Per la quarantesima volta negli ultimi due anni, e&amp;rsquo; appena stata scoperta la batteria che si ricarica in due secondi e rimpiazzera&amp;rsquo; le batterie del cellulare di oggi. Per la precisione, a &lt;a href=&#34;https://www.ansa.it/scienza/notizie/rubriche/tecnologie/2015/04/07/pronte-batterie-del-futuro-ricaricano-cellulari-in-1-minuto_600b7c21-3025-450c-b78a-95af015a2b6c.html&#34;&gt;Stanford&lt;/a&gt;. Ormai la scoperta di batterie efficientissime che rivoluzionano il mondo dei device portatili - e chissa&amp;rsquo; quali automobili elettriche ci faremo!- ha superato la nuova cura contro la cellulite e la scoperta del gene della calvizie. Scoperte che, ovviamente, aprono la strada a nuove cure, insieme alla &amp;ldquo;molecola che fa propagare il cancro&amp;rdquo;, la cui scoperta e&amp;rsquo; ormai bisettimanale, e avviene piu&amp;rsquo; o meno in contemporanea in tutti i paesi del mondo, a dimostrare quanto e&amp;rsquo; fica la ricerca locale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La vera domanda che dobbiamo porci e&amp;rsquo; &amp;ldquo;ma perche&amp;rsquo; ogni due settimane viene scoperta la molecola che inibisce il cancro ma la gente muore &amp;ldquo;, oppure &amp;ldquo;ma come mai esiste ancora la calvizie, visto che sappiamo come bloccare il gene con una terapia genica&amp;rdquo;, e ancora di piu&amp;rsquo; &amp;ldquo;perche&amp;rsquo; stiamo ancora a caricare i cellulari, visto che abbiamo scoperto l&amp;rsquo;alga che vive di bestemmie e ricarica il cellulare da sei anni fa?&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ci sono diverse ragioni di questa cialtroneria. La prima e&amp;rsquo; che le tecnologie nuove vengono inventate dalle aziende, e non dalle universita&amp;rsquo;. &lt;em&gt;End of story&lt;/em&gt;. Dalla ricerca universitaria possono venire dei principi di base o delle consulenze per la soluzione di alcuni problemi difficili, ma la nuova batteria NON sara&amp;rsquo; inventata a stanford. Sara&amp;rsquo; inventata da qualche grande azienda produttrice di batterie, che sia Basf o altre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dire &amp;ldquo;scoperta nuova batteria per cellulari a Stanford&amp;rdquo; e&amp;rsquo; come dire &amp;ldquo;Il CERN produrra&amp;rsquo; il nuovo iPhone&amp;rdquo;. No, non succede cosi&amp;rsquo;. MAgari i cellulari utilizzeranno brevetti depositati dal CERN, come quelli per i sensori o per alcuni materiali supermagnetici, ma NON succedera&amp;rsquo; che al CERN disegnino il nuovo iPhone. E nemmeno che a Stanford progettino batterie. L&amp;rsquo; iPhone continuera&amp;rsquo; a disegnarlo Apple. Le batterie saranno inventate dai soliti Baeck, AEG, Axcomm, e via dicendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il primo errore, quindi, e&amp;rsquo; credere che dai laboratori universitari escano i prodotti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il secondo errore e&amp;rsquo; credere che dai laboratori universitari escano prodotti.(senza la i).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando un chimico o un fisico-chimico hanno finito di produrre una nuova rivoluzionaria scoperta, diciamo pure una batteria di nuova concezione, la cosa procede in questo modo:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Abbiamo prodotto questa batteria che si ricarica in un secondo e dura 38 anni.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;E&amp;rsquo; vero, ma quei due materiali hanno come sottoprootto l&amp;rsquo;uranio satanico malefico pedofilo, che a smaltirlo ci vogliono gazzilioni e se lo versi nell&amp;rsquo;ambiente diventa topless di Alda d&amp;rsquo;Eusanio.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Questi sono problemi degli ingegneri e dell&amp;rsquo;industria.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;I vostri materiali sono economici, ma per averli tutti insieme nello stesso luogol&amp;rsquo;efficienza energetica scende a zero.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Questi sono problemi degli ingegneri e dell&amp;rsquo;industria.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Professore, produrre questa batteria richiede una manodopera di PhD.La batteria e&amp;rsquo; economica, solo perche&amp;rsquo; a voi i PhD non costano nulla.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Questi sono problemi degli ingegneri e dell&amp;rsquo;industria.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;il punto e&amp;rsquo; che di invenzioni geniali in fase di prototipazione e&amp;rsquo; pieno il mondo. Qualsiasi coglione puo&amp;rsquo; produrre un prototipo funzionante di automobile a condensatori ceramici. Si prende la solita Panda 4x4, degli studenti che amano la meccanica e zac, ecco che abbiamo fatto l&amp;rsquo;auto elettrica economica con i condensatori ceramici come batteria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi pero&amp;rsquo; arrivano i certificatori della sicurezza e scoprono che no, mettere i motori nelle ruote e usare cavi per portare energia produce il rischio di inchiodamento della ruota stessa. Quindi occorre rimettere l&amp;rsquo;albero di trasmissione e un motore centrale, cioe&amp;rsquo; ri-mettere quei 100kg di ferro che avevamo tolto. E gia&amp;rsquo; l&amp;rsquo;autonomia scende.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi arrivano quelli che controllano la tenuta di strada e dicono che no, comunque la coppia di un motore elettrico va gestita diversamente, che non dobbiamo girare dentro il cortile dell&amp;rsquo;universita&amp;rsquo;, ma per le strade e per le autostrade. Quindi metti pure dei limitatori e non attaccare il pedale dell&amp;rsquo;acceleratore ad un reostato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi arrivano i certificatori del crash test, e hanno dei pregiudizi verso condensatori capaci di fulminare qualsiasi soccorritore si avvicini dopo un incidente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alla fine, quando abbiamo finito di trasformare il prototipo in un&amp;rsquo;auto, scopriamo che della nostra Panda a condensatori ceramici rimane una cosa che ha autonomia di 3 metri e velocita&amp;rsquo; massima di 1 km all&amp;rsquo;ora.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;E&amp;rsquo; facile inventare cose tipo &amp;ldquo;automobili del futuro&amp;rdquo; quando elimini la parte di design industriale, la parte normativa e la parte legata alla sicurezza degli impianti.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Stessa cosa per le batterie. Abbiamo inventato la nuova batteria. Poi la mettiamo nel telefonino e scopriamo che se si rompe e cola uccide chi l&amp;rsquo;ha in tasca. Oppure che ha un comportamento variabile con la temperatura. O che ogni tanto produce degli spike che bruciano il cellulare. O che non e&amp;rsquo; a norma  con le regole di riciclaggio, di sicurezza o con le aspettative legate al comportamento nelle vicinanze di sorgenti elettromagnetiche. Perche&amp;rsquo; la batteria del cellulare la dobbiamo usare sul cellulare, che emette a 2.4Ghz , che sono la frequenza di dipolo del legame Idrogeno-Ossigeno, e magari chissa&amp;rsquo; cos&amp;rsquo;altro fanno le armoniche, per cui magari questa batteria non sta bene vicina ad un&amp;rsquo;antenna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando escludiamo la parte normativa e la parte di design industriale, &lt;a href=&#34;https://youtu.be/noI7TmspMrM&#34;&gt;inventare una batteria e&amp;rsquo; semplice&lt;/a&gt;: forse girare con un sacco di patate addosso per alimentare il cellulare non e&amp;rsquo; il massimo, pero&amp;rsquo;.E la scelta dei limoni &lt;a href=&#34;https://youtu.be/Yx9dMFaUQO4&#34;&gt;non migliora le cose&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morale della storia: inventare e&amp;rsquo; facile, &lt;u&gt;produrre e&amp;rsquo; il vero problema.&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;ultimo anello di questa catena di annunci farlocchi e&amp;rsquo; &amp;ldquo;Nature&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Nature&amp;rdquo; era una rivista abbastanza credibile negli intenti, ma come tanti altri posti che sono autorevoli, e&amp;rsquo; diventata una rivista che deve garantire la posizione di rendita a qualcuno, e il pompino accademico a qualcun altro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cosi&amp;rsquo; esistono gli spazi riservati: tot articoli a Stanford, Tot articoli al MIT, e via cantando. Se soffre un pochino meno (ma non troppo) di articolite farlocca legata a peer review opinabili, come anche &amp;ldquo;Science&amp;rdquo; non e&amp;rsquo; immune alla pompinite accademica. Esimio di qui, chiarissimo di la&amp;rsquo;, magnifico di sopra, e compagnia cantando, le pagine si dividono secondo un rigido criterio di megalorcheomachia cattedratica.Del resto parliamo del giornale che nel 1988 ha dato notorieta&amp;rsquo; agli studi di &lt;a href=&#34;http://vet-servis.ru/downloads/nature333-30-1988.pdf&#34;&gt;Benveniste sull&amp;rsquo;omeopatia&lt;/a&gt;, grazie ai quali so cosa sia successo quando ho pisciato nel Mediterraneo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si tratta di giornali che hanno un grande &amp;ldquo;impact factor&amp;rdquo;, e quindi una pubblicazione su Nature e&amp;rsquo; la meta, di per se&amp;rsquo;, di moltissimi ricercatori. Siccome Nature ha bisogno di impatto, e l&amp;rsquo;impatto mediatico e&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; alto se dei giornali mainstream ripetono la notizia. Quindi, si prendono i problemi di tutti i giorni dell&amp;rsquo;uomo comune (cellulite, tette, batterie del cellulare, il conto del dentista, la calvizie, la pancetta)  e &lt;strong&gt;di tanto in tanto via, che hai scoperto il gene responsabile della pancetta , delle tette che cadono, o hai scoperto la nuova otturazione che non fa male, o le batterie che non devi rimetterle in carica&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Direte voi: ma allora quando possiamo fidarci della &amp;ldquo;ricerca&amp;rdquo;? Come uomo comune, come posso fare io a sapere se hanno davvero scoperto qualcosa, o se hanno osservato un fenomeno interessante per gli addetti ai lavori, ma privo di applicazioni pratiche?&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Semplice: potete crederci quando potete comprarla.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Non esiste la medicina che ci guarira&amp;rsquo;. Non esiste l&amp;rsquo;auto che funzionera&amp;rsquo;. Non esiste la molecola che potrebbe. Non esiste la tecnologia che arrivera&amp;rsquo;. Non esiste niente che sia futuro, condizionale o congiuntivo. Esiste qui, esiste ora. Non stiamo parlando di principi astratti come la relativita&amp;rsquo; (che comunque fa funzionare il GPS nei nostri cellulari, btw) quando si parla di tecnologia. Esistono le cose potete comprare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ecco, allora seguiamo questo principio:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Non esiste la tecnologia che &lt;em&gt;ci portera&amp;rsquo;&lt;/em&gt; sulla luna. Esiste quella &lt;em&gt;che ci ha portati&lt;/em&gt; sulla luna.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Non esiste la cura genica che &lt;em&gt;ci fara&amp;rsquo;&lt;/em&gt; guarire. Esiste la medicina &lt;em&gt;che troviamo&lt;/em&gt; in farmacia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Non esiste l&amp;rsquo;auto del &lt;em&gt;futuro&lt;/em&gt;. Esiste quella &lt;em&gt;che comprate&lt;/em&gt; al concessionario.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ovvero, il puro e semplice atteggiamento di Galileo: non mi basta che funzioni a Stanford nelle mani degli scienziati. Deve funzionare a chiunque, sempre, e anche a casa mia. Spetta a me sapere come funzioni il mio GPS, e che funzioni per via della relativita&amp;rsquo;. Ma spetta a loro farlo arrivare in vendita, se vogliono essere creduti. Che la Peer Review ci riescono anche i preti a farsela tra loro. Ma non era esattamente l&amp;rsquo;idea di Galileo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Altrimenti, della ricerca si fa soltanto la solita &lt;em&gt;arca delle invenzioni che avrebbero cambiato il futuro, se solo fossero durate  fino al presente&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/ydHMU05BknE&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il fallimento della psichiatria</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/pseudoscienza/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Mar 2015 00:31:20 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/pseudoscienza/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sull&amp;rsquo;incidente aereo che ha causato 150 morti , tra cui una intera classe di una scuola locale, ho letto ormai di tutto, sia sulla stampa tedesca che su quella italiana. Di tutti i dettagli piu&amp;rsquo; o meno assurdi (per fortuna le indagini sono veloci, e non ci sara&amp;rsquo; una saga come quella di certi omicidi famosi), solo uno mi ha particolarmente disturbato. Non parlo di Salusti (per carita&amp;rsquo;, lo hanno condannato a 14 mesi chiuso in un edificio con la Santanche&amp;rsquo;, abbiate pieta&amp;rsquo;), o di Grillo, che ormai si conoscono bene, quindi non impressionano piu&amp;rsquo; di tanto. I pezzi dei giornali dove si dice che la Germania pianga per la sua industria, e non per una strage di una classe intera (perche&amp;rsquo; i tedeschi piangono per la VolksWagen graffiata, mica per i figli morti), sono piu&amp;rsquo; patetici che ridicoli, quindi nemmeno questi mi sfiorano piu&amp;rsquo; di tanto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non parlo nemmeno di chi oggi se ne va a spasso proponendo soluzioni improbabili tipo controllare gli aerei da remoto o costringere i piloti a stare entrambi in cabina: mettendo piu&amp;rsquo; gente in cabina aumenta la probabilita&amp;rsquo; che ci finisca un pazzo, per cui il pazzo dovra&amp;rsquo; si&amp;rsquo; eliminare il collega, ma abbiamo aggiunto un possibile pazzo in cabina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La storia di guidare dal suolo gli aerei computerizzandoli non la commento neanche, in un mondo IT che ha due o tre vulnerabilita&amp;rsquo; &amp;ldquo;zero day&amp;rdquo; ogni anno. Ma non sono cose che fanno incazzare,sono troppo stupide,  e poi sono nei commenti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Invece qualcuno mi ha infastidito. Gli psichiatri. Gli psichiatri che vanno sui giornali a dire che &amp;ldquo;si poteva prevedere&amp;rdquo;, parlando come se il Andreas Lubitz non ne avesse mai incrociato uno. Anzi, tutti gli psichiatri intervistati ci tengono a dire che se li avessero fatti vedere dagli psichiatri, &amp;ldquo;il suo suicidio sarebbe stato altamente prevedibile&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Strano, perche&amp;rsquo; questo signore di psichiatri ne ha visti parecchi.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;-Due settimane fa, presso la clinica psichiatrica di Düsseldorf, addirittura da &lt;a href=&#34;http://www.uniklinik-duesseldorf.de/presse/detailansicht/article/co-pilot-der-germanwings-maschine-war-zu-untersuchungen-im-universitaetsklinikum-duesseldorf/?tx_ttnews%5BbackPid%5D=6004&amp;amp;cHash=28d1d09434d01bc04a0466586110df88&#34;&gt;un professore&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Una volta ogni anno dal 2008, cioe&amp;rsquo; circa 6 volte. Se supponiamo che Lufthansa abbia usato 6 volte lo stesso psichiatra, allora sono due. Se invece ha un team di psichiatri per tutti i piloti, che passano un esame psichiatrico ogni anno, allora sono 6 psichiatri.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Questa strana scienza che prevede tutti i suicidi (tranne quelli che avvengono) , e ti fa sapere che fossero prevedibili solo DOPO, sembra sbagliare due volte su due, o se preferite sette volte su sette.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;ultimo psichiatra che ha visitato Lubitz , che lo conosceva bene&amp;hellip; gli ha consigliato due settimane di riposo. Ora, se e&amp;rsquo; vero che , come hanno detto tutti i tromboni psichiatri che sono apparsi sui giornali a pontificare, &amp;ldquo;il suicidio e&amp;rsquo; quasi sempre prevedibilissimo&amp;rdquo; (specialmente il giorno dopo, a quanto pare) , stiamo dicendo che questo professore che lo ha visitato abbia detto &amp;ldquo;&lt;em&gt;sai, tra qualche giorno e&amp;rsquo; prevedibile che ti ammazzi. Quindi paga oggi la parcella e poi vai a casa, a pensare a come farla finita.&lt;/em&gt;&amp;ldquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; se era &amp;ldquo;prevedibile&amp;rdquo;, di questo stiamo parlando. Stiamo parlando di un professore che sapeva che quel signore facesse il pilota e pensava che avrebbe tentato di suicidarsi schiantandosi. Una telefonatina alla Polizia no, eh?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O forse non era poi cosi&amp;rsquo; &amp;ldquo;prevedibile&amp;rdquo;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo stesso dicasi per Lufthansa: fa eseguire un controllo completo ai piloti ogni anno, e uno solo fisico ogni sei mesi. A chi fara&amp;rsquo; eseguire questi controlli? Beh, suppongo che si tratti di medici, assunti o appaltati. Psichiatri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, questi psichiatri di Lufthansa , hanno &amp;ldquo;previsto tutto?&amp;rdquo;. Quindi hanno detto &amp;ldquo;&lt;em&gt;ehi, questo prima o poi si schianta con un aereo, dichiariamolo idoneo per questo&lt;/em&gt;&amp;ldquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed e&amp;rsquo; su questo punto che vorrei soffermarmi. Chi ha fallito? Quale scienza ha fallito?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hanno fallito i controlli sugli aerei? No. Non era un guasto tecnico. Hanno fallito i controlli sui carburanti? No, nemmeno la chimica c&amp;rsquo;entra qualcosa. Hanno fallito i controlli di sicurezza sul bagaglio dei passeggeri? No, nemmeno questo c&amp;rsquo;entra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E allora quale scienza ha fallito?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt; LA PSICHIATRIA &lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era uno degli psichiatri di Lubitz che doveva riconoscerlo e fermarlo. Non era un tecnico dell&amp;rsquo;hangar o un chimico dei carburanti. Non era un manager. Non era un impiegato del check-in. Erano proprio gli psichiatri: quelli ove il Lubitz era in cura, e quelli di Lufthansa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed e&amp;rsquo; per questo che infastidisce vedere proprio gli psichiatri a pontificare sui giornali: parlano come se fosse bastata una visita dallo psichiatra per capire le sue intenzioni, e si scopre CHE LA VISITA DALLO PSICHIATRA,( peraltro un &amp;ldquo;Prof.&amp;rdquo; ), &lt;strong&gt;era avvenuta nemmeno due settimane prima&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E allora di cosa stiamo parlando? Di quale prevedibilita&amp;rsquo;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Certo, da qualche parte ci sara&amp;rsquo; anche il Mago Otelma a sostenere che si poteva leggere dal suo tema natale, e che si sarebbe potuto evitare facendolo vedere ad un rabdomante. Ma c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; una grossa differenza: che da uno psichiatra quel signore c&amp;rsquo;era stato, e solo due settimane prima. Non da Otelma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Paradossalmente, sul piano astratto e&amp;rsquo; Otelma quello che puo&amp;rsquo; lamentare una carenza drastica &lt;em&gt;di una catena di prevenzione rabdomantica&lt;/em&gt;, che effettivamente e&amp;rsquo; mancata: ma dalla sua storia, Lubitz di psichiatri ne ha visti , e molti, non e&amp;rsquo; mancata la catena di prevenzione psichiatrica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E questo confronto non e&amp;rsquo; casuale, perche&amp;rsquo; fa capire quanto siano ciarlatani, questi &amp;ldquo;psichiatri&amp;rdquo;.  Perche&amp;rsquo; effettivamente loro CONTINUANO a dire che la loro scienza poteva fare questo e quello, se solo fosse applicata: &lt;strong&gt;hanno smesso di andare a pontificare sui giornali solo quando e&amp;rsquo; emerso che dallo psichiatra il tizio ci andava eccome&lt;/strong&gt;. Mala tempora currunt?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il confronto e&amp;rsquo; abbastanza impietoso se consideriamo che, solo un giorno prima, un carrello di quell&amp;rsquo;aereo si era rotto, e i tecnici lo avevano scoperto e rimpiazzato. QUELLO e&amp;rsquo; un guasto prevedibile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lufthansa non e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;unica, sia chiaro. Se pensate  a quante volte affidiamo la nostra vita a degli specialisti, dal chirurgo all&amp;rsquo;autista del tram, e&amp;rsquo; ovvio che la selezione del personale sia fondamentale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed e&amp;rsquo; per questo che le grandi aziende hanno i settori &amp;ldquo;Human Resources&amp;rdquo;. Perche&amp;rsquo; quando diciamo &amp;ldquo;quello era pazzo ma Lufthansa lo lasciava volare&amp;rdquo; non stiamo parlando del signor Heinz Lufthansa. Stiamo parlando di una precisa organizzazione interna ad una multinazionale, popolata da psicologi, psichiatri, medici e tutto quanto, i quali hanno detto &amp;ldquo;si, puoi volare&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Organizzazione detta, appunto, &amp;ldquo;Human Resources&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, qui siamo al problema fondamentale: a fallire e&amp;rsquo; stata una scienza precisa, la &amp;ldquo;psichiatria&amp;rdquo;, e un preciso settore : le Human Resources.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non e&amp;rsquo; una scena nuova.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tutte le aziende hanno dei settori Human Resources.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le quali promettono sempre la stessa cosa:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Di saper riconoscere quelli buoni, da assumere e tenere&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Di saper riconoscere quelli cattivi, di cui disfarsi.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Di saper capire quando e&amp;rsquo; il momento di disfarsi di qualcuno.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Quanto bene riescono a fare questo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beh, nel mondo della consulenza (non body rental: consulenza), se fate entrare oggi uno bravo quanto voi, ricevete circa uno stipendio e mezzo. Lordo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nel mondo telco, siccome non hanno problemi di billability, sono ancora a mezzo stipendio di premio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma &amp;hellip; ma perche&amp;rsquo;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se questi mirabili &amp;ldquo;psico-qualcosa&amp;rdquo; sono cosi&amp;rsquo; bravi a prevedere quando il dipendente sbrocchera&amp;rsquo;, a dividere i buoni dai cattivi e gli idonei dai non idonei,  perche&amp;rsquo; le aziende dovrebbero pagare cosi&amp;rsquo; tanto - e cash - chi fa entrare in azienda qualcuno di bravo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La risposta e&amp;rsquo; semplice: le HR non funzionano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nelle grandi organizzazioni sono solo il posto ove entrano gli psico-qualcosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E non funziona. Non funzionano nelle piccole incombenze, quando c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; da trovare gente capace, e non funzionano nelle GRANDI incombenze, quando bisogna evitare l&amp;rsquo;infermiera che ammazza i pazienti, il pilota che uccide i passeggeri, e via dicendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E ripeto: la cosa che disgusta di piu&amp;rsquo; e&amp;rsquo; vedere questi ciarlatani, armati di una pseudoscienza che non predice proprio nulla, andare in Tv a dire che &amp;ldquo;sarebbe bastato farlo vedere ad uno psichiatra, sono cose che si prevedono&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beh, quello ha avuto piu&amp;rsquo; psichiatri che fidanzate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E non hanno previsto proprio un bel niente. Perche&amp;rsquo; la psichiatria non e&amp;rsquo; una scienza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E non puo&amp;rsquo; prevedere proprio un bel nulla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/4q9jrltpvUU&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Giornalisti-dopo</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/giornalisti-dopo/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Mar 2015 19:46:31 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/giornalisti-dopo/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Come al solito, dopo ogni inchiesta arrivano i tabulati e le intercettazioni, e ovviamente tutti i giornalisti italiani si tuffano a pesce. E se provi a criticarli, salta fuori che loro lo fanno perche&amp;rsquo; , infuocati dal sacro dovere di informare, devono, devono, devono scrivere tutto. Tuttissimo. Tutterrimo. Il che sarebbe sacrosanto, se non fosse per una piccola, semplice domanda. Ma perche&amp;rsquo; arrivano sempre dopo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prendiamo per esempio la Gabanalli. la Gabanelli ha fatto delle inchieste per le quali la procura ha aperto delle inchieste. In altre parole la Gabanelli e&amp;rsquo; una di quelle giornaliste che arrivano PRIMA. PRIMA il giornalista scopre le cose, e DOPO succede che arriva l&amp;rsquo;inchiesta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In questo senso, non e&amp;rsquo; il giornalista che scrive dell&amp;rsquo;inchiesta, ma l&amp;rsquo;inchiesta che scrive del giornalismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma la Gabanelli e&amp;rsquo; ormai un caso piu&amp;rsquo; unico che raro. Il giornalista insegue i magistrati nella stragrande maggioranza dei casi. Prendiamo per esempio il caso della parentopoli di Lupi. Serve tanto ad un giornalista per sapere chi siano i figli di un ministro? No.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora serve molto per scoprire che ancora fresco di laurea abbia trovato lavoro? Decisamente no. Serve molto a notare che trovare lavoro immediatamente dopo la laurea non sia, per cosi&amp;rsquo; dire, quello che di solito succede ai giovani italiani? Nemmeno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Serve molto a cercare legami tra il ministro e l&amp;rsquo;ente ove il pargolo ha trovato lavoro? Nemmeno. Serve tanto per verificare che , in contemporanea o a stretto giro, un qualche evento fortuito abbia &amp;ldquo;miracolato&amp;rdquo; qualcuno con una nomina?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diciamolo pure: scoprire la parentopoli di Lupi non servivano le intercettazioni. Il giornalismo poteva farlo. Un buon giornalismo poteva arrivare PRIMA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Invece sono i giornalisti a seguire i magistrati. Sono sempre i Travaglio a scrivere dei processi. Mai i processi a scrivere delle inchieste dei Travaglio. Oh, certo, travaglio e&amp;rsquo; molto bravo a mettere insieme gli stralci di processi, e a descrivere molto bene il lavoro investigativo fatto da altri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed e&amp;rsquo; qui il punto: che il lavoro investigativo e&amp;rsquo; sempre quello di altri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quanti anni sono che, escludendo la Gabanelli, nessuno di questi giornalisti-eroi coglie qualcuno sul fatto? Quanti anni sono che, escludendo la Gabanelli, non parte un&amp;rsquo;inchiesta basata sulle indagini di un giornalista?&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;la-verita-e-che-i-giornalisti-italiani-non-servono-ad-un-cazzo-di-niente:8b9fcaea15bd65018e21367e8241f985&#34;&gt;La verita&amp;rsquo; e&amp;rsquo; che i giornalisti italiani non servono ad un cazzo di niente.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Sono rarissimi i casi nei quali il giornalismo arriva PRIMA dell&amp;rsquo;inchiesta. Potete nominarne tre, dieci, magari anche cinquanta. Se vi chiedo quanti articoli di giornale sono stati scritti nel frattempo, quanti inutili libri &amp;ldquo;di denuncia&amp;rdquo; sono usciti nel frattempo, i quali riportavano denunce fatte dalla magistratura e non dai giornalisti, quandi libri di &amp;ldquo;inchiesta&amp;rdquo; sono usciti , tutti fatti rigorosamente da personaggi che hanno riportato inchieste altrui, scoprirete che il 99.99% di quanto scritto da un giornalista arriva dopo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di Travaglio si celebra il coraggio. Il coraggio di cosa? Di arrivare dopo? Di arrivare dopo il magistrato? Di scrivere degli atti del tale processo gia&amp;rsquo; concluso? Facile, cosi&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Facile perche&amp;rsquo; ci si puo&amp;rsquo; nascondere dietro a &amp;ldquo;lo dice lui&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prendiamo il caso di Lupi. Il giornalismo italiano si guarda bene dall&amp;rsquo;andare a scovare i figli dei giornalisti. Di stabilire se abbiano trovato lavoro piu&amp;rsquo; o meno facilmente della media. Di controllare se in quel particolare ente/azienda non ci siano amici del ministro. Di verificare se in quel periodo tali amici/enti/aziende non abbiano goduto di una certa fortuna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo non viene fatto perche&amp;rsquo; quello e&amp;rsquo; un ministro in carica.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Il giornalista si caca sotto di andare contro ad un uomo potente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Il suo redattore si caca sotto di andare contro ad un uomo potente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La proprieta&amp;rsquo; del giornale si caca sotto al pensiero di andare contro il ministro.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Poi arriva l&amp;rsquo;inchiesta. Allora si pubblica tutto, ma proprio tutto, anche intercettazioni che non hanno niente a che vedere con l&amp;rsquo;inchiesta stessa, ma fanno incazzare il lettore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ho disprezzo per i giornalisti-dopo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ne ho particolare disprezzo perche&amp;rsquo; arrivano sempre dopo. Ma si fanno chiamare &amp;ldquo;giornalismo di inchiesta&amp;rdquo;, o &amp;ldquo;giornalismo di denuncia&amp;rdquo;. Marco Travaglio si fa chiamare &amp;ldquo;giornalista di inchiesta&amp;rdquo;, tutti definiscono il suo come &amp;ldquo;giornalismo di denuncia&amp;rdquo; &lt;strong&gt;ma la denuncia e&amp;rsquo; sempre quella di un magistrato, e l&amp;rsquo;inchiesta e&amp;rsquo; sempre quella di un magistrato&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cosi&amp;rsquo; divido i giornalisti in &amp;ldquo;giornalisti-prima&amp;rdquo; e &amp;ldquo;giornalisti-dopo&amp;rdquo;. Il giornalista-dopo e&amp;rsquo; la categoria di giornalisti piu&amp;rsquo; abbondante, ed e&amp;rsquo; anche la piu&amp;rsquo; inutile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una particolare antipatia me la procurano quei giornalisti che, per l&amp;rsquo;appunto, pretendono di indossare l&amp;rsquo;etichetta di &amp;ldquo;giornalista d&amp;rsquo;inchiesta&amp;rdquo; o di &amp;ldquo;giornalista investigativo&amp;rdquo;, che e&amp;rsquo; tipica dei giornalisti-prima, pur essendo dei giornalisti-dopo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Certo, Travaglio va a prendere tutti gli atti delle inchieste e delle indagini altrui e te li spara in un libro, condite di articoli di altri giornali e di altre notizie correlate.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;anche-google-news-lo-fa-basta-selezionare-l-argomento:8b9fcaea15bd65018e21367e8241f985&#34;&gt;Anche google news lo fa. Basta selezionare l&amp;rsquo;argomento.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;E costa meno di un libro di Travaglio. Adesso, i casi sono due: o Google News fa giornalismo di inchiesta, oppure si limita a cercare fonti, aggregarle e servirle in maniera fruibile. Per fare questo Google News deve ovviamente aspettare che tutti i dati siano online. A quel punto li raccatta e te li impacchetta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, stiamo dicendo che se i tribunali italiani creassero un motore che mette online tutti i dati di ogni processo, non ci sarebbe alcuna differenza tra Google News e Travaglio? Esatto. Basterebbe chiedere a google news notizie su un dato processo, e posto che tutti gli atti fossero online, otterreste il libro di Travaglio, servito e gratuito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo confronto con google news non e&amp;rsquo; casuale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E non voglio neanche usarlo per un sermone su  come internet uccidera&amp;rsquo; il giornalismo, visto che serviranno decenni prima che tutta la PA sia online e prima che tutti gli atti di tutti i processi siano online.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il confronto tra un giornalista-dopo e google news serve solo a mostrare quanto sia automatico, poco meritevole e assai antieconomico rivolgersi ad un giornalista-dopo perche&amp;rsquo; faccia il lavoro di un motore di ricerca, posto che il motore abbia a disposizione i dati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quello che voglio sottolineare e&amp;rsquo; come molti &amp;ldquo;giornalisti investigativi&amp;rdquo;, &amp;ldquo;giornalisti di denuncia&amp;rdquo;, &amp;ldquo;giornalisti di inchiesta&amp;rdquo; in realta&amp;rsquo; non siano altro che dei motori di ricerca di roba scritta da altri: denunce di altri, indagini di altri, inchieste di altri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E arrivano dopo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vedo una certa analogia tra questo genere di giornalismo e l&amp;rsquo;accanimento di molti italiani sul cadavere di Benito Mussolini. Sino a pochi giorni prima erano tutti fanatici fascisti, e se non fascisti almeno attendisti: vediamo come va a finire, per ora limitiamoci a fare come dice.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora il ministro Lupi ha questo figlio che trova lavoro in maniera velocemente sospetta. I suoi voti scolastici non ne giustificano la brillante carriera. Nessun giornalista lo nota.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi improvvisamente scoppia l&amp;rsquo;inchiesta, e sappiamo anche cosa si dicessero a casa, nelle telefonate tra marito e moglie, e tutto quanto. Giornalisti-dopo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I giornalisti-prima avrebbero scavato nella velocissima carriera del figlio del ministro quando ancora il ministro era in carica. Quando era un potente. Ma ovviamente, proprio perche&amp;rsquo; era un potente, i giornalisti-dopo fingevano di non sapere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi improvvisamente l&amp;rsquo;uomo potente decade. E allora tutti ad accanirsi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo e&amp;rsquo; il motivo per il quale non riesco mai ad unirsi nella folla che lincia Lupi. La ragione non sta nella mia simpatia per Lupi, ma nel superiore disgusto che provo nel leggere di questi giornalisti-dopo, e di questi indignati-dopo, che sembrano piu&amp;rsquo; che altro dei codardi che finalmente riescono a trovare il coraggio di sputare contro il potente: peccato che il potente non sia piu&amp;rsquo; al potere, e quindi &lt;strong&gt;non serva alcun coraggio&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebbene io trovi che sia una schifezza questa parentopoli, trovo ancora piu&amp;rsquo; ripugnante il tipo umano dell&amp;rsquo;indignato-dopo e del giornalista-dopo. Ed e&amp;rsquo; questo sbilanciamento tra le due ripugnanze che mi porta ad essere contro la folla che si raduna per il linciaggio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cristo disse &amp;ldquo;chi e&amp;rsquo; senza peccato scagli la prima pietra&amp;rdquo;, ma il mio problema non e&amp;rsquo; se questi giornalisti o questi indignati abbiano peccati o meno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cristo si sarebbe levato dalle palle la folla con molta piu&amp;rsquo; efficacia se avesse detto &amp;ldquo;chi ha denunciato l&amp;rsquo;adultera scagli la prima pietra&amp;rdquo;, perche&amp;rsquo; in quel caso si scoprirebbe che, nonostante tutti sapessero dell&amp;rsquo;adultera, solo una persona ha denunciato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A tutti gli altri, sono semplicemente ripugnanti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cosi&amp;rsquo; ripugnanti che, alla fine dei conti, si finisce col perdonare l&amp;rsquo;adultera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saro&amp;rsquo; molto sincero. La parentopoli fa schifo. Ma quelli che pubblicano l&amp;rsquo;inchiesta solo DOPO che lo ha fatto un magistrato, ne&amp;rsquo; si erano mai azzardati a scrivere un solo articolo contro il ministro PRIMA, fanno &lt;strong&gt;ancora piu&amp;rsquo; schifo della parentopoli&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed e&amp;rsquo; questo che spesso questa ansia di linciaggio , ispirata dai giornalisti-dopo, non e&amp;rsquo; altro che una foglia di fico.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Presto, presto, linciatelo! Guardate lui, cosi&amp;rsquo; non vi chiedete come mai nessun giornalista abbia scavato prima, e tutti siamo arrivati dopo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Se ci fate caso, il giornalista-prima si comporta diversamente. Dopo aver completato la sua indagine e dato alle stampe la sua denuncia, finisce il proprio lavoro. Il resto, cioe&amp;rsquo; quanto arriva dopo, non e&amp;rsquo; importante per i giornalisti-prima, ma soltanto per i giornalisti-dopo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quelli che aspettano che il potente sia caduto per fare gli eroi. Cavalieri che combattono solo contro draghi morti. Cavalieri che combattono sul divano mentre in prima linea ci sono i magistrati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diciamolo pure: carogne vigliacche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cosi&amp;rsquo; ripugnanti che, nel confronto, i delinquenti finiscono riabilitati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I giornalisti-dopo si riconoscono per due caratteristiche:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Nessun contributo alla verita&amp;rsquo;. Essi si limitano a ripetere quanto detto da magistrati ed inquirenti, e a diffondere intercettazioni. Niente di quanto scrivono e&amp;rsquo; stato di aiuto all&amp;rsquo;inchiesta.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Arrivano sempre dopo il magistrato. In questo modo non serve coraggio: se anche il politico rimane in carica, e rimane al potere, possono sempre difendersi dicendo &amp;ldquo;io riporto solo i fatti&amp;rdquo;, dimenticando che non sia mai servito particolare impegno per trovarli. Bastava rovistare tra le carte del magistrato.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Essi si dividono tra quelli che arrivano dopo il magistrato quando il politico crolla, e si uniscono agli indignati-dopo, oppure  quelli che arrivano dopo il magistrato ma il potente rimane al potere. In tal caso, i &amp;ldquo;fatti&amp;rdquo;, la bestia sacra del giornalismo, vengono usati come foglia di fico &amp;ldquo;questi sono i fatti, mica lo dico io&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il vecchio &amp;ldquo;niente di personale&amp;rdquo; dei codardi che ti pugnalano alle spalle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Business is business.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/G6wwiAGlgfI?list=PL1D90A5F15918398D&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>