<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on KEIN PFUSCH, BITTE!</title>
    <link>http://www.wolfstep.cc/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on KEIN PFUSCH, BITTE!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 22 May 2015 21:38:42 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.wolfstep.cc/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Si e&#39; fatta una certa.</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/theend/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2015 21:38:42 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/theend/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Era un pochino che notavo qualche difficolta&amp;rsquo;, ma ho sempre rimandato una riflessione profonda. Forse perche&amp;rsquo; motivi di orgoglio - troppi aspettavano questo momento con gioia - mi spingevano a continuare. Ora pero&amp;rsquo; me ne frega pochissimo di quelle persone - l&amp;rsquo;indifferenza ha superato, finalmente, il fastidio - e allora mi sono trovato in un silenzio , che mi ha aiutato a prendere la decisione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stavolta e&amp;rsquo; vero, per una ragione. L&amp;rsquo;ho deciso io solo. Non ho un gruppo di psicopatici addosso (o meglio, non me ne frega niente), non ho emergenze particolari, non ho altre ragioni che non siano ragioni interiori.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La prima ragione interiore e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;esaurimento del mio rapporto con l&amp;rsquo; Italia. Dopo qualche anno ho interiorizzato l&amp;rsquo;idea di non tornare mai piu&amp;rsquo; a vivere in Italia, ho interiorizzato la Germania come nuova patria, e quindi rimaneva in piedi un rapporto che non era piu&amp;rsquo; affettivo ne&amp;rsquo; nostalgico. Era solo un residuo di vecchie abitudini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma onestamente, oggi leggo notizie dall&amp;rsquo;italia dicendo &amp;ldquo;ma chi se ne frega, in fondo&amp;rdquo;, e poi passo a leggere notizie su giornali tedeschi. Forse anche il mio studio del tedesco ha contribuito a proiettare diversamente il mio centro degli interessi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tuttavia, l&amp;rsquo; Italia appare sempre piu&amp;rsquo; come una ex fidanzata: piano piano interiorizzi il fatto che non c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; piu&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ormai sono arrivato ad un punto nel quale leggo i giornali italiani e dico &amp;ldquo;vabe&amp;rsquo;, ma se non ci tengono loro a quel paese, io ormai che c&amp;rsquo;entro?&amp;rdquo; .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;amore e&amp;rsquo; un fenomeno onirico. Amare qualcosa, anche un paese, significa sognare la cosa e rivestire col sogno la cosa reale, che appare speciale perche&amp;rsquo; e&amp;rsquo; ricoperta dal sogno. Ma se ti svegli, il sogno finisce, dunque l&amp;rsquo;amore. E non e&amp;rsquo; possibile che torni: anche se ti riaddormenti, difficilmente rifarai lo stesso sogno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ovviamente questo toglie , diciamo, la spinta a scrivere un blog in italiano , un blog letto prevalentemente da italiani.  Ne apriro&amp;rsquo; uno in tedesco? Non lo so.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un altro punto e&amp;rsquo;, ancora una volta, l&amp;rsquo;irrequietezza. Internet e&amp;rsquo; completamente livellata, cosi&amp;rsquo; come lo e&amp;rsquo; la societa&amp;rsquo; esterna. Non ha senso essere irrequieti su internet, dal momento che oggi su internet c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; esattamente la gente che c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; fuori. E fa esattamente le cose che fa fuori. E&amp;rsquo; come andare in vacanza a Formentera o Sharm: arrivi, fai l&amp;rsquo;appello e conti i vicini di casa che mancano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E non e&amp;rsquo; nemmeno una questione di &amp;ldquo;tipo di persone&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In questi 13 anni di blogging, ho scambiato opinioni con politici, religiosi, scienziati, gente &amp;ldquo;comune&amp;rdquo;, insomma un pochino di tutto.   Rimarreste stupiti nel vedere con chi ho scambiato email: chiunque sia &amp;ldquo;lui&amp;rdquo; per voi, probabilmente ci ho scambiato delle mail. In tutto questo bailamme, mi sono reso conto di quanto poco le persone vogliano comunicare tra loro. Le persone non cercano speculazioni affascinanti, ma tradizionalissime conferme. Non cercano una crescita, ma cercano la mummificazione. Non cercano la rinascita, ma il sarcofago.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ho raggiunto cifre enormi di lettori, rendendomi conto di quanto sia orrendo il &amp;ldquo;popolo italiano&amp;rdquo;, o se preferite &amp;ldquo;la massa&amp;rdquo;. Tanti di loro parlano di rivoluzione, ma tutto quello che ho visto e&amp;rsquo; una massa di cani rabbiosi , che collidono  a casaccio, formando un effetto di agitazione termica, &lt;strong&gt;la cui media e&amp;rsquo; nulla&lt;/strong&gt;. &amp;ldquo;La cui media e&amp;rsquo; nulla&amp;rdquo; significa che, onestamente, non ne uscira&amp;rsquo; mai nulla di buono se non una globale immobilita&amp;rsquo; contrassegnata da una microscopica, quanto inutile, frenesia individualista. Sognano la rivoluzione perche&amp;rsquo; sognano di uccidere il vicino di casa, o giu&amp;rsquo; di li&amp;rsquo;. Niente di piu&amp;rsquo; di un sonno malvagio e malato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non ha senso essere irrequieti in un dormitorio. E tutto quello che le persone cercano e&amp;rsquo; il sonno. Della ragione, dei sentimenti, della vita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Negli ultimi periodi, una certa concentrazione di accademici sul blog mi aveva fatto pensare/sperare che forse riunendo le persone piu&amp;rsquo; colte si sarebbero potuti vedere scambi interessanti, ma anche in questo campo non vedo alcuna irrequietezza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quello che ho osservato e&amp;rsquo; che si sono autosegregati per discipline e hanno iniziato a formare gruppetti che parlano solo tra loro. Ogni eclettismo (ed ogni sincretismo) e&amp;rsquo; considerato da loro una specie di sfida a qualche ortodossia, ogni tentativo di mettere le cose sotto prospettive diverse viene visto come la riapertura di una polemica del passato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Li vedo bene a collezionare farfalle. Morte.Come persona razionale devo credere agli esperti. Ma come essere umano ho la liberta&amp;rsquo; di sperare in esperti migliori.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ho partecipato per lavoro a diverse convention. Esci da quelle convention pieno di biglietti da visita e contatti, e ne nascono progetti e collaborazioni. E&amp;rsquo; stato impressionante come una mailing list con molti accademici si sia divisa in corridoi, e nonostante ci siano una quindicina di universita&amp;rsquo; diverse sparse per il mondo, e discipline contigue o analoghe, non sia nato praticamente nulla. Una differenza devastante. La mentalita&amp;rsquo; accademica non e&amp;rsquo; immobilista: e&amp;rsquo; letteralmente sepolcrale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Scoprire che dopo avermi mobbato la minchia dicendo che &amp;ldquo;&amp;ldquo;questo non causa quello&amp;rdquo; e &amp;ldquo;quello non causa l&amp;rsquo;altro&amp;rdquo; poi non sapevano  se stessero parlando di una causalita&amp;rsquo; di Granger o di una di Neyman-Rubin mi ha fatto svegliare anche riguardo agli accademici: cercano &amp;ldquo;le cause&amp;rdquo; e non sanno cosa diavolo significhi &amp;ldquo;le cause&amp;rdquo;.  E si fanno chiamare &amp;ldquo;ricercatori&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ho scritto un articolo sulla produzione di sottospecie umane , avendo in mente di effettuare un &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Granger_causality&#34;&gt;Forecast secondo Granger&lt;/a&gt; di un pool genetico, conoscendone la composizione attuale (i ricchi sono in gran parte bianchi, mediamente sani, le donne dei ricchi sono alte , etc ). Quello che ci hanno visto e&amp;rsquo; un discorso &amp;ldquo;Lamarckiano&amp;rdquo;. Dire che mi siano cadute le braccia e&amp;rsquo; dire poco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un filosofo del 700. Conoscono un filosofo del 700 e non sanno niente di Granger. E fanno le nostre medicine. Viene voglia di darsi all&amp;rsquo;omeopatia, almeno &lt;em&gt;male non fa&lt;/em&gt;. Passi usare sempre e solo causalita&amp;rsquo; di Neyman-Rubin per scelta, ma &lt;em&gt;almeno sapere di farlo&lt;/em&gt;, cristiddio!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una sveglia improvvisa, quanto brutale. A rude awakening. E un altro sogno, un altro amore che finisce.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Altra causa della decisione: Internet e i blog.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Internet, ultimanente, e&amp;rsquo; diventato una TV con un sacco di pubblicita&amp;rsquo; e una possibilita&amp;rsquo; di interazione umana praticamente nulla. Per avere un milione di volte piu&amp;rsquo; pubblicita&amp;rsquo; , hanno moltiplicato il numero di canali televisivi per un milione, tutto qui. E ognuno di questi canali non fa altro che essere una telecamera di quelle che vedete nelle strade: milioni e milioni di fotogrammi di un metro di terra. &amp;ldquo;Tele come faccio la cacca&amp;rdquo;, &amp;ldquo;radio ho un nuovo reggiseno&amp;rdquo;, &amp;ldquo;prima colazione in TV&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Ceretta channel&amp;rdquo;, &amp;ldquo;United serata in Trattoria Broadcasting&amp;rdquo;: un milione ,un miliardo di canali virtuali , ognuno rivolto ad un pezzetto di individualita&amp;rsquo; reale che , onestamente, &lt;strong&gt;non vale un cazzo di niente&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mai la specie umana ha usato mezzi cosi&amp;rsquo; imponenti per comunicare cosi&amp;rsquo; poco. In assenza di contenuti da comunicare, ma in presenza di banda passante enorme, si e&amp;rsquo; scelto di prendere l&amp;rsquo;irrilevanza e farne contenuto.Non e&amp;rsquo; cultura pop: e&amp;rsquo; cultura &lt;em&gt;da insetti&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le sole forme di interazione consentite ricalcano assolutamente quelle della vita reale, e come tali sono noiose, malevole, idiosincratiche. Il social network dei mancini, il social network di quelli che si scaccolano, il microblogging degli starnuti, &lt;em&gt;ascoltalamiatosse as a service&lt;/em&gt;,  il social network di quelli &lt;strong&gt;che esistono gia&lt;/strong&gt;, il social network per &lt;strong&gt;la cosa che si fa gia&amp;rsquo;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E no, nemmeno la selezione all&amp;rsquo;ingresso migliora il tuo divertimento. Al massimo ritarda la tua irritazione, ma cambia poco. Prima o poi arrivera&amp;rsquo; qualcuno che dira&amp;rsquo; &amp;ldquo;non ti azzardare a toccare la tale virgola della tale cosa in cui crediamo&amp;rdquo;. Ok, ok, avete ragione tutti: le vostre nuove scarpe sono un evento epocale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il guaio e&amp;rsquo; che non me ne frega un cazzo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ho scritto per divertimento. Sempre. Adesso mi chiedo &amp;ldquo;mi diverte piu&amp;rsquo; un&amp;rsquo;ora dedicata al blog o una a fare X?&amp;rdquo;. E scopro che diventa un sacrificio rinunciare a X.  Insomma, il divertimento sta mancando. La domanda &amp;ldquo;ma chi te lo fa fare?&amp;rdquo; un tempo trovava come risposta &amp;ldquo;mi diverte&amp;rdquo;. Oggi no.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Internet e&amp;rsquo; interessante, certo. Ma quasi mai ad essere interessanti sono le interazioni tra persone. Internet non introduce piu&amp;rsquo; nuovi modi per interagire, ma si sta limitando a riprodurre digitalmente quelli vecchi. &amp;ldquo;Mantieni i contatti coi tuoi vecchi compagni di scuola&amp;rdquo;. Accidenti, &lt;em&gt;ne avevo proprio  bisogno&lt;/em&gt;: sai quante &lt;strong&gt;nuove&lt;/strong&gt; emozioni che avro&amp;rsquo; da gente che passera&amp;rsquo; il tempo a parlare degli anni &amp;lsquo;80? &amp;ldquo;Ti aiuto a tenere i contatti con le persone cui tieni&amp;rdquo;: accidenti. Ci tengo cosi&amp;rsquo; tanto, a queste persone, che uso Internet per tenermi in contatto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Internet, diciamolo, ha perso il requisito della novita&amp;rsquo;, che oggi viene confusa con l&amp;rsquo;innovazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le cose interessanti di internet non sono mai interazioni tra persone. I forum sono scannatoi, i commenti dei blog sono scannatoi, i social media sono dei giganteschi manicomi dove tanti pazzi litigano per decidere  chi sia il vero Napoleone Bonaparte: ma la cosa bella di internet, &lt;em&gt;la promessa mai mantenuta&lt;/em&gt;,  era di inventare nuove interazioni. Se e&amp;rsquo; cosi&amp;rsquo;, ha fallito. Sta solo riproducendo vecchia merda gia&amp;rsquo; vista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vecchia merda con un nuovo stilesheet: Internet = merda.css.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E su tutto questo gravita la sensazione di essere stato, per 13 anni, &amp;ldquo;una delle tante cose curiose che hai gratis quando sei su internet&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come avrete capito, questo e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;ultimo messaggio di questo blog.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uriel Fanelli e&amp;rsquo; il nome di un personaggio di un libro di fantascienza che scrissi, la sceneggiatura per una serie di fumetti. Sto per chiudere ogni account con questo nome, non mi interessa piu&amp;rsquo;. E&amp;rsquo; sarcastico il fatto che siamo alla vigilia del momento nel quale il fumetto verra&amp;rsquo; realizzato. &lt;em&gt;Il caos ha momenti di incredibile precisione&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gli account email, chat, ho intenzione di chiudere tutto. La stessa mailing list del blog verra&amp;rsquo; chiusa. Nel caso specifico, credo sia vittima dell&amp;rsquo;incredibile capacita&amp;rsquo; degli accademici di &lt;strong&gt;togliere il divertimento da qualsiasi forma di sapere&lt;/strong&gt;, ma questo non cambia molto le cose.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Terro&amp;rsquo; github per un pochino, per via di Tribes. L&amp;rsquo;unica cosa che continuero&amp;rsquo; a tenere e&amp;rsquo; lo sviluppo di Tribes. Lo terro&amp;rsquo; perche&amp;rsquo; mi interessa, mi piace, mi &lt;strong&gt;diverte&lt;/strong&gt;. So benissimo che qualcuno si sente minacciato , ma se ne fara&amp;rsquo; una ragione. Tra qualche settimana, questo sito diventera&amp;rsquo; &lt;a href=&#34;https://github.com/uriel-fanelli/tribes&#34;&gt;il sito di Tribes&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; alla fine, ho capito una cosa. L&amp;rsquo;irrequetezza e&amp;rsquo; una ricerca di divertimento. E il divertimento e&amp;rsquo; proprio la cosa che manca oggi , nei rapporti umani che si svolgono via internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Guardandomi attorno ho una quantita&amp;rsquo; enorme di club ove mi piacerebbe iscrivermi. Il &lt;a href=&#34;https://chaosdorf.de/&#34;&gt;Chaos Computer Club di Düsseldorf&lt;/a&gt; e&amp;rsquo; il primo tra questi, li ho contattari, e mi hanno dato il benvenuto. Poi c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; il &lt;a href=&#34;http://www.die-werkstatt-hochdahl.de/repair-cafe.html&#34;&gt;Repair Cafe&amp;rsquo; di Erkrath&lt;/a&gt;, altro bel club di smanettoni. Poi c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; &lt;a href=&#34;http://www.adfc.de/&#34;&gt;il club tedesco della bici&lt;/a&gt; , altro posto ove girare per un paese che conosco poco. Un posto ove pedalare conta piu&amp;rsquo; del parlare di biciclette.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quell&amp;rsquo;ora al giorno che spendevo nel blog e&amp;rsquo; gia&amp;rsquo; &amp;ldquo;overbooked&amp;rdquo;, a volerla dire tutta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed era sempre piu&amp;rsquo; difficile, negli ultimi tempi, spiegare a me stesso per quale ragione io stessi li&amp;rsquo; a farmi correggere virgole ed apostrofi da gente &lt;em&gt;che ha studiato nella speranza di poter , un giorno, dare il voto ad altri&lt;/em&gt;, anziche&amp;rsquo; fare tutte queste cose.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ho scritto una volta della libidine che alcuni provano a condannare altri. Ho scoperto che questa libidine e&amp;rsquo; degli accademici: aspirano alla carriera per la libidine di dire agli altri che sbagliano, di correggergli il compito, di bocciarli. Contenti loro. A me questa psicologia da&amp;rsquo; la nausea. E non ha senso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non aveva piu&amp;rsquo; senso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rimarro&amp;rsquo; sicuramente un fruitore di internet. Come rimarro&amp;rsquo; un fruitore delle darknet. Ma stavolta lo faro&amp;rsquo; senza un nome, semplicemente da fruitore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In questi anni ho scritto molto. Adesso ho voglia di leggere quel che scrivono gli altri. Se scrivete voi qualcosa di bello, di divertente, magari ci rivedremo. Altrimenti no.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essendo una decisione maturata nella mia interiorita&amp;rsquo;, non ho molto altro da dire. Non ci sono &amp;ldquo;colpevoli&amp;rdquo; di questa decisione, se non io stesso.  Non che sia stato inutile. Ogni conclusione tratta da qualsiasi esperienza, per quanto amara, e&amp;rsquo; preziosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se dovessi fare un bilancio delle cose che ho capito del genere umano in 13 anni di blogging, tali cose si riassumono tutte in &amp;ldquo;quasi tutti cercano (solo e sempre) delle conferme a quanto pensano gia&amp;rsquo; &amp;ldquo;, o se preferite&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h1&gt; Comunicare, ammesso sia possibile, e&amp;rsquo; perfettamente inutile.&lt;/h1&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E credo che questa frase, la summa di quello che si impara &amp;ldquo;frequentando&amp;rdquo; telematicamente trecentomila persone, sia il giusto epitaffio per il blog.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per il resto, &lt;strong&gt;io sono felice&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Spero sia lo stesso per voi.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gender, disforia, ancora.</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/puppasuepuppagiu/</link>
      <pubDate>Thu, 21 May 2015 21:05:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/puppasuepuppagiu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dopo il primo post sulla questione del gender e della chiesa, ho percepito una certa curiosita&amp;rsquo; a riguardo, ma anche una certa confusione a riguardo. Mi sembra che ci sia una certa voglia di truffare il pubblico sia da un lato (clericale) sia dall&amp;rsquo;altro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dunque, la &amp;ldquo;teoria del gender&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le teorie del gender, o teorie del genere sessuale (plurale) sono teorie che si sforzano di capire come origini l&amp;rsquo;identita&amp;rsquo; sessuale delle persone. Considerano cis-qualcosa (maschio, femmina) un individuo ove in qualche modo &amp;ldquo;collimano&amp;rdquo; i seguenti tratti:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Genere sessuale cromosomico.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Caratteri sessuali secondari.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Caratteri estetici (abbigliamento, movenze, aspetto in generale)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ruolo ricoperto nella societa (lavoro, famiglia, etc).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;a seconda delle teorie, i layer possono essere solo 3, cinque, sette, e via dicendo. In generale, finche&amp;rsquo; siete cis-qualcosa (maschio o femmina) , identificate come &amp;ldquo;maschile&amp;rdquo; o &amp;ldquo;femminile&amp;rdquo; ognuno di questi &amp;ldquo;layer&amp;rdquo;, in maniera coerente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Molti studiosi inseriscono anche la libido nella lista, ovvero se qualcuno e&amp;rsquo; attratto da persone dello stesso genere o del genere opposto, ma i contestatori (seguaci di altre teorie del genere) li mettono nei guai portando come esempio i bisessuali e i casi coi quali le persone transessuali cambiano sesso &lt;a href=&#34;http://www.lastampa.it/2014/06/11/italia/cronache/lui-cambia-sesso-dopo-il-matrimonio-la-consulta-annullamento-non-valido-kz1GHd8lfKyHGqQbBnU2oI/pagina.html&#34;&gt;mantenendo i gusti sessuali di prima&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lasciando perdere i dettagli specialistici, se siete maschi &amp;ldquo;cis&amp;rdquo; allora siete maschi riproduttivamente, avete tutti i caratteri secondari dei maschi, vestite e apparite come ci si aspetta da un maschio, rivestite i ruoli che la vostra societa&amp;rsquo; assegna ai maschi. Lo stesso per le femmine &amp;ldquo;cis&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi ci sono i casi di &amp;ldquo;trans-&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A quel punto arriva il problema della disforia di genere. La disforia di genere e&amp;rsquo; un problema per il quale uno di questi layers (a seconda della teoria del genere in uso) non collima esattamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo fa del problema della disforia di genere un problema &lt;strong&gt;complesso&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chiaramente, se non vi sta bene il ruolo economico (il lavoro) che la societa&amp;rsquo; assegna al vostro genere, spesso non venite nemmeno definiti disforici. Non definiremmo disforiche le donne saudite che vogliono guidare l&amp;rsquo;auto, o le donne occidentali che chiedono la parita&amp;rsquo;, o le pari opportunita&amp;rsquo;.Un tempo i pregiudizi per una donna-fabbro sarebbero stati piu&amp;rsquo; forti: le lesbiche &amp;ldquo;Buck&amp;rdquo; (quelle mascoline, insomma) sono ancora definite in Italia come &amp;ldquo;camioniste&amp;rdquo;, per fare un esempio di accoppiamento tra lavoro e genere sessuale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un uomo che voglia fare solo lavori femminili e avere solo ruoli femminili, rifiutando quelli maschili, forse sarebbe considerato disforico, o perlomeno &amp;ldquo;omosessuale&amp;rdquo; o &amp;ldquo;invertito&amp;rdquo; a seconda del posto. Quindi il layer &amp;ldquo;sociale&amp;rdquo; e&amp;rsquo; relativamente &amp;ldquo;sfumato&amp;rdquo;, tranne quando per esempio si parlasse di sessualita&amp;rsquo;, ma in occidente la donna che ama dominare non e&amp;rsquo; considerata disforica. In altri paesi, potrebbe succedere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se gia&amp;rsquo; la disforia si manifesta in un layer successivo, nel campo dell&amp;rsquo;abbigliamento o delle movenze, finendo nel travestitismo, allora diventa molto piu&amp;rsquo; semplice parlare di disforia, ma anche qui, e&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; grave/evidente per un uomo che si vesta da donna che per una donna che si vesta da uomo. L&amp;rsquo;aspetto puramente femminile, cioe&amp;rsquo;, &lt;strong&gt;e&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; segregato&lt;/strong&gt;: una donna con giacca, cravatta e scarpe &amp;ldquo;da uomo&amp;rdquo; non viene neppure notata, il contrario invece spicca. Segno che l&amp;rsquo;abbigliamento femminile sia, appunto,  &amp;ldquo;segregato&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il rifiuto di caratteri sessuali secondari (seno, fianchi per le donne oppure barba, peli , voce bassa, etc ) e&amp;rsquo; gia&amp;rsquo; considerato &amp;ldquo;cruciale&amp;rdquo; nella disforia e moltissimi percorsi per i/le trans si considerano terminati quando dai caratteri sessuali si passa a quelli primari, cioe&amp;rsquo; dopo la cosiddetta &amp;ldquo;operazione&amp;rdquo;, che poi molti/e trans non vogliono praticare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa e&amp;rsquo; anche la richiesta del legislatore per constatare il &amp;ldquo;cambio di sesso&amp;rdquo;, che in molti paesi ha come riassegnazione la riassegnazione chirurgica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quindi, in definitiva:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-LE (plurale) teorie del gender sono in generale astrazioni scientifiche che studiano la generazione e l&amp;rsquo;attuazione del genere sessuale, considerato piu&amp;rsquo; complesso del semplice concetto cromosomico.
-La &amp;ldquo;disforia di genere&amp;rdquo;, essendo un concetto che investe  piu&amp;rsquo; strati diversi, e&amp;rsquo; un problema di gran lunga piu&amp;rsquo; complesso di &amp;ldquo;operato/no&amp;rdquo; oppure &amp;ldquo;trans/cis&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chiarito che di certo non si insegnera&amp;rsquo; ai bambini una materia specialistica universitaria, allora di che cosa si lamenta la chiesa quando dice che &amp;ldquo;vogliono insegnare ai bambini la teoria gender&amp;rdquo;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C&amp;rsquo;e&amp;rsquo; un unico punto delLE teorie del gender di cui la chiesa si lamenta.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Si lamenta del fatto che l&amp;rsquo;identita&amp;rsquo; sessuale sia considerata molto piu&amp;rsquo; complessa del fattore biologico.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Per quanto valga lamentarsi di una questione scientifica nel 2015.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per demolire la convinzione che esista una &amp;ldquo;normalita&amp;rsquo; cis-&amp;rdquo;  basterebbe citare l&amp;rsquo;intersessualita&amp;rsquo;, fenomeno piu&amp;rsquo; diffuso del noto, ovvero il caso di persone nate con organi sessuali di entrambi i sessi, piu&amp;rsquo; o meno sviluppati. Il loro numero non e&amp;rsquo; basso quanto si crede, e in genere nemmeno loro tendono alla prostituzione, e conosco casi &lt;a href=&#34;http://mayaposch.blogspot.de/&#34;&gt;in cui hanno trovato lavoro nell&amp;rsquo; IT&lt;/a&gt; nonostante &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=332Fibpr1B4&#34;&gt;tutte le conseguenze psicologiche e sociali&lt;/a&gt; (e mediche) di questa condizione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tuttavia e&amp;rsquo; ovvio non e&amp;rsquo; questo che si insegnera&amp;rsquo; ai bambini, in quanto e&amp;rsquo; un argomento specialistico e come se non bastasse le teorie del genere sono TANTE e diverse. E poi ai cattolici non interessa la scuola, interessa la politica. Stessa cosa alla sinistra radicale che avversa i cattolici. Dobbiamo cercare questa &amp;ldquo;teoria del gender&amp;rdquo; nei meandri della politica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quella di cui hanno paura i politicanti e&amp;rsquo;, e deve essere, principalmente una teoria politica. Ed effettivamente esiste una teoria politica &lt;strong&gt;unificata&lt;/strong&gt;  e contingente al tema, che e&amp;rsquo; la &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Queer_theory&#34;&gt;Queer Theory&lt;/a&gt;, che e&amp;rsquo; una teoria &lt;strong&gt;politica&lt;/strong&gt; fondata su scuole di pensiero &lt;strong&gt;politiche&lt;/strong&gt; legate all&amp;rsquo;attivismo &lt;strong&gt;radicale&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa scuola, che non e&amp;rsquo; una &amp;ldquo;teoria del gender&amp;rdquo; , usa alcuni concetti della teoria del gender (ovvero l&amp;rsquo;astrazione dell&amp;rsquo; identita&amp;rsquo; di genere dal semplice dato cromosomico) e ci costruisce sopra una teoria:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Politica.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Radicale.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rivendicativa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rivoluzionaria.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Decostruttivista.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Questa teoria, pero&amp;rsquo;, NON ha lo scopo che hanno di solito gli operatori specialisti che si occupano di teoria del genere. Nessuno tra i medici che aiutano Maya Posch andra&amp;rsquo; mai a dirle che il suo e&amp;rsquo; un problema di dialettica: questa ha sia organi maschili che organi femminili e sta cercando di capire che fare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di contrasto, secondo la Queer Theory pornografia e prostituzione sono considerate dalla teoria queer come &lt;strong&gt;rivendicazioni&lt;/strong&gt;, e la stessa oscenita&amp;rsquo; e&amp;rsquo; considerata come una rivendicazione del diritto di espressione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per capire quanto sia la distanza, possiamo pensare che le transessuali si prostituiscono quando sono discriminate e non trovano lavoro. E molte sono anche costrette alla transessualita&amp;rsquo; dalle condizioni di miseria ove crescono. In questa situazione, fare della prostituzione (che poche avevano chiesto o voluto) una piattaforma politica &lt;strong&gt;da rivendicare&lt;/strong&gt; e&amp;rsquo; come andare dai poveri e dire che la dieta e&amp;rsquo; un loro diritto. Ok, i poveri fanno un sacco di dieta, ma e&amp;rsquo; un &lt;em&gt;diritto&lt;/em&gt; al cui &amp;ldquo;godimento&amp;rdquo;  rinuncerebbero volentieri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La persona che soffre di &lt;em&gt;disforia di genere&lt;/em&gt; va da uno specialista perche&amp;rsquo; vuole vivere una vita serena e positiva nonostante/grazie alla propria condizione. Non va (di solito) dallo specialista a chiedere di &lt;em&gt;trovarsi tutte le notti a succhiare il cazzo ad un camionista bulgaro che non si lava da tre giorni&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Succhiare  che invece per la teoria queer e&amp;rsquo; un diritto fondamentale dell&amp;rsquo;individuo, insieme alla pornografia, al nudismo e a tutta una serie di altre cose: anzi, essendo una teoria decostruttivista, per la Teoria Queer non esiste nemmeno la disforia di genere, che e&amp;rsquo; considerata una &amp;ldquo;&lt;em&gt;mera dialettica&lt;/em&gt;&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La gente che sta male e si suicida per una disforia di genere non viene tenuta in considerazione, dal momento che la teoria queer NON si pone il problema di aiutare scientificamente chi soffre un disagio di genere ma nasce da un gruppo , &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/OutRage!&#34;&gt;OUTRAGE!&lt;/a&gt;, che si limitava a difendere i propri comportamenti estremi con la teoria stessa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per quale motivo la &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Queer_theory&#34;&gt;Queer Theory&lt;/a&gt; e&amp;rsquo; cosi&amp;rsquo; estrema e si allontana dai desiderata e dai problemi reali?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La teoria queer viene dalla cultura rivoluzionaria della sinistra radicale. In questa teoria, qualsiasi disagio deve portare ad una tensione crescente che sfoci in una lotta, che poi prelude alla rivolta ed alla rivoluzione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In questo senso, la teoria queer applaude chi al gay pride va a fare lo spettacolo considerato osceno: dal momento che crea fastidio, ovvero tensione, dal punto di vista della sinistra radicale porta scontro, dunque va nella direzione giusta. E questo nonostante nessuno dei colleghi gay che ho ci tenga tantissimo a girare in tanga e piume di struzzo per l&amp;rsquo;ufficio. Sicuramente possiamo dire che se volesse avrebbe il diritto di girare in tanga e piume di struzzo per l&amp;rsquo;ufficio, sino a quando il dress code aziendale non gli imponga il contrario. E non sto parlando di &amp;ldquo;morale&amp;rdquo;: sto parlando di un semplice dress code, e con questo voglio sottolineare la distanza tra il romantico ideale rivoluzionario dell&amp;rsquo;ottocento e la realta&amp;rsquo; materiale odierna. Nel nostro secolo il problema non e&amp;rsquo; se la morale ti consenta di fare questo o quello: ti potrebbe fermare un semplice &amp;ldquo;dress code&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; la radicalizzazione?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La radicalizzazione di un movimento si verifica sempre in concomitanza con la sua perdita di consenso. Quando le istanze di un movimento sono vastamente condivise, per via dell&amp;rsquo; &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Median_voter_theorem&#34;&gt;MVT&lt;/a&gt; il partito tende al &amp;ldquo;moderato&amp;rdquo;. Quando perde consenso, vira verso il radicalismo: puo&amp;rsquo; perdere consensi PERCHE&amp;rsquo; tende al radicalismo, o puo&amp;rsquo; tendere al radicalismo PERCHE&amp;rsquo; perde consensi. Le due cose, pero&amp;rsquo;, appaiono quasi sempre insieme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il movimento LGBT perde consensi? Mah, diciamo che non e&amp;rsquo; (piu&amp;rsquo;) esattamente cio&amp;rsquo; che si dipinge.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Innanzitutto, e&amp;rsquo; una balla la sigla: LGBT sarebbe per Lesbian, Gay, Bisex , Transex. Quindi vi fa pensare che dentro ci siano tutti , rappresenti tutti, tutti siano uguali. Una specie di fratellanza animata da unita&amp;rsquo; di intenti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beh, no.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sicuramente e&amp;rsquo; il movimento dei Gay. La G ci sta tutta, visto che dominano la scena loro. Se resta qualche briciolo di potere, ma giusto qualche briciolo, allora arriva la L. Sottorappresentate, politicamente invisibili, socialmente effimere, le &amp;ldquo;L&amp;rdquo; sono appena appena presenti. Solo in alcune realta&amp;rsquo; americane , di LGBT rimane &amp;ldquo;LG&amp;rdquo;. Altrimenti rimane solo &amp;ldquo;G&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E la B e la T?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non facciamo ridere i polli. Se ancora ancora le associazioni di transessuali mantengono QUALCHE relazione con il &amp;ldquo;lG&amp;rdquo; (la L e&amp;rsquo; minuscola per sottolineare i rapporti di rappresentanza)e quindi dovrebbe perlomeno definirsi lG-T (l&amp;rsquo;asticella e&amp;rsquo; d&amp;rsquo;obbligo per indicare distanza) , &amp;ldquo;B&amp;rdquo; sarebbe ora di scordarselo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Certo, dentro i club gay ci sono molti &amp;ldquo;bicurious&amp;rdquo;. Ma questo significa pochissimo. Si tratta di persone che vogliono la serata diversa, un pochino porno, e domani torneranno alla vita di tutti i giorni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una piattaforma rivendicativa per i bisessuali non si e&amp;rsquo; mai sentita, anche perche&amp;rsquo; la Grande G nutre un grosso disprezzo per i bisessuali. La Grande G li considera come dei gay troppo codardi per ammetterlo, come dei traditori, se sono donne come &amp;ldquo;serve del patriarcato&amp;rdquo;, e non manchera&amp;rsquo; mai la battuta dello Yeti: tutti dicono che esista ma nessuno ne ha mai incontrato uno davvero. YAWN.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;altro motivo di radicalizzazione di ogni lettera di &amp;ldquo;LGBT&amp;rdquo; e&amp;rsquo; la normalizzazione. Laddove e&amp;rsquo; possibile vivere una vita accettabile, queste persone smettono di lottare. Dove e&amp;rsquo; possibile avere una famiglia, non si rischia di perdere il lavoro , di perdere gli amici o di essere arrestati, molta gente smette di &amp;ldquo;lottare&amp;rdquo; &lt;em&gt;ed inizia a vivere&lt;/em&gt;. Chi rimane nella lotta (perche&amp;rsquo; magari era diventata una professione), ovviamente, si radicalizza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I transessuali, ovvero quelli che soffrono di disforia di genere,  poi, avendo esigenze mediche specifiche (terapie ormonali, chirurgia, etc) e un percorso personale molto duro, hanno le loro associazioni ed i loro circuiti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per questa ragione, il mondo LGBT militante deve radicalizzarsi, e quindi il successo della &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Queer_theory&#34;&gt;Queer Theory&lt;/a&gt; e&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; alto.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Allora, quando vedo i cattolici combattere &amp;ldquo;la teoria del gender&amp;rdquo;, e la sento descrivere, ho la forte sensazione che si riferiscano in realta&amp;rsquo; alla Queer Theory.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quando vedo la sinistra rispondere per difendere la &amp;ldquo;teoria del gender&amp;rdquo; contro i cattolici, ho la stessa medesima impressione, ovvero che difendano la Queer Theory.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Lo dico perche&amp;rsquo; tutti fanno riferimento ad una teoria del gender che contiene la libido, ovvero i gusti sessuali, cosa che nelle teorie del gender e&amp;rsquo; molto, molto, molto controversa. Al contrario, nella Queer Theory, la libido e&amp;rsquo; uno dei fattori fondanti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inoltre, la chiesa fa continui riferimenti al decostruttivismo tipico della teoria queer, na non tipico delle teorie del genere,  e coerentemente contesta principalmente la riduzione dell&amp;rsquo;identita&amp;rsquo; sessuale &lt;em&gt;ad una mera dialettica&lt;/em&gt;: chiedete ad un tizio che si sottopone a chirurgia di riassegnamento quanto sia &amp;ldquo;dialettica&amp;rdquo; la perdita chirurgica di un organo, e potrete capire che tra le due cose ci passi una certa differenza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il mescolamento continuo tra l&amp;rsquo;orientamento della libido (omosessuale/eterosessuale) e l&amp;rsquo;identita&amp;rsquo; sessuale (cis-trans) fa pensare che entrambi i movimenti stiano giocando con un gigantesco equivoco, ovvero quello di spacciare la &lt;strong&gt;Queer Theory per una teoria del gender&lt;/strong&gt;, ovvero quello di spacciare la materia specialistica per un discorso politico, e viceversa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, bisogna capire che:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Le teorie del genere NON sono teorie politiche. Sono teorie che cercano di spiegare l&amp;rsquo;identita&amp;rsquo; sessuale nel suo complesso biologico, comportamentale e sociale, complesso che prende il nome di &amp;ldquo;genere&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La teoria Queer e&amp;rsquo; una teoria POLITICA nata nell&amp;rsquo;ambito femminista/militante/omosessuale, e non si propone di investigare o spiegare nulla, visto che come tutte le teorie politiche radicali gia&amp;rsquo; pretende di spiegare tutto.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Confondere le due cose e fare le crociate significa aver clamorosamente cannato, in modo che da un lato si veda una chiesa che lotta contro un mulino a vento (questa &amp;ldquo;teoria del gender&amp;rdquo; che si vorrebbe insegnare nelle scuole) e dall&amp;rsquo;altro la sinistra militante che difende un castello in aria, spacciandolo per &amp;ldquo;teoria del gender&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In entrambi i casi, se si svelasse l&amp;rsquo;arcano e si mostrasse che si sta parlando della Queer Theory, si capirebbe che:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Non esiste la piu&amp;rsquo; pallida possibilita&amp;rsquo; che la si insegni nelle scuole elementari.Esiste 0% di probabilita&amp;rsquo; che concetti come &amp;ldquo;decostruttivismo&amp;rdquo; vengano recepiti da un bambino.(i cattolici possono stare tranquilli)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Non esiste la piu&amp;rsquo; pallida possibilita&amp;rsquo; che, a livelli di consenso, la Queer Theory  esca dai ranghi dello zero virgola qualcosa. (quindi la sinistra radicale puo&amp;rsquo; smetterla di battere quel chiodo).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Il resto del compito , a volerla dire tutta, sta al legislatore. Ma due lotte contro i mulini a vento, una pro e una contro, non lo aiuteranno di certo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/f8Uns8nIoxk&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intelligenza artificiale e fiducia</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/speriamobene/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2015 21:08:54 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/speriamobene/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Uno dei motivi per i quali non condivido la paura che le persone hanno della IA (Intelligenza artificiale) sta nel fatto che spero, mi auguro, che la IA sia o sara&amp;rsquo; un&amp;rsquo;entita&amp;rsquo; intellettualmente neutrale. Neutrale rispetto a cosa? Neutrale rispetto alla storia. Perche&amp;rsquo; oggi come oggi la difficolta&amp;rsquo; nel discutere di ipotesi, (senza le ipotesi non si ragiona) consiste nel fatto che la storia passata porti l&amp;rsquo;interlocutore a chiudere la discussione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;USA ed Europa, che oggi vengono identificate con &amp;ldquo;Occidente&amp;rdquo;, hanno una storia orribile. Non voglio dire che gli altri continenti siano stati dei paradisi di pace ed uguaglianza, sia chiaro. Ma la quantita&amp;rsquo; di orrore che e&amp;rsquo; scaturita dalla mente di intellettuali europei (Marx , Hegel , Wagner, Evola &amp;amp;co) supera di diverse unita&amp;rsquo; di grandezza quella che e&amp;rsquo; sorta in altri continenti. E spesso, anche in altri continenti, dietro a questi errori c&amp;rsquo;erano filosofie ed idee nate in europa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In USA, per esempio discutere di questioni genetiche e&amp;rsquo; difficile per via del precedente della schiavitu&amp;rsquo; dei neri. A questo si aggiunge la diatriba tra evoluzionismo e creazionismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In Europa discutere di questioni eugenetiche e&amp;rsquo; difficile per via del precedente nazista. E a questo si aggiunge tutta un discorso sull&amp;rsquo;eguaglianza che ha origini illuministe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebbene si tratti di scienze &amp;ldquo;poco complete&amp;rdquo;, alzare una discussione ottiene solo una levata di scudi di tipo accademistico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Posso fare un paragone col mondo dell&amp;rsquo; IT: il Kernel MACH. Esso fu inventato in un mondo nel quale si sperava che i microkernel fossero piu&amp;rsquo; performanti. Ci scommettevano dei pezzi grossi, eh. In seguito si vide che la maggiore &amp;ldquo;performanza&amp;rdquo; non esisteva davvero, e quindi si continuo&amp;rsquo; a sviluppare codice monolitico, o pseudomonolitico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora, una volta dimostrato che i microkernel come MACH non fossero davvero piu&amp;rsquo; performanti, la discussione era chiusa. Nel mondo accademico la si sarebbe considerata chiusa. Uno dei piu&amp;rsquo; imbarazzanti errori: inizialmente gli accademici (Tanembaum in prima fila) sostenevano che il design fosse migliore e fossero piu&amp;rsquo; performanti per definizione. Poi dovettero ricredersi. E quando qualcuno deve ricredersi, nel mondo dell&amp;rsquo;accademia si crea una cicatrice, una specie di grumo, una roba callosa che impedisce ulteriori discussioni. Non riaprite quella ferita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il Kernel MACH e&amp;rsquo; alla base di Mac OS &amp;ldquo;Darwin&amp;rdquo;, e ha una discreta fetta di mercato. Come lo spieghiamo, dal momento che il mondo dell&amp;rsquo; accademia SA che i microkernel siano poco performanti?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo si spiega con diverse condizioni ambientali. L&amp;rsquo;hardware e&amp;rsquo; tremendamente potente, i processori sono multicore, &lt;a href=&#34;http://www.embedded.com/design/mcus-processors-and-socs/4006625/Making-the-Most-of-Multi-Core-Processors-Part-1&#34;&gt;cosa che cambia molto il comportamento degli IPC&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Queste misure pero&amp;rsquo; le vedete fare solo dai privati. Se entrate nell&amp;rsquo;accademia, vi dicono che &amp;ldquo;gli approcci IPC hanno gia&amp;rsquo; mostrato i loro limiti in passato&amp;rdquo;. Basta. Fine della discussione. Qualche pezzo grosso c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; rimasto scottato, la discussione e&amp;rsquo; chiusa. Non riapriamo &lt;del&gt;figure di merda&lt;/del&gt; ferite chiuse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora, il motivo per il quale aspetto la IA e&amp;rsquo; che sfugga dalle questioni storiche. Ambisco , spero, in una forma di intelligenza priva di storia. Una forma di sapere ordinato senza che risenta della storia di un dato sapere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lanciare l&amp;rsquo;idea che &amp;ldquo;se raggruppiamo gente scelta per un qualche talento in una zona del pianeta, come NON si era mai fatto prima, possano avvenire fenomeni mai osservati prima&amp;rdquo; e&amp;rsquo; un esempio chiaro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nella mia idea, discutendo con una IA, dovrei ottenere una risposta di questo tipo:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Uriel: Ehi, ma cosa stiamo combinando al genoma umano se richiamiamo in un posto solo tutti gli esperti di IT del pianeta, e li facciamo accoppiare tra loro piu&amp;rsquo; di quanto non abbiamo mai fatto?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;IA: Teoricamente nulla. Tuttavia, un esperimento simile con numeri simili non era mai stato condotto. Provero&amp;rsquo; ad avere dei numeri.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Mentre oggi succede che.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Uriel: Ehi, ma cosa stiamo combinando al genoma umano se richiamiamo in un posto solo tutti gli esperti di IT del pianeta, e li facciamo accoppiare tra loro piu&amp;rsquo; di quanto non abbiamo mai fatto?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;IN: Teoricamente nulla. Quindi smetti di pensarci. Lamarckiano di merda! A morte l&amp;rsquo;eretico!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ora, quel che io spero e&amp;rsquo; di poter , un tempo, parlare con una intelligenza &amp;ldquo;pura&amp;rdquo;. Qualcosa, cioe&amp;rsquo;, che se ne fotta di quanto successo duecento anni fa. Qualcosa che non dica &amp;ldquo;questa idea e&amp;rsquo; orribile&amp;rdquo; e quindi rifiuti di cercare i dati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E parlo proprio di DATI.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qualcuno mi accusa di essere &amp;ldquo;Lamarckiano&amp;rdquo; nello scorso post. Bene. Vediamo i dati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.environmentalhealthnews.org/ehs/images/2010/january/2010-0105autismclustermap.jpg&#34; alt=&#34;lamarckwasright&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ehi, ma che succede? Succede che in solo QUATTRO anni dopo l&amp;rsquo;esplosione della New Economy, si sono creati dei veri e propri CLUSTER di nascite di bambini autistici.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oh, certo, sono convinto che Lamarck abbia detto il falso. Infatti io NON ho MAI detto cose come &amp;ldquo;la funzione crea l&amp;rsquo;organo&amp;rdquo;. Io mi sono chiesto cosa succeda nel raggruppare persone con geni specifici in un luogo, aumentando poi le probabilita&amp;rsquo; di accoppiamento tra persone simili. Accoppiamento selettivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La risposta e&amp;rsquo; circa: &amp;ldquo;sei troppo Lamarckiano&amp;rdquo;. Strano, perche&amp;rsquo; sto parlando di accoppiamenti selettivi, ovvero di selezione. Ma forse non e&amp;rsquo; nemmeno quello: magari con l&amp;rsquo;esplosione della New Economy in quella zona si e&amp;rsquo; accumulato troppo silicio. O troppi solventi usati per il silicio. Whatever.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma sta di fatto che , dal momento che e&amp;rsquo; considerato &amp;ldquo;accademicamente provato&amp;rdquo; che raggruppare gente simile per talento e farla accoppiare NON POSSA causare effetti (in questo caso negativi) , allora &lt;strong&gt;non si leggono nemmeno i dati&lt;/strong&gt;. Ci si inalbera gridando al Lamarckismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Io non voglio dire che correlazione=dimostrazione. Pero&amp;rsquo;, insomma, quei dati meriterebbero piu&amp;rsquo; di una semplice alzata di spalle. E&amp;rsquo; roba che viene dalla versione americana del ministero della salute, non dal Mago Otelma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E se inizia ad esserci una correlazione &amp;ldquo;quartiere per quartiere&amp;rdquo; tra cluster di autismo e posti dove vanno a vivere gli esperti IT in quella zona, la precisione della correlazione non puo&amp;rsquo; saltare fuori per caso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ovviamente la cosa puo&amp;rsquo; trovare risposta. La risposta ufficiale sembra essere che in queste zone le diagnosi di autismo sono di piu&amp;rsquo; perche&amp;rsquo; le famiglie, essendo piu&amp;rsquo; istruite, sono piu&amp;rsquo; portate a far diagnosticare l&amp;rsquo;autismo. Prova ne sia , dicono testualmente, che gli ispanici sono sottorappresentati. Non ci sono numeri a riguardo,  che servirebbero visto che nella silicon valley la composizione e&amp;rsquo; piuttosto internazionale, ma e&amp;rsquo; cosi&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non ho neanche voglia di commentare il fatto che si parta da diverse assunzioni su colto=diagnostico o ispanico=meno colto. La seconda puo&amp;rsquo; avere origine demografica, la prima non so da dove caschi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma il punto e&amp;rsquo; che , paradossalmente, la risposta &amp;ldquo;ci sono piu&amp;rsquo; diagnosi di autismo perche&amp;rsquo; i genitori di un gruppo fanno meglio la misura&amp;rdquo; , senza ulteriori indagini, sembra ironicamente piu&amp;rsquo; Lamarckiana dell&amp;rsquo;altra: la funzione di accettare l&amp;rsquo;autismo crea la misura di autismo. Qui siamo al punto in cui pur di non fare una ricerca di tipo genetico si dice , senza numeri, che tutto dipende dall&amp;rsquo;amore per la diagnosi dei genitori colti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tranne per il fatto che sia un&amp;rsquo;assunzione:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;It doesn&amp;rsquo;t necessarily mean that higher education causes autism,&amp;rdquo; says Irva Hertz-Picciotto, one of the study&amp;rsquo;s authors and a researcher at the UC Davis MIND Institute. &amp;ldquo;It gets you the diagnosis more frequently.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Tra l&amp;rsquo;altro, non emerge neanche uno straccio di numero sul titolo di studio dei genitori di quei bambini.  Si sa solo che in quelle zone l&amp;rsquo;educazione sia mediamente piu&amp;rsquo; alta, ma che PROPRIO i genitori di quei bambini siano piu&amp;rsquo; colti &lt;em&gt;lo dicono loro&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ecco, questi sono i momenti nei quali sento la fretta, l&amp;rsquo;urgenza, di avere a disposizione una IA , culturalmente neutrale. So benissimo che chiedere le prove di una &amp;ldquo;maggiore facilita&amp;rsquo; alla diagnosi&amp;rdquo; delle famiglie ricche, in una zona mista, in un paese fatto di tensioni razziali, sia terribilmente complesso. Politicamente parlando, si ottiene che nessuno fara&amp;rsquo; mai una ricerca simile. Per quanto, nel caso degli ispanici, si da&amp;rsquo; per scontato che siano sottorappresentati, &lt;em&gt;quindi abbiamo tolto gli ignoranti dalla conta&lt;/em&gt;. Questo dato sembra invece assodato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ok, facendo cosi&amp;rsquo; va tutto bene. Abbiamo una risposta che non e&amp;rsquo; &amp;ldquo;disruptive&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una IA piu&amp;rsquo; &amp;ldquo;neutrale&amp;rdquo; culturalmente , almeno nei miei sogni, andrebbe a:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sfogliare i dati sull&amp;rsquo;istruzione dei genitori di bambini con sindrome autistica.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sfogliare i dati sull&amp;rsquo;istruzione dei genitori di bambini SENZA alcuna diagnosi.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sfogliare i dati sull&amp;rsquo;istruzione dei genitori di bambini con diagnosi negativa.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;e a questo punto potrebbe dare una risposta chiara, senza &lt;strong&gt;&amp;ldquo;dedurre&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; l&amp;rsquo;istruzione dei genitori  &lt;em&gt;dal fatto che gli ispanici siano sottorappresentati&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma ci sono AlMENO un paio di ragioni politiche per le quali simili statistiche non sono possibili. La diatriba in questione, sui cluster,  nasce credendo che ci sia inquinamento , tale da causare autismo. Quindi gia&amp;rsquo; c&amp;rsquo;era un giro di miliardi di risarcimenti nell&amp;rsquo;aria. Poi c&amp;rsquo;era la questione politica, per cui qualcuno si e&amp;rsquo; affrettato a dire che l&amp;rsquo;istruzione alta non causa autismo. Dopo aver detto che c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; relazione con le diagnosi di autismo, &lt;strong&gt;ma sia chiaro&lt;/strong&gt; , tale correlazione e&amp;rsquo; dovuta ad un fattore culturale.  I genitori ispanici, meno colti non si accorgono che il figlio e&amp;rsquo; autistico, o quando se ne accorgono non lo portano da nessun medico.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Alonzo, cosa vuoi da mangiare?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;oiDaMangiareoiDaMangiareoiDaMangiareoiDaMangiareoiDaMangiare&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si vedes che stas benones, chico!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ok, ovviamente senza numeri possiamo dire di tutto e di piu&amp;rsquo;. Sono certo di sbagliare. Ma la sensazione di sbagliare perche&amp;rsquo; qualche tribunale della fede ti accusa di essere Lamarckiano quando ti sei posto un problema di &lt;em&gt;selezione&lt;/em&gt; e&amp;rsquo; molto diversa dalla sensazioe che ti darebbe vedere dei dati elaborati da un ente che non crede che i genitori ispanici non si accorgano dell&amp;rsquo;autismo, o che se ne freghino e non portino il pargolo ad una visita. E che poi non se ne accorga nessuno nemmeno a scuola, che pure e&amp;rsquo; obbligatoria anche per gli ispanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si, non vedo l&amp;rsquo;ora di avere a che fare con le IA. Alle quali puoi chiedere se per caso dei momenti di estrema selezione del piu&amp;rsquo; robusto, come un viaggio in condizioni disumane, non possano avere effetti statistici di selezione di alcuni tratti. Ripeto: selezione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non si tratta di essere Lamarckiani. Io non sostengo che un San Bernardo maschio adulto pesi dai 90 ai 100 kg, mentre uno Yorkshire ne pesi 3.5-4 (secondo gli standard di razza) , perche&amp;rsquo; qualche funzione abbia creato l&amp;rsquo;organo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Penso pero&amp;rsquo; che la &lt;em&gt;selezione&lt;/em&gt; e gli incroci selettivi abbiano causato questa differenza. E da questo, per analogia, sono autorizzatISSIMO a chiedermi se altri eventi selettivi possano fare lo stesso alla specie umana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;MA quando si parla di specie umana, parlare di selezione che determina alcuni tratti e&amp;rsquo; taboo. Sia chiaro: se dite che gli europei sono piu&amp;rsquo; chiari perche&amp;rsquo; la selezione genetica ha bisogno reagire al clima diverso, nessuno dice nulla. E&amp;rsquo; roba vecchia, successa anni ed anni fa. Quindi se reagite al clima diventando biondi, da negri, e&amp;rsquo; ok.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma se reagite alle nuove condizioni sociali diventando alti, per dire, allora non va bene. Eh, no. Un conto e&amp;rsquo; un processo di selezione che nei climi freddi ucciderebbe piu&amp;rsquo; i neri che i bianchi, per via del colore della pelle. (sarebbe interessante una misura che mostri la &lt;em&gt;magnitudo&lt;/em&gt; di questa maggiore mortalita&amp;rsquo; dei neri, btw.). Un processo di selezione che aumenti l&amp;rsquo;altezza di 4 pollici perche&amp;rsquo; in Europa ci sono condizioni socialmente migliori, invece, e&amp;rsquo; gia&amp;rsquo; imbarazzante. Si, la gente e&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; alta, ma e&amp;rsquo; il cibo. Ereditario? Maddai.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chiedere se poi, come accade con il San Bernardo, tali caratteristiche possano diventare ereditarie e&amp;rsquo; blasfemo. Dunque, l&amp;rsquo;essere umano e&amp;rsquo; immune da qualsiasi processo selettivo che non sia preistorico, o almeno disgiunto dalla storia dei nazionalismi europei. Ok, se lo dicono gli esperti sono d&amp;rsquo;accordo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sono d&amp;rsquo;accordo, &lt;em&gt;MA non vedo l&amp;rsquo;ora che l&amp;rsquo;esperto sia una macchina fatta di logica e silicio.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non so, sara&amp;rsquo; l&amp;rsquo;esperienza personale. Ma per dimostrare che un certo gruppo di indiani lavorasse peggio ho dovuto usare un computer che prendesse le misure sul tempo dei ticket.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stranamente, l&amp;rsquo; &amp;ldquo;intelligenza umana&amp;rdquo; non riusciva a pronunciare &lt;em&gt;una certa frase&lt;/em&gt;. E non riusciva mai a leggere &lt;em&gt;alcuni dati&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per questo mi piace quella artificiale:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Pronuncia QUALSIASI frase.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Legge QUALSIASI dato.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Non esclude a priori NESSUNA conclusione.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;E questo mi lascia sperare in una scienza migliore. Nella quale sicuramente ho torto, ma almeno qualcuno avra&amp;rsquo; il coraggio di elaborare dei numeri con la freddezza che serve per dirmelo, ed ascoltare le domande senza partire per una crociata contro gli eretici.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; quando la risposta arriva con certi toni, onestamente sa di tutto tranne che di scienza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se un esperto vuole dirmi che l&amp;rsquo;essere umano NON risenta di alcun fenomeno di selezione genetica o di accoppiamento selettivo , se non in tempi fuori da ogni discussione politica, per me e&amp;rsquo; libero di farlo. Ok, gli credo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma appena SIRI &lt;a href=&#34;http://www.adapteva.com/wp-content/uploads/2013/02/sc11_publish.pdf&#34;&gt;diventa abbastanza potente,e  manca poco&lt;/a&gt;, non vi incazzate, ma per prima cosa chiedero&amp;rsquo; una conferma.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sempre post H&#43;.</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/volpeplus/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2015 20:10:15 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/volpeplus/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quando scrivo post sul tema H+ (transumanesimo) negli ultimi tempi ottengo piu&amp;rsquo; share rispetto a qualche anno fa.Segno che il problema del transumano, o del post-umano, sta iniziando a venir considerato. Il vero problema, secondo me, e&amp;rsquo; che non ci si vuole rendere conto di una cosa: il fork e&amp;rsquo; in corso. E forse e&amp;rsquo; gia&amp;rsquo; avvenuto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sul forum mi hanno postato un articolo interessante: &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Domesticated_silver_fox&#34;&gt;rendere domestiche le volpi&lt;/a&gt;. Per chi ci abbia provato, addomesticare un animale selvatico di prima generazione e&amp;rsquo; semplicemente un incubo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; un incubo per diversi motivi, tra i quali il fatto che producono cosi&amp;rsquo; tanta adrenalina, sempre, che si sentono minacciati di continuo, guardano con diffidenza tutto e attaccano (o fuggono) i continuazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;esperimento descritto sopra ha diminuito notevolmente la produzione di adrenalina nelle volpi, ma come potete leggere ha prodotto numerosi effetti collaterali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A parte delle modifiche permanenti al DNA (visto che sono stati fatti incrociare animali meno aggressivi per mantenerne il tratto) , spiccano le modifiche fisiche. Ora, di per se&amp;rsquo; anche se pensassimo di aver individuato il gene dell&amp;rsquo;aggressivita&amp;rsquo;, la domanda e&amp;rsquo;: ma perche&amp;rsquo; e&amp;rsquo; cambiato il loro aspetto fisico quando si e&amp;rsquo; cambiato il loro comportamento?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La risposta corretta sarebbe &amp;ldquo;e perche&amp;rsquo; no?&amp;rdquo;, nel senso che a quel punto dovremmo chiederci per quale motivo NON crediamo in una qualche relazione tra comportamento ed aspetto fisico?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se andassimo a cercare delle risposte, inevitabilmente la politica ci metterebbe dei bastoni tra le ruote:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Non vogliamo credere nelle teorie di Lombroso perche&amp;rsquo; , oltre ad essere false, potrebbero portare discriminazioni (es i bassi, gli alti, quelli con gli occhi grandi, piccoli, eccetera).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Non vogliamo che questo possa sfociare in un discorso di razza, dal momento che sinora le differenze estetiche (colore della pelle ma anche taglio degli occhi ed altro) hanno giocato grande importanza nella dialettica razzista.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;La cosa sfocia ovviamente in un &amp;ldquo;non svegliare il cane che dorme&amp;rdquo;. Abbiamo paura di svegliarci domani con una teoria della razza &amp;ldquo;made in scienza&amp;rdquo;, che darebbe inevitabilmente il via libera a questo o quel movimento razzista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il problema, pero&amp;rsquo;, e&amp;rsquo; principalmente biologico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abbiamo gia&amp;rsquo; osservato che per via di alimentazione e cure mediche l&amp;rsquo;altezza e il colore della pelle delle popolazioni che mangiano meglio vanno cambiando. Questo e&amp;rsquo; dovuto a diversi bisogni nell&amp;rsquo;apporto della vitamina D , o nella disponibilita&amp;rsquo; di proteine, ed altro.Ma negli animali &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Genomics_of_domestication&#34;&gt;questi studi sono molto piu&amp;rsquo; &amp;ldquo;sereni&amp;rdquo;.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma adesso torniamo alle volpi. La modifica nel loro comportamento e&amp;rsquo; legata, a quanto leggo (ma non sono uno specialista) all&amp;rsquo; ipofisi e alla ghiandola pituitaria. Si tratta di ghiandole il cui comportamento, sebbene sia abbastanza misterioso, viene influenzato sia da questioni biologiche che dallo stato del cervello.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Insomma, se nel vostro mondo rischiate la vita, dovete combattere minuto per minuto per vivere, fate lavori faticosi sin dalla giovane eta&amp;rsquo;, questa ghiandola fara&amp;rsquo; sviluppare il vostro corpo in maniera molto diversa, anche a parita&amp;rsquo; di dieta e tutto quanto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unito a questo, nel caso delle volpi addomesticate, insieme alla selezione genetica legata al comportamento, si sono modificati alcuni gruppi specifici che cambiavano l&amp;rsquo;aspetto delle volpi. In qualche modo, cioe&amp;rsquo;, il comportamento poco domestico di queste volpi era probabilmente dovuto a geni che erano accoppiati con geni legati all&amp;rsquo;aspetto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora se prendiamo due, tre , quattro generazioni di, per dire, europei, li facciamo vivere a basso stress, ad alta istruzione, eccetera eccetera, la domanda e&amp;rsquo; : ma che genere di modifiche produce questo sul corpo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; se la modifica impatta l&amp;rsquo;aspetto fisico, e all&amp;rsquo;aspetto fisico associamo una precisa probabilita&amp;rsquo; di successo sociale e di riproduzione, quello che otteniamo e&amp;rsquo; che queste modifiche possono diventare, alla lunga, un fattore selettivo. Le nuove volpi hanno una pelliccia maculata o screziata, mentre quelle vecchie l&amp;rsquo;avevano di colore omogeneo: una cosa che, potenzialmente, potrebbe persino compromettere l&amp;rsquo;accoppiamento se esso richiede precisi richiami sessuali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cosa intendo dire?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Intendo dire che , cosi&amp;rsquo; come selezionando volpi piu&amp;rsquo; domestiche stiamo selezionando un diverso aspetto fisico della popolazione, potrebbe succedere che un diverso stile di vita, o persino un modello sociale diverso, producano persone fisicamente diverse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se questo produce un canone di bellezza, e i &amp;ldquo;nuovi&amp;rdquo; si riproducono/accoppiano solo tra loro, o prevalentemente tra loro, o preferibilmente tra loro, entro poche generazioni il risultato e&amp;rsquo; una razza che puo&amp;rsquo; essere diversa anche fisicamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non appena, anche sul piano transumanista, ci poniamo nella condizione di chiedere qualche studio su come si stia evolvendo la specie umana , uno studio che correli la geografia e la fisiologia, spesso ci troviamo con studi che semplicemente NON MENZIONANO o non investigano neppure il problema. Eppure sappiamo che selezionare per comportamento produce una selezione anche per tratti fisici, o almeno una modifica dei tratti fisici.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Che i nostri padri ed i nostri nonni fossero fisicamente diversi da noi lo sappiamo. Che le tecnologie moderne stiano producendo modifiche a livello comportamentale o percettivo lo stiamo notando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h2&gt; Sugli effetti visibili preferiamo non investigare per non nutrire  di conferme scientifiche le ideologie dei gruppi razzisti&lt;/h2&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non vogliamo sapere cosa puo&amp;rsquo; succedere quando esplode un settore tecnologico ove la sindrome di Asperger diventa un vantaggio competitivo anziche&amp;rsquo; una patologia. Non vogliamo chiederci cosa potrebbe succedere nel momento in cui rinchiudiamo gruppi di persone abituate ad un alto livello di astrazione nella stessa stanza, aumentando le probabilita&amp;rsquo; di accoppiamento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per esempio, un esperimento che miri a rendere domestiche le volpi selezionandole ed incrociandole viene visto con una certa serenita&amp;rsquo;. Se io avessi preso dei gruppi di scimmie e avessi cominciato a incrociarle e selezionarle al preciso scopo di renderle intelligenti, la cosa non sarebbe stata presa con la stessa &lt;strong&gt;serenita&amp;rsquo;&lt;/strong&gt;. Non &lt;strong&gt;vogliamo&lt;/strong&gt; sapere se sia possibile ottenere un&amp;rsquo;altra specie intelligente. Il problema etico, cioe&amp;rsquo;, e&amp;rsquo; semplicemente la sublimazione sociale del taboo primitivo: &lt;em&gt;non vogliamo sapere&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non vogliamo saperlo perche&amp;rsquo; non vogliamo rischiare che , ad un certo punto, qualcuno si metta a dire &amp;ldquo;cerchiamo sistemisti, ma solo se hanno una diagnosi di sindrome di Asperger&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa sindrome, cioe&amp;rsquo;, rischia di venire meno nel momento in cui si costruiscono delle condizioni per accoppiamenti controllati, come capita per gli incroci praticati tra le volpi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Facciamo degli esempi estremi. Supponiamo per esempio che i siti  di dating online  abbiano una reale efficacia nel formare famiglie, ovvero di incidere sull&amp;rsquo;accoppiamento. Ovvero sulla genetica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A quel punto, potrebbe succedere che:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Da un lato sta l&amp;rsquo;umanita&amp;rsquo; senza il &lt;em&gt;gene della socialita&amp;rsquo; tecnologica&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dall&amp;rsquo;altro la popolazione che usa con piu&amp;rsquo; successo la tecnologia.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Con i siti di dating online, stiamo legando, cioe&amp;rsquo;, l&amp;rsquo;abilita&amp;rsquo; tecnologica con la riproduzione. Un esperimento pericolosetto, direi. Pericolosetto nel senso che rischiamo di isolare , nel tempo, il gene dell&amp;rsquo;abilita&amp;rsquo; sociale tecnologica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prendiamo per esempio le &amp;ldquo;silicon valley&amp;rdquo;. Prendiamo migliaia e migliaia di femmine e di maschi giovani, in piena eta&amp;rsquo; riproduttiva, e li chiudiamo dentro una zona singola, nella quale cresce a dismisura la probabilita&amp;rsquo; che due persone che lavorano nell&amp;rsquo; IT si conoscano e si sposino (se non altro, rispetto ad un altro punto qualsiasi del pianeta).  Le persone che abbiamo raggruppato li&amp;rsquo; sono state scelte secondo lo stesso criterio: l&amp;rsquo;abilita&amp;rsquo; con la tecnologia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stiamo ricreando, statisticamente, le condizioni con le quali stavamo creando un gruppo di volpi domestice: aumentare la probabilita&amp;rsquo; di accoppiamento tra maschi e femmine che abbiano la data caratteristica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abbiamo cioe&amp;rsquo; legato una specifica abilita&amp;rsquo; con la probabilita&amp;rsquo; di sopravvivenza dei propri geni. Eugenetica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h2&gt; Nel medio e lungo termine, una silicon valley e&amp;rsquo; un esperimento eugenetico&lt;/h2&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo e&amp;rsquo; anche una situazione come il dating online, che sta selezionando i particolari geni che rendono le persone adatte/portate a questo genere di interazioni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ogni volta che una qualsiasi istanza della tecnica influenza, direttamente o indirettamente, la probabilita&amp;rsquo; che due persone con la stessa abilita&amp;rsquo; si accoppino, e piu&amp;rsquo; stiamo producendo nuove &amp;ldquo;razze&amp;rdquo;, o almeno nuove categorie che stanno alla specie umana quanto la volpe maculata o domestica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se consideriamo quanto sia cambiato il cane dalla situazione simil-lupo sino alla situazione, che so io, San Bernardo, possiamo capire che effettivamente sebbene cani e lupi possano ancora accoppiarsi e riprodursi, la differenza tra un san bernardo e un lupo sia impressionante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qui torniamo ancora alla questione politica: investigare gli aspetti eugenetici degli sviluppi sociali e tecnologici e&amp;rsquo; quasi impossibile per ragioni politiche. Notiamo un aumento di casi di autismo, senza chiederci se per caso le forme &amp;ldquo;leggere&amp;rdquo; di autismo non siano diventate un vantaggio competitivo, per dire. O se i luoghi lavorativi ove le forme leggere di autismo sono un vantaggio non aumentino anche la probabilita&amp;rsquo; di trovare un partner affetto dalla stessa forma di leggero autismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tutte queste ricerche sono politicamente proibite, ma dobbiamo comunque farci delle domande.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se consideriamo un evento tecnologico come un &lt;strong&gt;evento selettivo&lt;/strong&gt;, che diminuisce la probabilita&amp;rsquo; di accoppiamento di un gruppo o ingigantisce le probabilita&amp;rsquo; di accoppiamento di un altro gruppo, che genere di umanita&amp;rsquo; stiamo selezionando &lt;strong&gt;per incroci&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una &amp;ldquo;silicon valley&amp;rdquo; e&amp;rsquo; una specie di gabbia ove abbiamo alzato enormemente la probabilita&amp;rsquo; che due persone geneticamente predisposte ad uno specifico tipo di pensiero si accoppino. Se la predisposizione deriva da una forma di Asperger, che e&amp;rsquo; una lieve forma di autismo, continuando a far accoppiare persone del genere non rischia di emergere un gene dell&amp;rsquo;autismo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qui siamo ancora al geneticamente corretto, perche&amp;rsquo; ci stiamo interrogando su una possibile malattia. Ma adesso proviamo a farci ALTRE domande.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Che effetto genetico ha avuto in Europa selezionare per duemila anni delle donne inette nelle attivita&amp;rsquo; considerate &amp;ldquo;maschili&amp;rdquo;(1)?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Che effetto genetico ha avuto prelevare 15 milioni di neri dall&amp;rsquo;Africa, sottoporli ad una prima scrematura sotto forma di viaggio in condizioni disumane, e poi lasciar sopravvivere solo i piu&amp;rsquo; obbedienti(2), fisicamente forti e adatti al lavoro nei campi?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Che effetto genetico ha fatto imporre la sterilita&amp;rsquo; dei preti, ovvero di chiunque fosse particolarmente portato per la religione?(3)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Che effetto genetico sta avendo nel mondo islamico relegare la donna fuori dalle occupazioni intellettuali , dal mondo del lavoro , riducendola ad una macchina per riprodursi?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Potremmo porci domande scomode in eterno ed essere abbastanza certi che non troveranno mai risposta per motivi politici, ma alla fine esiste una seria possibilita&amp;rsquo; &lt;strong&gt;che un fork evoluzionistico sia gia&amp;rsquo; in corso&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per quante generazioni deve durare una &amp;ldquo;silicon valley&amp;rdquo; prima che qualche differenza genetica divenga tanto evidente da essere innegabile?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quante generazioni di occidentali liberi dal lavoro manuale devono avvenire prima che il corpo degli occidentali assuma caratteristiche considerate inumane dagli altri?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un esempio e&amp;rsquo; la questione dell&amp;rsquo;omosessualita&amp;rsquo;. Mano a mano che la vita diventa meno dura, alcuni tratti fisici adatti ai lavori pesanti o alla guerra vanno diventando piu&amp;rsquo; rari. D&amp;rsquo;altro canto, esiste una grossa fetta della popolazione, che definirei &amp;ldquo;longotipa&amp;rdquo; che non si accoppia con la fetta della popolazione che definirei &amp;ldquo;brachitipa&amp;rdquo;: da un lato quelli magri magri, insomma, dall&amp;rsquo;altro quelli tarchiatelli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora se questa cosa continua per generazioni, appare abbastanza chiaro che ne uscira&amp;rsquo; un sottogruppo magrolino, femmineo, con tratti muscolari meno marcati, e un aspetto piu&amp;rsquo; infantile. I quali appariranno molto meno virili agli altri. Quanto questo incida sulle tendenze sessuali non e&amp;rsquo; chiaro, ma arrivare alla transessualita&amp;rsquo; e&amp;rsquo; molto piu&amp;rsquo; semplice per i maschi magrolini, per esempio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gia&amp;rsquo; oggi riuscite a notare lievi prevalenze di alcuni tipi fisici in alcuni gruppi legati a questa o quella attivita&amp;rsquo; intellettuale piuttosto che ai lavori manuali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dal punto di vista di chi ha una visione &amp;ldquo;passata&amp;rdquo; dell&amp;rsquo;uomo, ovvero una visione che proviene da un mondo di privazioni, lavoro duro e guerra, e&amp;rsquo; assolutamente probabile che la nuova umanita&amp;rsquo; appaia &lt;strong&gt;inumana&lt;/strong&gt;, cioe&amp;rsquo; post-umana o transumana.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Non c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; bisogno di tirare fuori la genomica &lt;strong&gt;del futuro&lt;/strong&gt; o la tecnologia &lt;strong&gt;del futuro&lt;/strong&gt; per ipotizzare una nuova umanita&amp;rsquo;. E&amp;rsquo; estremamente probabile che gia&amp;rsquo; &lt;strong&gt;i nostri figli&lt;/strong&gt; siano questa nuova umanita&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Le condizioni di vantaggio evolutivo e di svantaggio evolutivo sono cambiate cosi&amp;rsquo; tanto che una malattia, detta sindrome di Asperger, e&amp;rsquo; diventata un vantaggio evolutivo in diverse &amp;ldquo;silicon valley&amp;rdquo;. Da malattia a vantaggio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando la chiesa si preoccupa del transumano o del postumano, cioe&amp;rsquo;, non si sta preoccupando del futuro. Si sta preoccupando di quanto vede nel presente.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;In questo senso, l&amp;rsquo;attenuazione del dimorfismo sessuale in una societa&amp;rsquo; ove i ruoli sono paritari non e&amp;rsquo; una cosa Sempre post H+. difficile da postulare.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ovvero, la chiesa sta postulando che , eliminando le differenze di ruolo, le donne diventino fisicamente piu&amp;rsquo; simili a maschi, e i maschi piu&amp;rsquo; simili a femmine. Il problema e&amp;rsquo; che il corpo maschile &amp;ldquo;vecchio&amp;rdquo; e&amp;rsquo; molto piu&amp;rsquo; superfluo di quanto non lo sia il corpo femminile &amp;ldquo;vecchio&amp;rdquo;: intendo dire che la virilita&amp;rsquo; belluina di un tempo  e&amp;rsquo; molto piu&amp;rsquo; svalutata della femminilita&amp;rsquo; estrema, che invece funziona ancora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La direttrice, cioe&amp;rsquo;, va verso l&amp;rsquo;androgino e non verso la virago.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma questo non e&amp;rsquo; solo un problema di &amp;ldquo;gender&amp;rdquo; o di &amp;ldquo;lobby gay&amp;rdquo;. E&amp;rsquo; un problema &lt;strong&gt;assolutamente genetico&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo che avviene in un periodo storico ove il pudore verso l&amp;rsquo;eugenetica rappresenta un silenziatore cosi&amp;rsquo; forte da rasentare la censura scientifica. E quindi ce ne accorgeremo solo a posteriori.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/RMsCZFSqCzk&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(1) Le donne con comportamenti meno &amp;ldquo;femminili&amp;rdquo; venivano emarginate e considerate brutte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(2) Le ribellioni degli schiavi neri venivano represse nel sangue. la castrazione dei maschi piu&amp;rsquo; turbolenti era piuttosto frequente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(3) E&amp;rsquo; buffo notare come i luoghi ove la persona religiosa veniva messa nella condizione di non riprodursi siano diventati piu&amp;rsquo; laici rispetto ai luoghi ove i religiosi possono riprodursi senza finire preti, frati o in clausura. Molto buffamente, la chiesa si e&amp;rsquo; preoccupata di sterilizzare chiunque avesse una &amp;ldquo;vocazione&amp;rdquo;. Il crollo delle vocazioni, cioe&amp;rsquo;, &lt;strong&gt;potrebbe avere cause genetiche&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scimmie, teoria del Gender, e transumanesimo (Post H&#43;).</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/scimmiepreganti/</link>
      <pubDate>Mon, 18 May 2015 20:10:50 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/scimmiepreganti/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Subito dopo la giornata per i diritti degli omosessuali, si sono viste le solite levate di scudi del solito cardinale, che si scaglia contro la teoria del gender (quello che lui chiama cosi&amp;rsquo;) , con una motivazione interessante: si sta costruendo il transumano, si sta andando oltre l&amp;rsquo;umanita&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si tratta di un postulato interessante, per diverse ragioni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Innanzitutto, esistono diverse teorie del Gender. Il motivo per il quale alla chiesa stanno antipatiche tutte e&amp;rsquo; che la Chiesa non vuole &lt;strong&gt;alcuna&lt;/strong&gt; teoria del gender, qualsiasi sia. Le teorie del gender hanno tutte una cosa in comune: un layer di astrazione che fa risalire i ruoli sociali non tanto al sesso biologico della persona, ma ad un&amp;rsquo;astrazione piu&amp;rsquo; complessa, che contiene sia il dato biologico, ma e&amp;rsquo; formata &lt;strong&gt;in gran parte&lt;/strong&gt; da opinioni e tradizioni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non e&amp;rsquo; necessariamente una cosa moderna: anche nell&amp;rsquo;antichita&amp;rsquo; il concetto di donna era composto dal sesso biologico piu&amp;rsquo; uno strato di tradizioni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se per esempio traducessi &amp;ldquo;donna&amp;rdquo; ad uno svedese e ad un arabo, avrei sempre comunicato il dato di una femmina adulta di Homo Sapiens, ma avrei indicato figure molto diverse. In quel caso, il sesso biologico di una donna saudita e di una donna svedese sono identici, ma sono diversi i &amp;ldquo;gender&amp;rdquo;: il &amp;ldquo;gender&amp;rdquo; donna in arabia saudita e il &amp;ldquo;gender&amp;rdquo; donna in Svezia contengono ambedue il dato biologico, ma esso e&amp;rsquo; molto poco significativo rispetto al resto delle tradizioni e alle convenzioni sociali associate al fatto di essere delle femmine adulte.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Il concetto di donna e&amp;rsquo; diverso nei due esempi, nonostante il sesso biologico sia identico. Prova che tale concetto deriva specialmente da altro. Dunque, esiste un livello di astrazione che va oltre il sesso biologico. Detto appunto: genere, o gender in inglese.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;La chiesa pretende che non ci sia alcuna differenza tra &amp;ldquo;gender&amp;rdquo;, ovvero donna e uomo come sono visti da una societa&amp;rsquo; , e sesso biologico. Insomma, se in occidente le donne indossano i tacchi mentre gli uomini e&amp;rsquo; dovuto al sesso biologico e non  ad una convenzione sociale: da qualche parte nei cromosomi c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; il gene del tacco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; chiaro che le teorie del gender siano piu&amp;rsquo; adatte a descrivere la realta&amp;rsquo;, visto che non si capisce quale sia la differenza biologica tra l&amp;rsquo;essere donna a Oslo ed essero a Gedda tale da causare due ruoli sociali cosi&amp;rsquo; diversi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma non e&amp;rsquo; questo il punto: il punto e&amp;rsquo; che il cardinale tal dei tali ha detto che si sta andando oltre l&amp;rsquo;umano, e questo pone un problema interessante. Ma come sono i generi H+, e che diavolo succede quando una specie si evolve?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Andiamo indietro nel tempo e prendiamo uno di quegli ominidi, che sono predecessori dell&amp;rsquo;uomo, ma ancora molto simili (anche esteticamente) ad una scimmia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Immaginiamo che un maschio di questa scimmia e una femmina di questa scimmia ci osservi oggi. E che abbia qualche giudizio a riguardo. Che cosa pensano di noi?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il maschio non ci considerera&amp;rsquo; mai e poi mai molto &amp;ldquo;virili&amp;rdquo;. Voglio dire, questa pelle senza pelliccia, unghie cortissime , quasi infantili. Il nostro soffrire il freddo al minimo cambio di stagione, la nostra incapacita&amp;rsquo; nel bere acqua sporca, la facilita&amp;rsquo; con la quale muoriamo se veniamo lasciati nudi in un ambiente naturale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Insomma, diciamolo: dal punto di vista della scimmia pre-umana noi, compreso il piu&amp;rsquo; ficaccione dei Marines, siamo un bel branco di patetiche checche. Certo, il nostro eroe dei Marines gli mostra che lui sa mangiare, se necessario, le cavallette e le lumache crude. Una prova di forza considerevole, un pochino come entrare in una scuola media del Bronx e mostrare che puoi persino mangiare due Mac Burger in un giorno. Applausi. Che uomo. Che star.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Certo , un Marines sa uccidere. Yawn. Uccidere era un&amp;rsquo;attivita&amp;rsquo; piuttosto comune per la scimmia. Sa combattere. Noia. E sa anche mimetizzarsi. E dormire in una buca. Ma niente di questo impressionera&amp;rsquo; la nostra scimmia primitiva. Tutte queste prove di virilita&amp;rsquo; sono cose normali, dal punto di vista scimmiesco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alla nostra scimmia primitiva, che non comprende le armi , un marines nudo appare un attimo come una specie di ridicolo bamboccione che si crede chissa&amp;rsquo; chi perche&amp;rsquo; puo&amp;rsquo; sopravvivere persino un mese (che maschio!) nelle condizioni &lt;strong&gt;che la scimmia trova normali per tutta la vita&lt;/strong&gt;. &lt;em&gt;Chi, quello li&amp;rsquo;? Maschio? Ma se non sa neanche strappare una jugulare a morsi! Maddai.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un patetico finocchietto insomma, una checca incapace persino di riconoscere i compagni sottovento dall&amp;rsquo;odore delle chiappe: come pensa di andare a caccia in gruppo,  un pirla del genere, se non sente l&amp;rsquo;odore dei compagni?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Immagino che una scimmia femmina avrebbe la stessa opinione delle donne attuali. Pretendono di saper allevare i cuccioli quando la meta&amp;rsquo; di loro considera traumatico il parto? Pretendono di saperli nutrire quando non sanno nemmeno trovare delle larve decenti da masticare per vomitarle in bocca ai figli? Non sanno distinguere una bacca velenosa da una buona e si fanno chiamare madri? Maddai!  E quella cosa di sanguinare ogni mese, lasciando una scia che attira i predatori, ce la vogliamo mettere? E come pensano di portare a spasso i figli senza pelo sulla schiena? Dove si dovrebbero aggrappare questi ragazzi?&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ovviamente sto esasperando la cosa, ma se immaginate che evolversi da scimmie a cio&amp;rsquo; che siamo oggi fosse stata una proposta &lt;em&gt;politica&lt;/em&gt;, discussa tra le scimmie, e&amp;rsquo; facile pensare che SAREBBE STATA CLAMOROSAMENTE BOCCIATA. Il maschio homo sapiens appariva effeminato , debole ed inetto, e lo stesso doveva apparire la femmina homo sapiens: &amp;ldquo;contronatura&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Questo e&amp;rsquo; molto importante, perche&amp;rsquo; se pensiamo che la chiesa teme il post-umano possiamo vedere l&amp;rsquo; homo cattolicus come la scimmia che rimane a guardare l&amp;rsquo; Homo Sapiens che si evolve. Certo, loro dicono che non si deve arrivare all&amp;rsquo;androgino, mentre nel tempo la differenza si assottiglia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; assolutamente chiaro che, da un certo punto di vista, l&amp;rsquo;opinione che il cattolico/fascista ha dell&amp;rsquo;umanita&amp;rsquo; del futuro e&amp;rsquo; la medesima che la scimmia pre-umana potrebbe avere dell&amp;rsquo; Homo Sapiens. Ma il problema sta nel fatto che la scimmia pre-umana non puo&amp;rsquo; capire quanto abbia &lt;strong&gt;guadagnato&lt;/strong&gt; la specie perdendo il pelo , in cambio della possibilita&amp;rsquo; di costruire case riscaldate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; assai probabile che, per via delle tecnologie crescenti e della genomica incombente, l&amp;rsquo; Homo Sapiens sia sull&amp;rsquo;orlo di un salto evolutivo. Ed e&amp;rsquo; assai facile pensare &lt;strong&gt;che qualcuno decidera&amp;rsquo; di rimanere a terra e non salire a bordo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso poniamo un ipotetico punto di discrimine. Il transumanesimo tecnologico fa arrivare il momento con la &amp;ldquo;Singolarita&amp;rdquo;, ma io vorrei introdurre un possibile transumanesimo &amp;ldquo;genetico&amp;rdquo;. Una specie di G+, genoma Plus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La &amp;ldquo;Singolarita&amp;rdquo;, l&amp;rsquo;evento di svolta, sara&amp;rsquo; il momento nel quale entra in commercio un farmaco, od un prodotto, che danno al singolo la possibilita&amp;rsquo; di cambiare (in maniera ereditaria) il proprio codice genetico. Quello trasmissibile, appunto: ho scritto &amp;ldquo;in maniera ereditaria&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una volta entrati nell&amp;rsquo; Epoca del G+, il nuovo uomo si trova ad arricchire/cambiare il proprio genoma. E se la tendenza e&amp;rsquo; di diventare piu&amp;rsquo; androgini, prima o poi qualcuno tirera&amp;rsquo; fuori il gene T+, meraviglioso prodotto che rende androgini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In occidente ci sono delle &amp;ldquo;linee guida etiche&amp;rdquo; perche&amp;rsquo; l&amp;rsquo;eugenetica nazista ci spaventa ancora, ma gia&amp;rsquo; &lt;a href=&#34;http://www.corriere.it/salute/15_aprile_24/primi-embrioni-umani-modificati-esperimento-cinese-76ec1c8a-ea52-11e4-850d-dfc1f9b6f2f5.shtml&#34;&gt;i cinesi hanno sperimentato su embrioni umani&lt;/a&gt;, quindi il taboo non durera&amp;rsquo; ancora molto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ovviamente ci sara&amp;rsquo; un&amp;rsquo;altra umanita&amp;rsquo; che non puo&amp;rsquo; permettersi o non vuole comprare questi nuovi farmaci. Una che teme &amp;ldquo;l&amp;rsquo;oltre uomo&amp;rdquo;, ed una che inevitabilmente comincia a prendere farmaci genetici per essere piu&amp;rsquo; forte, piu&amp;rsquo; bella, piu&amp;rsquo; intelligente, e cosi&amp;rsquo; via.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso andiamo ad un decennio DOPO il momento del G+, della singolarita&amp;rsquo; genetica. Ci troviamo nel mondo nel quale umani e post-umani convivono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Che succede se i post-umani decidono di definire se&amp;rsquo; stessi come &amp;ldquo;umani&amp;rdquo;? Succede che:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dal punto di vista della &lt;strong&gt;vecchia&lt;/strong&gt; umanita&amp;rsquo; abbiamo umani e post-umani.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dal punto di vista della &lt;strong&gt;nuova&lt;/strong&gt; umanita&amp;rsquo; abbiamo pre-umani e umani.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;ovvero, il mio esempio di cui sopra sta parlando di come le scimmie pre-umane vedono noi, ma esiste una seria probabilita&amp;rsquo; che dal punto di vista dell&amp;rsquo;australopiteco , si stia parlando di &lt;em&gt;&amp;ldquo;come gli uomini vedono il post-umano&amp;rdquo;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sembrerebbe una semplice speculazione, una specie di relativismo temporale, ma c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; un interessante punto da non sottovalutare: &lt;strong&gt;tutti i predecessori del genere umano attuale si sono estinti&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I primati in vita sono &amp;ldquo;parenti&amp;rdquo;, ma non &amp;ldquo;progenitori&amp;rdquo;. Tutti i progenitori sono estinti. Come mai? E&amp;rsquo; semplice: l&amp;rsquo;evoluzione procede a piccoli passi. Il successore e&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; abile e piu&amp;rsquo; adatto , ma condivide le risorse vitali, i bisogni. In caso le risorse vitali siano poche, si arriva alla competizione per le risorse. Che il nuovo arrivato vince sempre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Supponiamo cioe&amp;rsquo; che arrivi domani la cura genetica che rende piu&amp;rsquo; sani. E poi piu&amp;rsquo; longevi. E poi piu&amp;rsquo; forti. E poi piu&amp;rsquo; intelligenti. (e magari piu&amp;rsquo; androgini, ma non importa) . La nuova specie continuerebbe a lottare per le nuove risorse , con la differenza che la nuova specie &lt;strong&gt;vince, statisticamente parlando,  ogni competizione per le risorse stesse&lt;/strong&gt;. E&amp;rsquo; chiaro che la vecchia specie, alla lunga, sia condannata all&amp;rsquo;estinzione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se il timore della Chiesa di essere sorpassati da un &amp;ldquo;androgino&amp;rdquo; non sono molto comprensibili, e&amp;rsquo; emersa in maniera esplicita la paura del trans-umano, ovvero del post-umano. Ovvero la paura che dietro alla nuova evoluzione del &amp;ldquo;gender&amp;rdquo; non si celi soltanto una serie di nuove tradizioni sociali, ma una nuova classe antropologica, &lt;strong&gt;se non una nuova specie&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trovarsi ad essere le scimmie in un mondo di neo-umani e&amp;rsquo;, a mio avviso, la cosa che li spaventa. Se gia&amp;rsquo; oggi osserviamo determinati elementi della galassia che orbita attorno a chiesa &amp;amp; fascio, spesso la differenza antropologica e&amp;rsquo; evidente persino a prima vista. Spesso si direbbero specie diverse, persino quando si vuole rifiutare in toto l&amp;rsquo;idea lombrosiana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se vado in giro per Google a cercare &amp;ldquo;cattolici tradizionalisti&amp;rdquo; e punto alle immagini, mi trovo di fronte questo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;http://i.ytimg.com/vi/NGTtwald6rs/maxresdefault.jpg&#34; alt=&#34;rexona&#34; /&gt;

&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oppure questo:
&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;http://media.queerblog.it/C/Car/CardinalSepeincontroaassociazionegayaNapoliLamorediDiopertutti.jpg&#34; alt=&#34;rexona&#34; /&gt;

&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mentre se vado a vedere sull&amp;rsquo;altro fronte mi trovo cose come questa:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;http://4.bp.blogspot.com/-DcnFVFbpiAg/TvPNs7AI2qI/AAAAAAAAA3Q/vFRV_FpjokY/s400/images3.jpeg&#34; alt=&#34;rexona&#34; /&gt;

&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mentre nel mondo dei media esistono da anni stereotipi come questi:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;http://www.artearti.net/assets/channel_images/3970/album_cover_shoot_for_aladdin_sane.jpg&#34; alt=&#34;rexona&#34; /&gt;

&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se credete che queste differenze siano ovviamente differenze di comportamento, forse non avete mai cercato di leggere come siano nate le &amp;ldquo;tassonomie&amp;rdquo; nel mondo della biologia quando non sapevano leggere il genoma: principalmente, &lt;strong&gt;l&amp;rsquo;osservazione dei tratti somatici e del comportamento&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi faccio presente che un biologo pre-genetica, trovando due gruppi cosi&amp;rsquo; diversi, LI CLASSIFICAVA COME SPECIE DIVERSE. E nessuno trovava nulla da obiettare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Avrebbero scritto  qualcosa tipo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Homo Clericus e&amp;rsquo; brachitipo, brachicefalo, moderatamente peloso, ha occhi piccoli e sopracciglia folte, il verso e&amp;rsquo; cavernoso, il comportamento e&amp;rsquo; aggressivo.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Homo Fahionis&amp;rdquo; e&amp;rsquo; longotipo, dolicocefalo, completamente glabro, si distingue per gli occhi piu&amp;rsquo; grandi e le sopracciglia sottili, emette versi piu&amp;rsquo; striduli e il comportamento e&amp;rsquo; meno aggressivo&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il punto e&amp;rsquo; che la differenza antropologica tra cattofasci e gli altri inizia ad essere evidente anche a vista. E questa differenza lascia ai fascioclericali il timore conclamato che presto, non appena arrivassero i primi &amp;ldquo;farmaci genetici&amp;rdquo; e poi i primi &amp;ldquo;cosmetici genetici&amp;rdquo;, una parte della specie si evolverebbe , lasciandosi alle spalle la &amp;ldquo;vecchia&amp;rdquo; umanita&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Del resto, anche nel campo di quelli che si chiamano &amp;ldquo;uomini-uomini&amp;rdquo;, insomma quelli virilissimi con &amp;ldquo;i maroni che fumano&amp;rdquo;, una certa differenza si nota.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo e&amp;rsquo; un &amp;ldquo;guerrigliero dell&amp;rsquo; ISIS&amp;rdquo;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;http://4.bp.blogspot.com/-TIsIibRFQ44/VCNHr8rVRQI/AAAAAAAAOaA/FYGURrr_Lis/s1600/_75637722_isis_youtube.jpg&#34; alt=&#34;isis&#34; /&gt;

&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Certo, l&amp;rsquo;aspetto scimmiesco e&amp;rsquo; esaltato dal particolare taglio di barba che mira a rendere evidente la componente evoluzionistica. Insomma, se tagliate la barba in quel modo, sembrate scimmie. Bisogna ammettere, pero&amp;rsquo;, che l&amp;rsquo;uomo abbia del talento. Insomma, sembrare una scimmia gli viene bene.  Se pesiamo che un aspetto ferino, animale possa aiutare in guerra , possiamo paragonarlo anche con il corrispondente soldato :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;http://www.defense.gov/home/images/photos/2006-08/Face-of-Defense/pr20060829a.jpg&#34; alt=&#34;isis&#34; /&gt;

&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Occorre dirlo: &lt;strong&gt;non sembrano appartenere alla stessa specie&lt;/strong&gt;. Uno dei due sembra piu&amp;rsquo; vicino alla scimmia che all&amp;rsquo;uomo, e sino a pochi decenni fa c&amp;rsquo;erano gli estremi per metterli su un ramo diverso della tassonomia dei primati. Chiaramente dal punto di vista dell&amp;rsquo;uomo-scimmia, l&amp;rsquo;altro e&amp;rsquo; effeminato e inadatto alla guerra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo punto lo scrivo non tanto perche&amp;rsquo; io creda nella teoria della razza: bisogna pero&amp;rsquo; ammettere che  esiste una chiara differenza &lt;em&gt;antropologica&lt;/em&gt; tra i due. Ma l&amp;rsquo;altro punto e&amp;rsquo; che l&amp;rsquo; &amp;ldquo;effeminato&amp;rdquo;, poco peloso e dai tratti meno scimmieschi,  non e&amp;rsquo; necessariamente &lt;strong&gt;piu&amp;rsquo; debole&lt;/strong&gt; o &lt;strong&gt;meno virile&lt;/strong&gt;, come invece pensa l&amp;rsquo;uomo dai tratti scimmieschi. Sicuramente l&amp;rsquo;elemento scimmiesco si sente piu&amp;rsquo; virile, e quindi dara&amp;rsquo; per scontato di poter sopravvivere meglio ad uno scontro. Ma tutto cambia quando si arriva all&amp;rsquo;organizzazione sociale, e alla tecnologia, che permette al Marine di &lt;em&gt;fraggare&lt;/em&gt; l&amp;rsquo;uomo scimmia mentre e&amp;rsquo; ancora in culla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per questa ragione la scimmia che considera Homo Sapiens come &amp;ldquo;incapace di sopravvivere&amp;rdquo;, pur avendo ragione, ha torto: Homo Sapiens e&amp;rsquo; magari meno specializzato nel sopravvivere nello stesso ambiente, ma puo&amp;rsquo; cambiare l&amp;rsquo;ambiente e puo&amp;rsquo; costruirsi armi. La differenza cruciale, quindi, e&amp;rsquo; quella che la scimmia &lt;strong&gt;non puo&amp;rsquo; vedere&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cosi&amp;rsquo; come il marine, stando seduto a casa propria, puo&amp;rsquo; guidare un drone dal joystick e far saltare in aria la mamma della scimmia di ISIS premendo un pulsante. La scimmia di ISIS non ha alcuna speranza di &lt;strong&gt;capire del tutto&lt;/strong&gt; in cosa consista la propria incapacita&amp;rsquo; di sopravvivere, che pure dava per scontata.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dove porta tutto questo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A dire che sono impressionato dalla capacita&amp;rsquo; che ha avuto la chiesa cattolica di capire il problema, parlando di postumanita&amp;rsquo; riferita alla &amp;ldquo;teoria del gender&amp;rdquo;.  Dietro alla teoria del gender sta un fenomeno per il quale la componente biologica diventa MENO importante di quella astratta, ovvero culturale, ovvero intellettuale. Stiamo parlando di una nuova &lt;em&gt;razza&lt;/em&gt; la cui capacita&amp;rsquo; di astrazione sociale consente di andare oltre al semplice sesso cromosomico: &lt;strong&gt;per fare questo occorrono caratteristiche celebrali e psicologiche probabilmente mai sviluppate prima&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Non e&amp;rsquo; ovvio ne&amp;rsquo; scontato che la percezione degli altri riesca a percepire il concetto racchiuso nell&amp;rsquo;idea di &amp;ldquo;gender&amp;rdquo;: il fatto di considerare una serie di convenzioni sociali e di tradizioni come verita&amp;rsquo; &amp;ldquo;hard&amp;rdquo;, sullo stesso piano del dato biologico, indica una specializzazione del cervello umano nel campo &lt;strong&gt;del pensiero astratto&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Un salto del genere e&amp;rsquo;, a tutti gli effetti, &lt;strong&gt;un salto evolutivo&lt;/strong&gt;.  Esso diventera&amp;rsquo; materiale nel momento in cui la genomica ci consentira&amp;rsquo; di modificare il nostro DNA, cosi&amp;rsquo; per ora e&amp;rsquo; soltanto antropologico. Ma gia&amp;rsquo; come salto antropologico, siamo a differenze esteriori che in passato avrebbero spinto i biologi a parlare di specie diverse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E siccome la cultura della chiesa risale allo stesso periodo di questi biologi, dal loro punto di vista con la teoria del gender sta nascendo una nuova specie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E loro, le scimme, hanno paura di essere chiamate &amp;ldquo;pre-umane&amp;rdquo;.  E non e&amp;rsquo; una paura irrazionale, dal momento che tutti i predecessori di Homo Sapiens sono &lt;strong&gt;estinti&lt;/strong&gt; .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un precedente preoccupante, direi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per loro, intendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/zbBgHn-LAgw&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ISEF e le quattro lesbiche (handicappate)</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/fascistinascosti/</link>
      <pubDate>Sun, 17 May 2015 11:04:02 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/fascistinascosti/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ogni volta che un dirigente di Lega calcio/coni/qualsiasicosasport se ne esce con la solita cazzata paleolitica, saltano fuori tutti gli articoli sul calcio, su quanto e&amp;rsquo; malato lo sport e qualcuno arriva anche a chiedersi da dove vengano questi dirigenti, da che pianeta viene il tale troglodita, eccetera. Alla fine nessuno vuole investigare, pero&amp;rsquo;,  la chiave con la quale il fasciame ha penetrato ed invaso il mondo dello sport italiano: l&amp;rsquo; ISEF.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Forse ricorderete quando i fascisti stavano al 5% come Movimento Sociale e andavano a dire che loro essendo piccoli &amp;ldquo;non avevano lottizzato&amp;rdquo;. Beh, erano stronzate: avendo il 5%, avevano ovviamente lottizzato POCO, ovvero il 5% della torta, ma avevano lottizzato eccome. Tutto il poco che potevano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cosa (una delle-) che avevano lottizzato si chiamava ISEF, Istituto Superiore di Educazione Fisica. Si trattava di un diploma post-secondario, per dire che non era una laurea, mero pezzo di carta che ai tempi abilitava per andare ad insegnare Educazione Fisica nelle scuole.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In seguito si decise che per insegnare nelle scuole ci voleva la laurea, e divenne un vero e proprio corso di laurea, detta &amp;ldquo;scienze motorie&amp;rdquo;. Lo so che e&amp;rsquo; ridicolo, in quanto la preparazione che ci sia aspetta da un tizio che discetta di performance fisiche spazia dalla dietologia alla biologia , ma a loro bastava dare esami su &amp;ldquo;palla avvelenata&amp;rdquo;, &amp;ldquo;hockey su erba&amp;rdquo;, &amp;ldquo;curva sud&amp;rdquo; ed altri simili &lt;em&gt;accademismi&lt;/em&gt; per guadagnarsi l&amp;rsquo;agognato pezzo di carta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come si entrava? C&amp;rsquo;era ovviamente una selezione all&amp;rsquo;ingresso, e la regola era molto semplice: i  camerati entrano, le persone civili no.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era una scuola &amp;ldquo;tarata&amp;rdquo; sul fascista medio del dopoguerra: l&amp;rsquo;adolescente fascista era poco piu&amp;rsquo; di un animale domestico capace di parola, e anche sulla questione &amp;ldquo;parola&amp;rdquo; ci sarebbe da discutere.In pratica, quando il giovane Balilla era &amp;ldquo;poco attratto&amp;rdquo; al lavoro &lt;em&gt;dove si fatica&lt;/em&gt;, era &amp;ldquo;poco adatto&amp;rdquo; al lavoro &lt;em&gt;dove si pensa&lt;/em&gt;, ma amava giocare al pallone e discettare di calcio, la sua scuola era l&amp;rsquo; ISEF. Sbocchi professionali? Insegnare educazione fisica , allenatori e arbitri di qualche sport, piccole societa&amp;rsquo; sportive.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gia&amp;rsquo; nelle palestre gestite da privati li vedevate poco, perche&amp;rsquo; li&amp;rsquo; ci sono orari, si suda , occorre il fisico, eccetera. In genere finivano in quelle palestre &amp;ldquo;private/inciuciare&amp;rdquo; che per avere i fondi del CONI facevano, almeno formalmente, &amp;ldquo;Lotta Greco-Romana&amp;rdquo;. Siccome nessuno la praticava, questi camerati erano li&amp;rsquo; per consentire alla palestra di avere fondi,oppure la palestra stessa era di proprieta&amp;rsquo; dei camerati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo vi fa capire una cosa terrificante: in ogni classe scolastica c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; un bigotto della Chiesa, (insegnante di religione) ed un fascista (insegnante di educazione fisica).  DUE INSEGNANTI per ogni classe vengono dal mondo del fascismo: uno ha la camicia nera lunga sino ai piedi, l&amp;rsquo;altro ne ha una corta sino alla cintura. Se sospettate che vostro figlio sia gay/lesbica, conoscete i nemici sin dall&amp;rsquo;inizio:il prof di religione e quello di educazione fisica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se ancora vi stupite di &amp;ldquo;suicidi di studenti gay&amp;rdquo;, di &amp;ldquo;scherzi da caserma che finiscono in tragedia&amp;rdquo;, significa che siete molto facili allo stupore. O che siete il tipo intellettuale ideale  per l&amp;rsquo; ISEF: avete presente quando il vostro cane abbaia troppo forbito e gli chiedete di evitare gli intellettualismi? Ecco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ovviamente, pero&amp;rsquo;, non esisteva un automatismo per il quale ISEF sfornasse solo professori di educazione fisica. Del resto, la lottizzazione &lt;strong&gt;si doveva sapere ma non si doveva vedere&lt;/strong&gt;. All&amp;rsquo; MSI, partito sfigato del paese,  era stato dato da lottizzare l&amp;rsquo;osso piu&amp;rsquo; sfigato del paese. Dopotutto non era neppure una laurea, anche quando andavano ad insegnare insegnavano &lt;em&gt;educazione fisica&lt;/em&gt; insomma, era la merdina-omaggio al partito-merdina dello scenario politico del dopoguerra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non sto dicendo che tutti i dirigenti vengano da ISEF: ma una volta che i fuoriusciti di ISEF hanno colonizzato, poi hanno tirato dentro amici della stessa risma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quello che i maestri del manuale Cancelli non avevano previsto era che lo sport, nel dopoguerra attivita&amp;rsquo; piuttosto amatoriale e poco remunerata, sarbebe diventato un business gigantesco, e che sarebbe stato lottizzato in questo modo dai mongospastici balilla &lt;strong&gt;che loro avevano creduto di controllare dandogli un pallone per sfogarsi&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il risultato di tutto questo e&amp;rsquo; che oltre ai fascisti che sono dentro la scuola italiana ci si e&amp;rsquo; trovati con persone che avendo l&amp;rsquo; ISEF si trovavano dentro le associazioni sportive comunali, dentro le scuole calcio per bambini, dentro le societa&amp;rsquo; calcistiche per dilettanti, nei giornali sportivi (che nel primo dopoguerra erano il ghetto del giornalismo) : insomma, cosi&amp;rsquo; facendo i fascisti hanno colonizzato lo sport.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nemmeno questo, visto lo stato dello sport italiano del dopoguerra sarebbe stato un problema, se il calcio poi non fosse esploso in termini economici. All&amp;rsquo;epoca, due cronisti di una qualsiasi partita non potevano fare piu&amp;rsquo; sloagan politici di tanto, e come se non bastasse quando gioca la nazionale un pochino di nazionalismo ci sta anche, quindi alla fine dei conti, se erano fascisti, suvvia, non era un dramma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ovviamente, procedendo in questo modo, i fasci hanno colonizzato il CONI, si prendevano bene o male l&amp;rsquo;assessorato allo sport quando esisteva, eccetera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vedere oggi i giornali che si chiedono, cadendo dalle nuvole, come mai nello sport italiano si passi dalle &amp;ldquo;giocatrici handicappate&amp;rdquo; alle &amp;ldquo;quattro lesbiche&amp;rdquo; senza cercare di chiedersi CHI, e quale partito, nel tempo sia stato l&amp;rsquo;assegnatario di questa fetta della torta , onestamente mi fa venire da ridere.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Sapete benissimo che ISEF e&amp;rsquo; stato un feudo fascista per almeno 60 anni, ovvero sino alla sua chiusura a favore del corso di laurea in &amp;ldquo;scienze motorie&amp;rdquo;. Che non ha cambiato orientamento.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sapete benissimo che cosi&amp;rsquo; facendo si e&amp;rsquo; causata la colonizzazione di ogni piccola societa&amp;rsquo; calcistica, e via via a crescere sino alle grandi societa&amp;rsquo; , la colonizzazione del CONI, della FIGC , del mondo arbitrale di ogni sport.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sapete benissimo che cosi&amp;rsquo; facendo anche il mondo del giornalismo sportivo e&amp;rsquo; stato colonizzato da loro: sebbene siano dei minus habens, qualcuno di questi &amp;ldquo;diplomati post-diploma&amp;rdquo; sa persino scrivere ed e&amp;rsquo; in grado di reggere un microfono.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Stabilito di aver VOLUTO consegnare , per 60 anni, il mondo dello sport italiano all&amp;rsquo; MSI prima e ad AN (ma solo quelli puri e duri. E l&amp;rsquo;unica purezza a destra viene dalla stupidita&amp;rsquo;) , venirsi a stupire oggi del perche&amp;rsquo; tutti i dirigenti del mondo sportivo sembrano dei gorilla tenuti in gabbia dentro il vecchio Fronte della Gioventu&amp;rsquo; mi sembra ridicolo.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Sembrano dei gorilla cresciuti in gabbia dentro il vecchio Fronte della Gioventu&amp;rsquo; perche&amp;rsquo; &lt;strong&gt;SONO&lt;/strong&gt; dei gorilla cresciuti in gabbia dentro il vecchio Fronte della Gioventu&amp;rsquo;.(1)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Immagino che il problema sia questo: i giornalisti che oggi scrivono articoli &lt;em&gt;colmi di meraviglia&lt;/em&gt; sul perche&amp;rsquo; &amp;ldquo;la fabbrica di dirigenti&amp;rdquo; del mondo sportivo sforni questi elementi non vogliono (o non possono) fare uno sgarro ai potenti colleghi delle sezioni sportive dei propri giornali.  Cosi&amp;rsquo; nessuno va &lt;strong&gt;DAVVERO&lt;/strong&gt; a cercare quale sia l&amp;rsquo;origine del male.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A fare simili indagini c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; rischio di olio di ricino , manganello, manganello intinto nell&amp;rsquo;olio di ricino (cit.)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il punto pero&amp;rsquo; e&amp;rsquo; che il danno e&amp;rsquo; fatto: questi personaggi NON sono li&amp;rsquo; per andarsene, essendo &lt;em&gt;poco avvezzi al lavoro dove si fatica e poco adatti al lavoro dove si pensa&lt;/em&gt;. Le scuole italiane ne sono intossicate: se fossi un genitore italiano civile e avessi un figlio che fa le superiori per prima cosa mi procurerei un certificato medico per far evitare al pargolo i contatti col prof di educazione fisica, poi mi darei al VooDOo per vietargli l&amp;rsquo;ora di religione. Solo dopo aver tolto questa componente , come dire &amp;ldquo;un pochino retro&amp;rdquo;, una scuola superiore italiana puo&amp;rsquo; apparire civile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quindi adesso non vi occorre &amp;ldquo;riformare il mondo dello sport italiano&amp;rdquo;. Occorre semplicemente costruirne uno parallelo. Uno bello. Uno senza gente che esce da ISEF e senza gente con &amp;ldquo;la laurea in scienze motorie&amp;rdquo;. Uno senza fondi del CONI. Uno senza fondi della FIGC.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; ormai il &amp;ldquo;vecchio&amp;rdquo; mondo dello sport e&amp;rsquo; in preda ad un cancro fascista che si e&amp;rsquo; gonfiato abnormemente per via dei soldi (troppi) che girano, e quando il cancro ha preso TUTTO, &lt;strong&gt;non c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; niente da salvare&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h1&gt; Ricordate sempre che in alcuni paesi esiste PIU&amp;rsquo; DI UNA &amp;ldquo;lega calcio&amp;rdquo; , piu&amp;rsquo; di una FIGC. Forse un pochino di competizione non gli farebbe male?&lt;/h1&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/Tm9pHyXwwmU&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(1) Fini ci ha provato a dire che erano ragazzi qualsiasi. Ma chi ha la mia eta&amp;rsquo; se li ricorda , quando discettavano di negazionismo e di quei bravi ragazzi delle SS. Era feccia cresciuta ad ignoranza. Fortunatamente non riuscivano ad arrivare alla fine dei libri che il FdG gli spacciava. Prova ne sia  che leggevano tutti Sven Hassel, che in realta&amp;rsquo; descriveva il mondo nazista in termini assai poco lusinghieri: non credo che andassero oltre le figure.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Masse immobili</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/sindacalismoinutile/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2015 10:19:37 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/sindacalismoinutile/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La caratteristica fondamentale delle popolazioni ridotte a &amp;ldquo;masse&amp;rdquo; consiste nel fatto di essere divise in due fazioni contrapposte non appena si presenta un qualsiasi argomento. Tali fazioni litigano senza davvero scontrarsi (in modo da non poter prevalere), producendo un&amp;rsquo;eterna rissa. Le popolazioni ridotte in questo modo si chiamano &amp;ldquo;masse&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il problema di questo meccanismo e&amp;rsquo; che si impadronisce della politica, e produce (o mira a produrre ) situazioni analoghe anche al governo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esaminiamo il comportamento di una massa:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;L&amp;rsquo;argomento arriva all&amp;rsquo;attualita&amp;rsquo;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ci si divide in due fazioni.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tali fazioni sono per principio irridicibili.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La lite continua in modo da evitare situazioni di vittoria.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;L&amp;rsquo;equilibrio che si ottiene non cambia nulla.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;e scopriamo subito il desiderata della politica. Che genere di governo desidera, una massa? E in che cosa si differenzia il desiderata di una &amp;ldquo;massa&amp;rdquo;, rispetto a quello desiderato da qualsiasi altra popolazione?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il primo punto e&amp;rsquo; che la massa, quando si divide in due fazioni, evita come la peste lo scontro totale, o meglio, lo scontro &lt;strong&gt;decisivo&lt;/strong&gt;. Sebbene le due fazioni dicano di non avere paura e di essere prontissime alla battaglia, situazioni di scontro &lt;strong&gt;risolutive&lt;/strong&gt; vengono evitate come la peste. Se osservate il dibattito in TV tra due fazioni opposte, scoprirete che il moderatore mira alla parita&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma il fatto che il Bruno Vespa di turno miri alla parita&amp;rsquo; non significa che miri semplicemente a voler vedere gli ospiti un&amp;rsquo;altra volta. Se ci fossero un vincitore ed un vinto, il vincitore vorrebbe tornare a ripetere la vittoria , mentre il vinto vorrebbe la rivincita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il vero problema e&amp;rsquo; che ENTRAMBI concordano con il moderatore una conduzione che eviti QUALSIASI scontro abbastanza duro da essere risolutivo,  uno scontro tale da consentire a uno dei due di prevalere. Uno scontro, cioe&amp;rsquo;, il cui esito sia &lt;strong&gt;decisivo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Le due parti, cioe&amp;rsquo;, mirano a &lt;em&gt;tirare a campare&lt;/em&gt;. In questo modo, possono pretendere in eterno di essere strenui difensori di qualcosa , senza mai dare battaglia, una vera battaglia, temendo di perderla.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Allo stesso modo, la cultura di massa vorrebbe che gli scontri politici fossero eterni. Che non emergesse mai un vincitore. Per questo le masse sono immobili: esse sono impegnate in un&amp;rsquo;eterna lite tra tifoserie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per questa ragione  quando arriva un capo del governo che inizia a spingere in una data direzione, si inizia a gridare alla dittatura. E l&amp;rsquo;accusa diventa ridicola specialmente nei modi:  se io fossi a capo di un partito di opposizione e pensassi che Renzi abbia fatto &amp;ldquo;un colpo di stato&amp;rdquo; e che &amp;ldquo;sia uguale a Mussolini&amp;rdquo;, non andrei a dirlo ad una trasmissione RAI.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prima fuggirei all&amp;rsquo;estero, poi organizzerei un governo in esilio, e da li&amp;rsquo; magari denuncerei le atrocita&amp;rsquo; renziane. &lt;em&gt;Se ci credessi davvero, intendo&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il guaio quando si va alle atrocita&amp;rsquo; renziane e&amp;rsquo; che &lt;em&gt;non esistono&lt;/em&gt;. Renzi sta facendo le cose che ritiene giuste. Possiamo criticarle o non essere d&amp;rsquo;accordo, ma e&amp;rsquo; esattamente quello che si suppone che un presidente del consiglio faccia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora perche&amp;rsquo; tanti gridano all&amp;rsquo; &amp;ldquo;uomo solo al comando&amp;rdquo;, al &amp;ldquo;colpo di stato&amp;rdquo; e al &amp;ldquo;ritorno del fascismo&amp;rdquo;? Semplice: perche&amp;rsquo; vengono dalla cultura di massa, e il loro governo perfetto e&amp;rsquo; un governo di eterna contrapposizione, senza mai uno scontro &lt;strong&gt;decisivo&lt;/strong&gt;, ovvero senza che ci siano decisioni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Avete presente le elezioni, dove tutti hanno vinto? Ecco, prendete il nuovo sistema elettorale e chiedetevi se soddisfa questo paradigma. Non si direbbe perche&amp;rsquo; ha un piccolo difetto: che dopo un ballottaggio a due, per il perdente dire di aver vinto e&amp;rsquo; impossibile. Uno vince e schiaccia l&amp;rsquo;altro con un bonus elettorale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa cosa e&amp;rsquo; completamente diversa dalla cultura di massa: nella cultura di massa le due fazioni hanno degli screzi, delle scaramucce, ma non arrivano mai ad uno scontro campale dal quale una delle due potrebbe uscire rovinosamente sconfitta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quello che i dissidenti del PD si aspettavano era che il PD si dividesse in due, che le due controparti si guardassero in cagnesco in eterno, e che alla fine tutto rimanesse immobile. Se arriva Renzi, chiede la fiducia e mostra che sono in 30, ovvero che Civati&amp;amp;Co non riescono a trovare consenso in parlamento, una fazione e&amp;rsquo; evidentemente sconfitta, l&amp;rsquo;altra evidentemente vincente.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ma la cultura di massa NON vuole questo: la massa e&amp;rsquo; immobile, deve rimanere immobile, e per rimanere immobile nessuna fazione deve mai prevalere. A corollario, ovviamente non deve prevalere nessuna linea, dunque nessuna idea. Dunque nessuna decisione deve venire presa.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;In questo senso, cioe&amp;rsquo;, Renzi ha il difetto di non essere un uomo della cultura di massa: adesso che i sindacati lo hanno sfidato sulla scuola, essi (i sindacati) credono di essere entrati nella &amp;ldquo;lunga trattativa&amp;rdquo;, uno dei modi nei quali la cultura di massa espleta il proprio copione di contrapposizione rumorosa, aspra, senza vinti ne&amp;rsquo; vincitori.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ovviamente Renzi ha risposto che chiedera&amp;rsquo; la fiducia. Nel farlo, non solo mostrera&amp;rsquo; che i sindacati hanno presa solo marginalissima nelle due ali del parlamento, ma dalla partita uscira&amp;rsquo; solo un vincitore ed uno sconfitto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma adesso andiamo piu&amp;rsquo; in profondita&amp;rsquo;: come mai la cultura di massa in Italia non vuole vincitori? Semplice: vista la tendenza dell&amp;rsquo;italiano a soccorrere il vincente, se dovesse succedere che una delle due fazioni prevale, l&amp;rsquo;altra cesserebbe di avere consenso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se Renzi dovesse vincere sulla scuola mostrando un sindacato debole e ininfluente in politica, il risultato sarebbe che le RSU inizieranno a migrare verso l&amp;rsquo;area renziana, ovvero a lasciare CGIL, e lo farebbero in massa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo stesso vale per la scuola. Gli stessi professori e gli stessi studenti che si oppongono oggi alla riforma, se sconfitti clamorosamente a colpi di fiducia , e con larghi numeri, diventeranno tutti renziani e solerti sostenitori della riforma stessa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La conseguenza di questo e&amp;rsquo; che , contrariamente alla storia del paradosso del prigioniero di Nash, le due parti preferiscono normalmente guardarsi in cagnesco in eterno piuttosto che scontrarsi. Sanno che al perdente non rimarranno nemmeno le spoglie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In questa situazione si inserisce il problema della scuola.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sinora si e&amp;rsquo; parlato del problema dal lato studenti, professori, eccetera, ma proviamo a vederlo dal &amp;ldquo;lato ministro&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se siete un ministro, non avete notizie dirette da migliaia di scuole. Come fate a sapere che una scuola abbia un problema?&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Approccio STASI. Inserite finti studenti e/o professori in incognito e spiate le scuole.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Approccio TV: quando la merda urta il ventilatore, e uno studente magari ci rimette la vita, lo vedete in TV.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Approccio &amp;ldquo;conosco uno a roma&amp;rdquo;: il preside/provveditore/rettore ha amici a ROma, ci va, e riceve l&amp;rsquo;aiuto che serve.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Approccio &amp;ldquo;militare&amp;rdquo;: mando un tizio di ispezione con i guanti bianchi, lui passa il dito ovunque, e se trova polvere tutti in punizione.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Approccio &amp;ldquo;invalsi&amp;rdquo;: faccio una misura standard, che in qualche modo rappresenti un indicatore di sintesi, e interpreto i dati.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Il primo metodo e&amp;rsquo; inaccettabile, perche&amp;rsquo; produce una serie di espedienti fatti per ruffianarsi eventuali infiltrati con una dimostrazione solo apparente di buona volonta&amp;rsquo;.  Quello che otterrete e&amp;rsquo; che tutti si accorderanno per essere ugualmente schifosi, in modo che gli infiltrati riferiscano tutti la stessa cosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il secondo modo e&amp;rsquo; controproducente perche&amp;rsquo; come ministri perdete consenso, dal momento che arrivate sempre DOPO che la merda ha urtato il ventilatore. Ovvero quando uno studente ci ha gia&amp;rsquo; lasciato le penne, magari.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il terzo approccio e&amp;rsquo; fonte di familismi: alla scuola conviene lasciar andare avanti quello che ha le conoscenze, perche&amp;rsquo; &amp;ldquo;porta a casa finanziamenti&amp;rdquo;. Ovviamente chi e&amp;rsquo; dello stesso partito del ministro e&amp;rsquo; avvantaggiato, eccetera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;approccio militare e&amp;rsquo; bello, ma ottiene spesso che il tizio coi guanti bianchi se ne va con le tasche piene di soldi, dopo essere stato convinto che le mensole sono spolverate. Oppure succede che qualcuno si mette di guardia, a fare il palo, per capire se arriva. Il vecchio &amp;ldquo;facite ammuina&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rimane il metodo della misurazione. Ma paradossalmente la misurazione viene rifiutata. Perche&amp;rsquo;? A chi fa comodo rifiutare la misurazione?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In generale, chi non vuole la misurazione e&amp;rsquo; il capo che vuole prendere decisioni arbitrarie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alcuni manager/dirigenti si comportano come il medico esperto di ingessature, che ingessa il braccio a tutti. Allora hai mal di pancia? Ingessiamo il braccio destro. Mal di denti? Perdio,  gesso sino al gomito!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se un dirigente farlocco vuole questo, la misura e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;ultima cosa che vuole. Se per esempio vuole promuovere il gessista - nerbo della scuola! - non vuole che arrivi una misura : potrebbe mostrare come ci sarebbero altri piu&amp;rsquo; degni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A chi fa comodo ancora tra i dipendenti? Ovviamente fa comodo a chi vuole guadagnare la stessa probabilita&amp;rsquo; di altri di fallire. Se la vostra resa misurata non viene misurata, e ci sono tagli da fare, si possono spalmare a casaccio: tre nel tuo dipartimento, tre nel suo dipartimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; un qualcosa che dice &amp;ldquo;il tale dipartimento performa peggio dell&amp;rsquo;altro&amp;rdquo;, questa decisione arbitraria (e salomonica) e&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; difficile. In definitiva, cioe&amp;rsquo;, se lavorate BENE invalsi VI CONVIENE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed e&amp;rsquo; qui il punto: lasciarsi misurare e&amp;rsquo; l&amp;rsquo; UNICO modo di uscire dal gorgo delle decisioni arbitrarie. Non tanto perche&amp;rsquo; misureranno anche i somari, ma perche&amp;rsquo; misureranno voi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Partiamo da un&amp;rsquo;ipotesi:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;I cambiamenti costano.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si fanno dunque cambiamenti SOLO per risolvere/prevenire problemi.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nell&amp;rsquo;agenda del cambiamento finiscono SOLO le zone problematiche.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Questa ipotesi e&amp;rsquo; vera SOLO se si fanno delle misure. Se si fanno delle misure si scopre che, per dire, nella scuola Tuppio Borghezio di Maurania Citeriore c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; un problema perche&amp;rsquo; le ragazze straniere hanno un rendimento pessimo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se dobbiamo dare un&amp;rsquo;agenda al miglioramento della scuola, chiaramente l&amp;rsquo; IRPZIS T. Borghezio finisce in agenda. La vostra scuola, che NON ha problemi, in agenda NON ci finisce. Quindi non subira&amp;rsquo; cambiamenti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nel mondo del lavoro reale, cioe&amp;rsquo;, venire misurati accuratamente e&amp;rsquo; un BENE. Anche perche&amp;rsquo; il manager arrivera&amp;rsquo; sempre con dei dati finanziari e dira&amp;rsquo; &amp;ldquo;costi troppo&amp;rdquo;. Se voi non avete dei dati per dire &amp;ldquo;produco molto&amp;rdquo;, ha vinto lui. Lui ha dei dati, e voi no.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La dialettica aberrante dei sindacati della scuola, cosi&amp;rsquo;, mi fa capire una cosa:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;E&amp;rsquo; fatta di capi che vogliono prendere decisioni arbitrarie. Ergo non vogliono misure.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;E&amp;rsquo; fatta di insegnanti che ritengono di lavorare male. Per questo non vogliono essere misurati.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;E&amp;rsquo; fatta in generale da persone che NON vogliono si affrontino i problemi. Per questo non vogliono una misura che li faccia emergere.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;La prova di tutto questo e&amp;rsquo; che se gli invalsi raccolgono dati, non c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; nessuna inchiesta o richiesta di chiarimento su come saranno usati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Raccogliere KPI non e&amp;rsquo; una misura del &lt;em&gt;deliverable&lt;/em&gt; in se&amp;rsquo;. Se vogliamo sapere cosa la scuola italiana stia &amp;ldquo;producendo&amp;rdquo;, possiamo misurare il numero di brevetti, il numero di marchi registrati, il numero di diritti intellettuali pagati , e abbiamo la misura economica esatta del &lt;strong&gt;valore intellettuale&lt;/strong&gt; prodotto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma lo scopo di un KPI non e&amp;rsquo; quello di misurare l&amp;rsquo;output per calcolare un valore: lo scopo e&amp;rsquo; di identificare i problemi e classificarli, in modo da avere chiare le zone di intervento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se domani dovessi diventare, che so, turboministro dell&amp;rsquo;universita&amp;rsquo; europea, e dovessi consolidare, per prima cosa penserei di chiudere le universita&amp;rsquo; peggiori destinando i soldi alle migliori.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora, senza una misura di merito, cosa potrei fare? Dovrei affidarmi al ranking, e usando il ranking le universita&amp;rsquo; italiane ne uscirebbero &amp;ldquo;maluccio&amp;rdquo;. Allora mi direte che ci sono ottimi doventi in Italia. Verissimo. Ma il turboministro di Bruxelles, come fa a saperlo? Deve credervi in parola? Fare un giro di tarocchi?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E qui torniamo alla cultura di massa: questa situazione non deve essere evitata perche&amp;rsquo; usare il ranking e&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; o meno stupidoc he usare una metrica. Il problema e&amp;rsquo; che &lt;strong&gt;si prende una decisione&lt;/strong&gt;. Nel momento in cui si prende la decisione, la fazione che proponeva la stessa cosa e&amp;rsquo; vincitrice, l&amp;rsquo;altra e&amp;rsquo; perdente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed e&amp;rsquo; questo il motivo per il quale i test INVALSI sono ideologicamente contrari alla cultura di massa: una volta eseguita la misura, e&amp;rsquo; possibile prendere decisioni. Prese le decisioni, una fazione e&amp;rsquo; vincente, l&amp;rsquo;altra scompare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esattamente il contrario a quanto la cultura di massa vuole: secondo la cultura di massa, la discussione deve procedere cosi&amp;rsquo;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Fancazzisti! Bastardi! Diciotto ore e poi a casa! Lavura&amp;rsquo;, barbuN!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Diritti! La Kultura non si Misura! Abbasso i padroni!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;e lo scontro deve durare IN ETERNO.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; la fine della &amp;ldquo;trattativa eterna&amp;rdquo;, la fine dell&amp;rsquo;eterna tifoseria che si teme, e si teme perche&amp;rsquo; con le misure arrivano le decisioni, e le decisioni decidono chi vince e chi perde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tutto qui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Renzi come leader non e&amp;rsquo; niente di speciale. Semplicemente fa quello che nella cultura di massa non e&amp;rsquo; consentito, ovvero prendere decisioni. Dal momento che la massa e&amp;rsquo; immobile, ed e&amp;rsquo; immobile perche&amp;rsquo; si divide tra fazioni eternamente in conflitto senza mai prevalere, la decisione nella cultura di massa viene vissuta come trauma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anche sulla storia dell&amp;rsquo;errore nel dire &amp;ldquo;umanista&amp;rdquo; al posto di &amp;ldquo;umanistica&amp;rdquo;, la cosa  fa piu&amp;rsquo; ridere che altro. Ricevo in continuazione email di raffinati letterati che mi chiedono di togliere la tale virgola o rimuovere il talaltro apostrofo. Quando le ricevo, di solito penso &amp;ldquo;un tale letterato deve aver scritto libri memorabili, e se ha un blog deve avere uno dei blog piu&amp;rsquo; colmi di contenuti del paese. Come minimo, costui scrivera&amp;rsquo; capolavori immortali!!&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non resto nemmeno piu&amp;rsquo; sorpreso nel notare come costoro non abbiano mai scritto nulla. Mai. I blog italiani sono scritti generalmente da tecnici.  L&amp;rsquo;umanista italiano e&amp;rsquo; &lt;strong&gt;completamente improduttivo&lt;/strong&gt;. Sa fare a malapena a cercare refusi tra le virgole e gli apostrofi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In questa condizione, la mia risposta e&amp;rsquo; sempre quella: &amp;ldquo;se l&amp;rsquo;unico problema di quel post e&amp;rsquo; la tale virgola o il tale apostrofo, mi ritengo soddisfattissimo della qualita&amp;rsquo;&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E potrebbe essere la risposta di Renzi a chi critica il suo inglese senza mostrare il proprio toefl, a chi critica il suo italiano senza mostrare altra abilita&amp;rsquo; se non correggere virgole e apostrofi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non sono un grande fan di Renzi, ma devo dire una cosa: tra lui ed i suoi detrattori, la scelta non e&amp;rsquo; difficile. E non per la grandezza del toscano: per la miseria dei suoi detrattori.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per quanto riguarda gli studenti che scioperano, essendo io quello che fa i colloqui tecnici ai candidati nella mia azienda, posso solo dire questo: &amp;ldquo;non vi preoccupate, poi il test invalsi ve lo faccio io&amp;rdquo;. E come me , vi diranno questo TUTTE le aziende ove vorreste andare a lavorare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi il vostro papino puo&amp;rsquo; sempre provare a fare ricorso, se vuole.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se vuole &lt;em&gt;farci ridere&lt;/em&gt; ,intendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/iDewoTVS9YE&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La buona scuola e i ricorsi</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/lifurbonidassalto/</link>
      <pubDate>Thu, 14 May 2015 11:16:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/lifurbonidassalto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quando scoppia una rivolta sindacale in qualsiasi settore, occorre sempre chiedersi quali siano i veri motivi. Non tanto quelli del sindacato, che ancora crede in logiche da ottocento, ma occorre chiedersi quali siano le forze che spingono gli aderenti alle proteste ad impegnarsi cosi&amp;rsquo;. Rispondere con &amp;ldquo;scioperare e&amp;rsquo; bello e vai al mare&amp;rdquo; e&amp;rsquo; sciocco, perche&amp;rsquo; di altre scuse per scioperare ce ne sono molte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, diciamolo subito: sia per quanto riguarda gli studenti, che per quanto riguarda i docenti, il problema principale si chiama INVALSI. E il problema principale di INVALSI sta in un altro punto: i ricorsi al Tar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come sapete, quando avviene un atto amministrativo, tipo un professore che va &amp;ldquo;di ruolo&amp;rdquo;, uno che diventa preside o una qualsiasi promozione, e&amp;rsquo; teoricamente possibile il ricorso al tar. Se questo viene fatto regolarmente ai concorsi, millantando presunte (o reali) irregolarita&amp;rsquo; sino ad estorcere ai vincitori una cifra per ritirare il ricorso stesso, nel caso della scuola diventa problematico. Diventa problematico perche&amp;rsquo; diventa impossibile dimostrare che il promosso (o il passato di ruolo) non sia degno, o che sia &lt;strong&gt;meno degno di altri&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per denunciare una mancanza di merito, occorre cioe&amp;rsquo; una metrica del merito, arbitraria o meno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora, immaginate uno scenario. Un professore le cui classi hanno risultati INVALSI pessimi viene passato di ruolo, mentre una persona le cui classi hanno degli INVALSI ottimi no. Sino ad ora, non c&amp;rsquo;era nulla da fare: per impugnare la cosa di fronte al Tar occorreva una prova, una pecca, qualcosa da mostrare, ma era molto difficile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma adesso il vostro avvocato vi chiede dei fatti, e voi gli date dei fatti: questi sono i miei risultati INVALSI e questi sono i suoi. A quel punto, il ricorso ha vita molto, molto, molto, piu&amp;rsquo; facile. L&amp;rsquo;avvocato che lo fa partire ha in mano uno strumento potentissimo per dire che A vale meno di B: per cinque anni di fila, (per esempio), i suoi INVALSI sono stati peggiori.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A quel punto, lo stesso preside non puo&amp;rsquo; fare tanta opposizione: spiegare come mai il tale prof passa nonostante i suoi allievi siano peggiori , in un tribunale e&amp;rsquo; abbastanza difficile. Se poi, per via di qualche rotazione, gli allievi sono gli stessi, e gli INVALSI mostrano che a parita&amp;rsquo; di allievi B fa peggio di A &lt;strong&gt;nella sua specifica materia&lt;/strong&gt;, e&amp;rsquo; abbastanza chiaro cosa stia succedendo e il giudice ha vita facile nell&amp;rsquo;annullare la promozione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo stesso vale per i professori e gli alunni. Il somaro che sinora ha vissuto di un 8 gratuito si potrebbe trovare domani con un professore che dice &amp;ldquo;ehi, ma tu non meriti 8&amp;rdquo;. Il guaio e&amp;rsquo; che a quel punto i genitori ricorrerebbero contro la bocciatura, dicendo che quel professore specifico e&amp;rsquo; un incapace, in quanto col vecchio professore il ragazzo andava bene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se a questo punto inseriamo uno strumento &lt;strong&gt;terzo&lt;/strong&gt; alle parti, e mostriamo che con lo stesso professore le prove invalsi vanno bene , e che le sue classi sono sempre andate bene, mentre questo &lt;em&gt;ragazzo prodigio che dice di essere preso di mira dal prof malvagio&lt;/em&gt; i test non li passa, il ricorso al TAR potrebbe andare un pochino storto.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Sinora, i ricorsi al Tar nel mondo della scuola erano &amp;ldquo;la mia opinione contro la tua&amp;rdquo;, e mancando uno strumento terzo il giudice si orientava sempre nel modo piu&amp;rsquo; garantista. Ma con gli invalsi esiste uno strumento standard per giudicare. Il giudice ha qualcosa che NON e&amp;rsquo; una mera opinione.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Questa e&amp;rsquo; la ragione per la quale il test invalsi e&amp;rsquo; la pietra dello scandalo di questa riforma. Il fatto che sia il preside a scegliere identifica chiaramente una persona responsabile. Ma questa persona dovra&amp;rsquo; stare attenta perche&amp;rsquo; e&amp;rsquo; soggetta al ricorso al tar, e il ricorso al Tar adesso ha uno strumento tremendissimo che e&amp;rsquo; finito nelle mani del ricorrente: i risultati INVALSI.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dopo 5, 10 anni di ottimi risultati delle classi di un docente ai test INVALSI, sara&amp;rsquo; pressoche&amp;rsquo; impossibile per qualsiasi giudice di qualsiasi Tar avere delle motivazioni materiali CoNTRO un docente. Dopo 5,10 anni di PESSIMI risultati delle classi di un docente, sara&amp;rsquo; estremamente difficile per lui difendersi da un ricorso contro la sua promozione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di per se&amp;rsquo; INVALSI non e&amp;rsquo; nulla di che. E&amp;rsquo; un semplice test che identifica un livello minimo. Un KPI come tanti, arbitrario come tanti KPI. Ma il problema e&amp;rsquo; che questo KPI puo&amp;rsquo; sconvolgere la logica malata dei passaggi di ruolo, dell&amp;rsquo;assegnazione di progetti, di promozioni, nel momento in cui la persona non scelta potra&amp;rsquo; mostrare un fatto, un fatto standard, che mostra come lui sia migliore di tizio e quindi meriti la promozione meglio di lui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La pietra dello scandalo e&amp;rsquo; l&amp;rsquo; INVALSI perche&amp;rsquo; esso e&amp;rsquo; un&amp;rsquo;arma terribile pro e contro il ricorso al TAR, comunque lo si voglia usare. La docente accusata di aver bocciato &lt;strong&gt;ingiustamente&lt;/strong&gt; un somaro non dovra&amp;rsquo; fare altro che difendersi mostrando la media della classe ai test invalsi, mostrando che il pupillo andava male anche in altre materie, e che altri vanno benone con lei. Fine della storia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando arriva una metrica, una misura di qualcosa, tutti quelli che hanno vissuto di rendita si spaventano. Questo e&amp;rsquo; dovuto al fatto che il dibattito si sposta da &amp;ldquo;chi e&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; bravo a parlare del proprio lavoro&amp;rdquo; a &amp;ldquo;chi e&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; bravo a FARE il proprio lavoro&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E questo, per molti e&amp;rsquo; davvero troppo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/25VnvqsHfO0&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zerocalcare, romafaschifo e il vetro numero zero.</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/zerocacare/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2015 15:57:25 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/zerocacare/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Una discussione sul forum mi ha fatto entrare nel mondo della Guerra di Rebibbia. Definisco la Guerra di Rebibbia la strana guerra nata tra un sito web, &amp;ldquo;romafaschifo&amp;rdquo; e zerocalcare, il disegnatore di fumetti. Non avevo mai fatto caso a questa dinamica, anche perche&amp;rsquo; quando in una narrazione  ci sono i buoni vestiti di bianco e i cattivi vestiti di nero, normalmente deduco di stare leggendo un romanzo. Pessimo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il fumetto di Zerocalcare che ha causato il dramma e&amp;rsquo; un fumetto nel quale fa notare uno degli eccessi del click-system. Nel click-system puoi diventare una click-star per cinque minuti, se te ne esci con una affermazione abbastanza ripugnante da essere discussa a sufficienza. Con sdegno, rabbia, approvazione: il fatto che una discussione sia una rissa non ferma il click-system. Sono pur sempre impression, visite, click.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ho trovato il fumetto abbastanza carino. Ma quando si legge un fumetto, a dire il vero quando si legge qualsiasi cosa, occorre saperlo fare. Per leggere non basta essere in grado di decifrare i segni, ma occorre essere in grado di decifrare le idee.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zerocalcare viene dall&amp;rsquo;ideologia Punk. Per chi fosse troppo giovane, i punk originari si spalmavano la merda di cane in faccia per fare ancora piu&amp;rsquo; schifo. Per l&amp;rsquo;&lt;strong&gt;estetica&lt;/strong&gt; punk ogni cosa che e&amp;rsquo; putrida , orribile, brutta da vedere, ha un valore in quanto tale. Lo schifo e&amp;rsquo; bello, insomma. Del resto la parola &amp;ldquo;punk&amp;rdquo; significa &amp;ldquo;putrido&amp;rdquo; . Leggere Zerocalcare non significa approvare l&amp;rsquo;ideale punk: ma non puoi leggere zerocalcare se dimentichi che lui viene dal mondo punk. Un&amp;rsquo; &lt;strong&gt;estetica&lt;/strong&gt; che fa del putridume una bellezza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puoi leggere i suoi fumetti anche senza? Certo. Cosi&amp;rsquo; come puoi leggere Banana Yoshimoto senza sapere che sia giapponese: alla terza pagina prendi il suo libro e lo getti via, pensando che si tratti di Scamarcio  che si e&amp;rsquo; operato, ha cambiato sesso, e&amp;rsquo; diventato una casalinga, e scrive dopo un clistere di Minipony. Solo sapendo quale sia la dialettica giapponese dei sentimenti  puoi tollerare la Yoshimoto. Altrimenti vomiti solo a leggere il numero delle pagine di &lt;em&gt;Kitchen&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allo stesso modo, non puoi leggere Zerocalcare senza ricordare la questione punk. Se leggi zerocalcare togliendo il punk, credi di avere di fronte il gemello scemo di Mike Valentine Smith, quello che gli Antichi hanno mangiato e scagazzato perche&amp;rsquo; troppo stupido per grokkare: dopo essere stato scagazzato e spedito a Rebibbia dalla nettezza urbana di Marte. Qualsiasi cosa sia la nettezza urbana su Marte, intendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se metti il Punk , Zerocalcare diventa sensato e godibile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Andiamo al sito di romafaschifo. Apparentemente si direbbe &amp;ldquo;un sito del senso civico&amp;rdquo;, ma anche qui prima di leggerlo occorre capirne la cultura. Se non si capisce la cultura del &lt;em&gt;fascisteggiare laziale&lt;/em&gt;, quel sito e&amp;rsquo; semplicemente una versione popolare di &amp;ldquo;dove andremo a finire signora mia&amp;rdquo;, solo che sembra piu&amp;rsquo; &amp;ldquo;dove andremo a finire, obbedire e combattere, signora mia?&amp;rdquo;. Non serve a niente, ed a nessuno, perche&amp;rsquo; la narrazione e&amp;rsquo; quella romanzesca: ci sono i cattivi vestiti di nero (stranieri, zingari, vandali, &amp;amp;co) e i buoni vestiti di bianco (i bravi cittadini col senso civico che vogliono le metropolitane sicure). Questo da solo basta a classificare la narrazione come &amp;ldquo;romanzo per adolescenti&amp;rdquo;, dal momento che nella realta&amp;rsquo; non ci sono buoni vestiti di bianco e cattivi vestiti di nero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per fare un esempio: sicuramente ci sono quelli che ti rubano la collanina nella metro. Roba orribile. Ma questo succede perche&amp;rsquo; c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; quello che compra la collanina rubata. Ora, se dividiamo il mondo in bianchi (coi soldi) e i neri (che rubano per avere soldi), si ottiene molto semplicemente che a finanziare i furti siano i bianchi, con la ricettazione. Occorre quindi inserire i &amp;ldquo;grigi&amp;rdquo;, ovvero quelli che magari comprano la collanina usata ma non sono tra i bianchi che sono contro i furti. La sfiga? La sfiga e&amp;rsquo; che le sfumature di grigio sono tantissime, e parecchie di loro somigliano molto al bianco. Ed e&amp;rsquo; per questo che la narrazione romanzesca normalmente non ama i grigi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In generale occorre capire bene cosa sia il protofascismo laziale: il protofascismo laziale e&amp;rsquo; una filosofia &lt;strong&gt;estetica&lt;/strong&gt;, la stessa che portava la Waffen SS ad attaccare senza copertura di artiglieria, ma con le divise firmate da Hugo Boss. Qualcuno negli uffici delle SS si era premurato di cercare un fornitore per le divise, aveva avuto il budget necessario ed aveva organizzato bene e con puntualita&amp;rsquo; le questioni estetiche.Ma non si era dato lo stesso peso alle questioni piu&amp;rsquo; importanti, tipo &amp;ldquo;fuoco di copertura&amp;rdquo;. Quisquilie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo e&amp;rsquo; fondamentale da capire, per giungere ad  una conclusione: il &amp;ldquo;senso civico&amp;rdquo; di &amp;ldquo;romafaschifo&amp;rdquo; e&amp;rsquo; una questione &lt;strong&gt;estetica&lt;/strong&gt;.  Il problema che loro si pongono e&amp;rsquo; che sul muro ci sia o non ci sia la scritta Rebibbia Regna. O che la metro appaia bella e pulita come quella di Mosca. Ma ignorano la condizione essenziale perche&amp;rsquo; questo succeda:  a loro basta la divisa bella. La domanda vera, quella &lt;strong&gt;di sostanza&lt;/strong&gt; sarebbe &amp;ldquo;ma quel muro e&amp;rsquo; bello, senza la scritta &amp;ldquo;Rebibbia Regna&amp;rdquo;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Solo quando abbiamo definito che da un lato abbiamo una filosofia &lt;strong&gt;estetica&lt;/strong&gt;, il punk, e dall&amp;rsquo;altro abbiamo una filosofia &lt;strong&gt;estetica&lt;/strong&gt;, il &lt;em&gt;fascisteggiare laziale&lt;/em&gt; allora possiamo capire in quale campo lo scontro avvenga: quello dell&amp;rsquo;estetica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sia chiaro, l&amp;rsquo;estetica non e&amp;rsquo; una cosa da poco. Io vivo ad Erkrath, e come potete vedere dalla foto del municipio,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;https://www.neanderland.de/fileadmin/data/bilder/_Bildarchiv/Erkrath_Rathaus__3__-c_StadtErkrath.jpg&#34; alt=&#34;municipio&#34; /&gt;

&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;sui muri non c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; scritto &amp;ldquo;Rebibbia Regna&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma questo NON e&amp;rsquo; un problema di &amp;ldquo;Senso Civico&amp;rdquo;. Ok, lo so che cercando di definire quale sia la forza che permette questo edificio bianco di essere intonso , si ricorrera&amp;rsquo; al &amp;ldquo;senso civico&amp;rdquo;. Ma il &lt;em&gt;&amp;ldquo;senso civico&amp;rdquo;&lt;/em&gt; e&amp;rsquo; solo una rappresentazione estetica, un monile che possiamo vantare: &amp;ldquo;noi ci  abbiamo &lt;em&gt;il senso civico&lt;/em&gt;&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qualcuno parlera&amp;rsquo; del principio del vetro rotto, e mi dira&amp;rsquo; che il municipio e&amp;rsquo; cosi&amp;rsquo; perche&amp;rsquo; il resto e&amp;rsquo; cosi&amp;rsquo;. Vero sino ad un certo punto, nel senso che se andiamo verso Hochdahl , dove ci sono i palazzoni dormitorio dei puzzoni, qualche &amp;ldquo;Rebibbia Regna&amp;rdquo; sui muri la vedete. Per esempio, trovate attaccato ai pali questo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;http://www.wolfstep.cc/images/bukkake.jpg&#34; alt=&#34;bukkake&#34; /&gt;

&lt;em&gt;(Un particolare tipo di tifoso del Furtuna Düsseldorf, F95)&lt;/em&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; in un posto il muro e&amp;rsquo; bianco e nell&amp;rsquo;altro ci sono oscenita&amp;rsquo; sui lampioni?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il senso civico?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No, la ragione non e&amp;rsquo;  quella: il &amp;ldquo;senso civico&amp;rdquo; non c&amp;rsquo;entra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ragione e&amp;rsquo; molto, molto, ma molto semplice: quell&amp;rsquo;edificio bianco e&amp;rsquo; intonso perche&amp;rsquo;, agli occhi del cittadino, e&amp;rsquo; bello.  Potete approvare o meno la particolare architettura tedesca con quelle facciate coi gradoni e tutto quanto, ma per loro e&amp;rsquo; bello. Loro &amp;ldquo;amano&amp;rdquo; quell&amp;rsquo;edificio. Gli &lt;strong&gt;piace&lt;/strong&gt;. E quando una cosa ti piace, la difendi. La custodisci.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; una &lt;strong&gt;pura&lt;/strong&gt; questione libidica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Potrete dire lo stesso della metropolitana di Mosca: possiamo approvare o meno il fatto che sia cosi&amp;rsquo; e cosa&amp;rsquo;, forse in alcuni punti e&amp;rsquo; un pelo pacchiana, ma  ai moscoviti &lt;strong&gt;piace un sacco&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; queste opere pubbliche rimangono intere? Perche&amp;rsquo; &lt;strong&gt;piacciono&lt;/strong&gt;. la teoria del vetro rotto investiga il fenomeno del palazzo che viene demolito dopo che un solo vetro e&amp;rsquo; guasto. Ma non si interroga del perche&amp;rsquo;, non si chiede quali siano le forze che spingono il vandalo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, torniamo indietro: se escludiamo rarissimi vandalismi verso opere di pregio, come successe coi tifosi olandesi a Roma, &lt;strong&gt;il resto degli edifici sporcati FA CACARE anche quando e&amp;rsquo; pulito&lt;/strong&gt;. Il motivo per cui viene sporcato e&amp;rsquo; che &lt;strong&gt;fa gia&amp;rsquo; cacare&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esiste cioe&amp;rsquo; un problema ancora antecedente al primo vetro rotto, che definirei il &amp;ldquo;vetro zero&amp;rdquo;: se l&amp;rsquo;opera , il quartiere, la strada, sono disegnate male, se fanno cacare di loro sin dall&amp;rsquo;inizio, saranno SEMPRE sporche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prendiamo una zona dietro al deposito di locomotive di Düsseldorf. A pochi KM. E osserviamo una cosa:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;http://i.ytimg.com/vi/YGhBDfzZesM/maxresdefault.jpg&#34; alt=&#34;graffiti&#34; /&gt;

&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso chiamate pure i vostri volonterosi cittadini &amp;ldquo;dotati di senso civico&amp;rdquo;. Metteteli a pulire questo muro. Tirate pure a lucido questo edificio hitleriano di mattoni color marrone scuro, con le finestre chiuse da pietre bianche. Diventera&amp;rsquo; BELLO?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No. Per quanto lo puliate, quel muro fara&amp;rsquo; CACARE. Il vetro NUMERO ZERO e&amp;rsquo; gia&amp;rsquo; rotto. Potete anche rimettere le finestre al posto dei mattoni bianchi, e fara&amp;rsquo; CACARE uguale. Fu ricostruito in fretta e furia da lavoratori schiavi deportati dopo un bombardamento alleato. Non c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; modo di renderlo BELLO. Non fu costruito per essere bello, ne&amp;rsquo; per rimanere in piedi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ecco perche&amp;rsquo; definisco estetiche le ragioni di Zerocalcare e del fascisteggiare laziale. Chiedersi come tenere pulito un quartiere che &lt;strong&gt;FA CACARE anche da pulito&lt;/strong&gt; non serve a niente. Se togliete le scritte &amp;ldquo;Rebibbia Regna&amp;rdquo; dal muro in cui sono, il palazzo fara&amp;rsquo; ugualmente cacare. Il quartiere fara&amp;rsquo; ugualmente cacare. Le strade faranno cacare, perche&amp;rsquo; sono mal disegnate, mal gestite a livello di traffico. Gli edifici sono BRUTTI, i negozi sono BRUTTI, i marciapiedi sono BRUTTI.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Potete metterci 500.000 cittadini dotati di senso civico a pulire, e sara&amp;rsquo; ugualmente UN CESSO.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il municipio di Erkrath e&amp;rsquo; a poca distanza dalla stazione di Erkrath S. Da Erkrath S a Düsseldorf HBF sono 8 minuti di treno. La distanza tra l&amp;rsquo;edificio bianco e quel muro sporco e&amp;rsquo; esattamente 8 minuti, e 2.30€  di biglietto. Il vandalo che sporca il muro nero non ha un lavoro molto difficile se vuole sporcare anche il municipio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qual&amp;rsquo;e&amp;rsquo; il muro che separa i due edifici, proteggendone uno?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h2&gt;Uno dei due e&amp;rsquo; bello sin dall&amp;rsquo;inizio. E&amp;rsquo; amato per questo. L&amp;rsquo;altro fa schifo qualsiasi cosa facciate. E&amp;rsquo; odiato per questo&lt;/h2&gt;.
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nella teoria del vetro rotto, occorre andare oltre al &lt;strong&gt;primo&lt;/strong&gt; vetro. E occorre inserire il &lt;strong&gt;vetro numero zero&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I quartieri degradati sono degradati perche&amp;rsquo; &lt;strong&gt;NASCONO&lt;/strong&gt; degradati. Sono brutti da vedere, sono disegnati male. Dimensionati male per il traffico che hanno. Sono fatti da architetti mediocri, la pianificazione urbanistica manca completamente, il design e&amp;rsquo; sconosciuto, gli edifici fanno schifo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per quanto senso civico il cittadino abbia, non amera&amp;rsquo; MAI lo schifo di quartieri che ci sono in alcune periferie urbane. Potete metterci Enrico Toti ad abitare li&amp;rsquo;, e prima o poi prendera&amp;rsquo; la sua bomboletta e andra&amp;rsquo; a scrivere &amp;ldquo;Rebibbia Regna (sulle stampelle)&amp;rdquo;. Su un palazzo che odia. Che odia perche&amp;rsquo; FA CACARE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per questo dico che la discussione e&amp;rsquo; puramente estetica e non guarda alla sostanza. Ok, Zerocalcare e i fascisteggianti laziali discutono se sporcare o meno. Ma manca la cosa. Sporcare o meno COSA?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se mi chiedete cosa io pensi di un graffito sul municipio di Erkrath, ovviamente vi diro&amp;rsquo; che saro&amp;rsquo; il primo a prendervi a cinghiate se lo sporcate. Ma se mi chiedete del secondo muro , quello dietro alla stazione, che vedo la mattina quando uso la Regio Bahn, francamente, non me ne frega nulla. Sporcare quella porcheria hitleriana (a quanto pare sara&amp;rsquo; abbattuta per farci un supermercato tra un anno) non la danneggia. Anche se fosse pulita, farebbe schifo uguale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Riassumendo:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sporcare o non sporcare? E&amp;rsquo; una questione estetica.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sporcare LA TAL COSA o meno? E&amp;rsquo; una questione di sostanza, &lt;strong&gt;perche&amp;rsquo; c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; la cosa&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Questo vale sia per le questioni di arredo urbano che per le questioni umane. Certo, le bancarelle abusive sono criminose e infastidiscono i negozianti onesti. Ma che negozi ci sono nei dintorni? Mediamente, nelle zone che hanno il problema delle bancarelle, &lt;strong&gt;i negozi fanno schifo al cazzo&lt;/strong&gt;. Il vetro numero zero e&amp;rsquo; rotto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando una metropolitana fa cagare a spruzzo senza mendicanti, avrete i mendicanti. Quando e&amp;rsquo; costruita male, quando funziona male, quando non funziona proprio, quando l&amp;rsquo;architetto si e&amp;rsquo; ispirato alle emorroidi della nonna, quando urbanisticamente e&amp;rsquo; in una zona priva di parcheggi, sbocchi, con un traffico nevrotico, quando non ci sono negozi dentro, allora arriva la feccia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h1&gt;
Il vetro numero ZERO.
&lt;/h1&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se credete nella teoria del vetro rotto, allora la state scrivendo male. Il disastro non inizia dal vetro rotto numero UNO: inizia dal vetro rotto &lt;strong&gt;numero ZERO&lt;/strong&gt;. Quando ancora il palazzo ha solo vetri intatti, MA IL PALAZZO FA CACARE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il sito web di romafaschifo continua a mostrare il degrado in questo posto o in quello. Guardate questa foto:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;http://2.bp.blogspot.com/-vwJ-Zfx2cdI/VUsb9wjsMYI/AAAAAAABU-Y/GpVvwm_lCGU/s640/IMG_9670.JPG&#34; alt=&#34;facacare&#34; /&gt;

&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;presa dal loro sito. Ok, il marciapiede e&amp;rsquo; rotto. Ok, crescono le erbacce. Adesso immaginiamo che il marciapiede sia intatto e togliamo le erbacce dalla foto. Cosa vediamo? Un palazzo di merda con grate e filo spinato come ad Auschwitz, colorato in tre diverse tonalita&amp;rsquo; di diarrea di gatto persiano, pseudocolonne a vista (che non sono neanche colonne), finestre disegnate dal carceriere di Cagliostro e dall&amp;rsquo;altro lato tre edifici di stile incoerente, con balconate a casaccio e abbaini seminati da una mucca diarroica, vicino ad un cubo borg con serrande inguardabili.   La fila di automobili a lisca da&amp;rsquo; un senso di dormitorio tremendo, fa un effetto muro. Alla vista,  via non ha prospettiva. Adesso rimettete pure a posto il marciapiede, e sapete cosa ottenete?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una merda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tutti i palazzi ritratti nella foto andrebbero almeno ristrutturati. Le automobili NON dovrebbero essere li&amp;rsquo; o dovrebbero essere parcheggiate in un modo diverso, senza effetto muro, quell&amp;rsquo;albero da solo non ci sta a fare un cazzo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;QUEL POSTO FA CACARE. Forse vi ci siete abituati. Forse non fate piu&amp;rsquo; caso a quello schifo terzomondesco. Ma fa cagare, coi marciapiedi a posto o meno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Potete metterci tutti i cavolo di bravi cittadini col &amp;ldquo;senso civico&amp;rdquo;, potete tenerlo pulito quanto volete, e rimane uno Scapolavoro dell&amp;rsquo;urbanistica di merda frutto dell&amp;rsquo;incivilta&amp;rsquo; palazzinara. Sul serio, grate di ferro arrugginito con il filo spinato? E sul serio, scriverci sopra &amp;ldquo;Rebibbia Regna&amp;rdquo; farebbe cosi&amp;rsquo; &amp;ldquo;punk&amp;rdquo;? Il marciapiede devastato forse ha abbassato leggermente il valore di quel posto. Ma molto, molto, molto leggermente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa e&amp;rsquo; la ragione per la quale penso che lo scontro sia puramente &amp;ldquo;estetico&amp;rdquo;: non va alla sostanza. Si parla di &amp;ldquo;bello&amp;rdquo; come qualita&amp;rsquo; degli spazi pubblici, dimenticando che gli spazi pubblici facciano SCHIFO. Certo &lt;strong&gt;non e&amp;rsquo; una buona ragione per lasciar andare in merda un marciapiede&lt;/strong&gt; (a meno che non siate Punk e non vi piaccia la merda). Ma non e&amp;rsquo; nemmeno una buona ragione per difendere quel marciapiede a costo della vita, in nome del &amp;ldquo;senso civico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quel marciapiede non vale un cazzo di niente, perche&amp;rsquo; e&amp;rsquo; in una strada che non vale un cazzo di niente. Fa schifo come il resto. Come le grate col filo spinato. Fa schifo quanto l&amp;rsquo;assurdo palazzo coi balconi sale&amp;amp;pepe, il palazzo a fianco con le persiane rettangolari in stile Borg , le auto parcheggiate a fare muro e un albero che non ci azzecca una minchia col resto. Una scritta &amp;ldquo;Rebibbia Regna&amp;rdquo; non cambierebbe proprio NIENTE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; il vetro numero ZERO ad essere rotto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed e&amp;rsquo; il vetro numero ZERO che nessuno vuole riparare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; il vetro numero zero e&amp;rsquo; fatto di cose che si vendono a tot mila euro al metro quadro, che si sono fatte costruire a tot mila euro al metro quadro, e che ovviamente i proprietari difenderanno a costo della vita. Provate ad obbligare quei proprietari a mettere un balcone dove manca, proponete ai proprietari del cubo Borg o a quelli del palazzo con &lt;del&gt;i forni crematori&lt;/del&gt; il filo spinato  di Auschwitz di spendere due lire per togliere quegli orrori. E vedrete come sparisce il &amp;ldquo;senso civico&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In un mondo ove un tizio stupra la tassista e la mamma lo difende non potete avere la stazione senza ladri. Fatevene una ragione. &lt;strong&gt;E&amp;rsquo; rotto il vetro numero zero&lt;/strong&gt;. Un in mondo ove meta&amp;rsquo; dei lavori e&amp;rsquo; in nero e il resto e&amp;rsquo; saltuario non potete avere meno mendicanti e meno gente accampata. In un quartiere ove i negozi fanno cagare non potete avere l&amp;rsquo;entrata della metropolitana bella.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Punk o &amp;ldquo;senso civico&amp;rdquo; sono questioni &lt;strong&gt;estetiche&lt;/strong&gt;.  Un modo elegante per dire quello che a Bologna si chiama &amp;ldquo;Pugnette&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Discutere dello stato della tale cosa senza discutere del suo valore e&amp;rsquo; pura estetica. Pugnette. Ma chiedersi &amp;ldquo;quanto valgono le cose che vogliamo difendere&amp;rdquo; e&amp;rsquo; troppo doloroso per chi dovrebbe scoprire di punto in bianco che pulito o meno, ben tenuto o meno, &lt;strong&gt;il posto in cui vive fa cacare&lt;/strong&gt;. E nella media le persone del posto sono delle merde quanto e piu&amp;rsquo; degli zingari ladri e dei vandali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zerocalcare ha mostrato quanto fa cacare il posto. Ovviamente la sua e&amp;rsquo; la posizione punk: &lt;em&gt;il brutto e&amp;rsquo; bello, il putrido e&amp;rsquo; amabile, non lascierei Rebibbia per nulla al mondo&lt;/em&gt;. Beh, certo, per te putrido e&amp;rsquo; bello.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma entrambi, ZeroCalcare e i fascisteggianti laziali,  hanno lo stesso giudizio del posto: vivete in un posto di merda abitato da gente di merda. Per Zerocalcare e&amp;rsquo; bello cosi&amp;rsquo;. Per i cittadini col senso civico basta dargli una ripulita e togliere gli zingari e &lt;strong&gt;tutto diventa bello&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per tutti gli altri, fa semplicemente cacare di suo. E faceva cacare sin dall&amp;rsquo;inizio. Con o senza zingari.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/18cpLA-U2IY&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>New Trolls e il click-system</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/charlatans/</link>
      <pubDate>Mon, 11 May 2015 20:57:25 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/charlatans/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dopo il post su M5S , come al solito, mi sono trovato la casella di gmx piena di gente che mi scrive per darmi del troll. Il problema vero di questa accusa non sta nel fatto che il troll non sia io. Il problema vero di questa accusa e&amp;rsquo; i trolls sono click-star,  e che il binomio troll+impression sta producendo sedicenti politici come Grillo e Salvini. Ma il vero problema e&amp;rsquo; il click-system che si e&amp;rsquo; creato intorno a questi troll.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando parlo di un click-system che si forma attorno ai troll, che chiamero&amp;rsquo; anche click-star, intendo un sistema economico costruito attorno allo sfruttamento di queste figure, ed al business che ne deriva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Andiamo per gradi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il Troll e&amp;rsquo; un individuo che si diverte a seminare zizzania con affermazioni:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Fastidiose &lt;a href=&#34;http://www.beppegrillo.it/videos/0_10qjx7a2.php&#34;&gt;Napoletana che parla di onesta? Geneticamente modificata&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Indecenti.&lt;a href=&#34;http://www.beppegrillo.it/2014/03/da_aprile_strage_di_pmi_durc_retroattivo.html&#34;&gt;Le aziende edili hanno il diritto di evadere l&amp;rsquo; INPS dei dipendenti&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Allarmanti. &lt;a href=&#34;http://www.beppegrillo.it/2015/04/un_milione_di_profughi_in_arrivo.html&#34;&gt;Un milione di stranieri in arrivo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pericolose. &lt;a href=&#34;http://www.beppegrillo.it/2010/06/di_vaccino_si_puo_morire.html&#34;&gt;I vaccini fanno male&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;questo genere di affermazioni, come quelle di Salvini, costituiscono il tipico comportamento del troll. Il troll si presenta sui forum a dire la cosa piu&amp;rsquo; insultante, controversa e oscena possibile, in modo da scatenare sempre la reazione piu&amp;rsquo; forte possibile. Come Grillo c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; per esempio Salvini, e come Salvini ce ne sono tanti altri, come per esempio i neo-fascisti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Che cosa e&amp;rsquo; cambiato nel tempo? E&amp;rsquo; arrivato il meccanismo delle impression pubblicitarie. Non e&amp;rsquo; solo perche&amp;rsquo; il blog di Grillo guadagna piu&amp;rsquo; soldi se , dopo aver detto una cazzata, attira lettori.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il problema e&amp;rsquo; che TUTTI i giornali online guadagnao soldi se Salvini o Grillo dicono una delle loro consuete stronzate. Il fenomeno ormai e&amp;rsquo; organico: esiste un vero e proprio click-system che e&amp;rsquo; organizzato e strutturato per creare l&amp;rsquo; &amp;ldquo;economia delle cazzate abnormi&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non importa che si tratti di Repubblica o del Giornale: tutti loro, specialmente sul web, vivono del fenomeno del click-system: se un politico fa una dichiarazione abnorme, il click-system premia tutti allo stesso modo. Nel partorire cazzate mostruose di dimensioni sempre piu&amp;rsquo; grandi, i Grillo e i salvini sono quelle che definirei Click-star.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il fenomeno e&amp;rsquo; simile a quello delle pop-star: quando la popstar di turno, diciamo la Miley Cyrus, si mette a fare la troia sul palco, tutti i giornali, sia quelli a favore che quelli contro, guadagnano click, cioe&amp;rsquo; introiti pubblicitari.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allo stesso modo, quando la click-star di turno se ne esce con la solita minchiata alla Santanche&amp;rsquo;/Salvini/Grillo, tutto quello che succede e&amp;rsquo; che si aziona la macchina del click-system, e tutti i siti ripetono la stronzata (chi scandalizzandosi, chi appoggiandoli) al solo scopo di sollevare le polemiche , che poi alla fine aumentano le visite, che aumentano i click: ed ecco che il meccanismo del &lt;em&gt;click-system&lt;/em&gt; ha le sue &lt;em&gt;click-star&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sia chiaro, votare per questi personaggi e&amp;rsquo; buttare via il voto. Se paragonate la portata sconvolgente dei cambiamenti politici ottenuti dalle battaglie di Marco Pannella con l&amp;rsquo; 1-2% dei voti (aborto e divorzio) con l&amp;rsquo;inconcludenza della Lega, di M5S, di Farage o della Le Pen, scoprite subito che questi ultimi siano dei ciarlatani.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non per niente, quando il paese e&amp;rsquo; alla ricerca di un vero leader in un momento critico, il ciarlatano scompare: il 40% di Renzi contro Grillo non e&amp;rsquo; diverso dal risultato di Cameron contro Farage.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ci sono diverse analogie tra il click-system e lo star-system, ma ci sono anche degli elementi di differenza che rendono il click-system piu&amp;rsquo; dannoso.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Lo star system cerca novita&amp;rsquo; per cui le pop-star durano poco. Al Click-system questo non importa: anche una vecchia consumata come la Santanche&amp;rsquo; va bene, a patto che rimanga nel suo cliche&amp;rsquo; e dica la porcata sufficientemente brutta da ascoltare.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Come lo star system, anche il click-system e&amp;rsquo; A-morale: non importa che la star (pop-star o click-star) dica roba orrenda od oscena, quello che conta e&amp;rsquo; il risultato economico.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A differenza dello star-system,  il click-system non puo&amp;rsquo; essere mainstream. Se a tutti piace Miley Cyrus che sculetta, amen. Ma nel click-system, se tutti la pensano come Grillo, non fa notizia, per cui i click si abbassano. Allora Grillo deve spararla piu&amp;rsquo; grossa, finendo con l&amp;rsquo;avere solo la minoranza a favore. Le click-star NON POSSONO vincere le elezioni, neanche se vogliono.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A differenza dello star-system, il click-system non ha bisogno di opposti. Se lo star system ha bisogno di un Rolling Stones per ogni Beatles, di una Lady Gaga versus Madonna, il click-system e&amp;rsquo; atomico: basta il singolo che dica una cazzata.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Questo blocco economico basato sulla pubblicita&amp;rsquo; e sulle impression e&amp;rsquo; la nuova politica, ha preso il posto della politica e condizionera&amp;rsquo; la politica nei prossimi anni. Certo, la click-star non puo&amp;rsquo; diventare maggioritaria: quando un tema e&amp;rsquo; normale, non fa notizia. Quindi la click-star, per avere le impression, deve scalare e spalarla piu&amp;rsquo; grossa. Ma questo ovviamente restringe il suo consenso, dal momento che affermazioni piu&amp;rsquo; controverse possono appartenere solo a minoranze di estremisti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il problema del click-system e&amp;rsquo; che e&amp;rsquo; qui per rimanere. Sino a quando si continueranno a vedere servizi gratis, ove &amp;ldquo;gratis&amp;rdquo; significa &amp;ldquo;pagato con la pubbblicita&amp;rsquo;&amp;rdquo;, aziende come Google , Facebook &amp;amp; co potranno basarci fortune immense, costruendo un sistema per il quale la visibilita&amp;rsquo;, &lt;strong&gt;senza distinzione di motivo&lt;/strong&gt; , viene prima di ogni cosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il risultato del click-system e&amp;rsquo; che il Troll, che in passato era il disturbato &lt;em&gt;cunnifugo&lt;/em&gt; o l&amp;rsquo;inacidita &lt;em&gt;aviopriva&lt;/em&gt; oggi sono star:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Bisogna riaprire auschwitz! -&amp;gt; Scandalo -&amp;gt; Impression -&amp;gt; €€€€€€&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No, bisogna aprirne due! -&amp;gt; Scandalo -&amp;gt; Impression -&amp;gt; €€€€€€&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Al terzo auschiwitz che apriamo, non fa piu&amp;rsquo; notizia/soldi. E allora:&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dobbiamo mettere i cecchini per sparare ai bambini mendicanti! -&amp;gt; Scandalo -&amp;gt; Impression -&amp;gt; €€€€&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;questo e&amp;rsquo; semplicemente il click-system. Non si salva nessuno. Nessun giornale puo&amp;rsquo; dire di esserne fuori. Chi anche titoli in prima pagina che &amp;ldquo;Il barbaro e&amp;rsquo; un barbaro&amp;rdquo;, stigmatizzandone le parole, &lt;strong&gt;ha pur sempre il barbaro come fornitore di click&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sapete perche&amp;rsquo;, di preciso, Grillo ha espulso tizio e caio?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h1&gt;
PERCHE&amp;rsquo; FACEVA NOTIZIA. CIOE&amp;rsquo; IMPRESSION. CIOE&amp;rsquo; &lt;u&gt;SOLDI&lt;/u&gt;.
&lt;/h1&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; inutile cercare nel regolamento le ragioni. E&amp;rsquo; inutile chiedersi come mai ogni tanto la scomunica si abbatte su qualcuno dei suoi. Il problema e&amp;rsquo; che per qualche tempo le espulsioni in seno ad M5S muovevano click sui siti web dei giornali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sapete perche&amp;rsquo;, di preciso, non si vedono piu&amp;rsquo; tanto spesso delle espulsioni da M5S?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h1&gt;
PERCHE&amp;rsquo; LE ESPULSIONI NON FANNO PIU&amp;rsquo; MUOVERE I CLICK.
&lt;/h1&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tra un pochino, quando senza espulsioni le espulsioni faranno muovere di nuovo i click, Grillo ricomincera&amp;rsquo;, state tranquilli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La forza che spinge le decisioni di Grillo e di Casaleggio non consiste di valutazioni politiche o strategiche. Se osservate l&amp;rsquo;insistenza con la quale Grillo chiede ai suoi parlamentari di mettersi a fare la seduta del parlamento in piazza - perche&amp;rsquo; cosi&amp;rsquo; tutti capiscono che siete diversi - la prima domanda e&amp;rsquo;: quanta gente passera&amp;rsquo; in 5 ore per una piazza di Roma ad ascoltarli? Poche migliaia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma quanta gente andra&amp;rsquo; a cliccare sul blog di grillo (e su altri, perche&amp;rsquo; il click-system e&amp;rsquo; pervasivo) se c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; la notizia dei parlamentari che escono dal parlamento-fogna? Tantissimi. Ed e&amp;rsquo; questo il punto: a Grillo della politica non frega niente, lui e&amp;rsquo; una click-star, e si muove inseguendo i click.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le piazze di Grillo, dice, non muovono piu&amp;rsquo; gente. Strano, perche&amp;rsquo; non c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; notizia di comizi di Grillo andati vuoti. I suoi comizi - sino a prova contraria - riempiono ancora le piazze. Ma le piazze non portano soldi, i soldi arrivano dai click che arrivano da chi va , online, a vedere il filmato del comizio. Non per nulla ha riempito youtube di comizi TUTTI IDENTICI: comunque producono click, anche se non dicono nulla di diverso uno dall&amp;rsquo;altro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora perche&amp;rsquo; dice che le piazze non servono piu&amp;rsquo;? &lt;strong&gt;Perche&amp;rsquo; non muovono piu&amp;rsquo; il click&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt; Grillo e&#39; una &lt;i&gt;click-star&lt;/i&gt; che fa parte di un &lt;i&gt;click-system&lt;/i&gt;. La politica non e&#39; la forza che lo spinge. E&#39; possibile prevedere &lt;u&gt;interamente&lt;/u&gt; la &#34;linea politica&#34; di Grillo semplicemente ragionando in termini di click, di impression: cosa fa impression? Questo Grillo dira&#39;, fara&#39;, proporra&#39;. &lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; Dibattista, che dice un sacco di cazzate, e&amp;rsquo; cosi&amp;rsquo; bravo secondo Grillo? Perche&amp;rsquo; una stronzata sul &amp;ldquo;Dialogo con l&amp;rsquo; ISIS&amp;rdquo; in un periodo di tensione vale una marea di click. E&amp;rsquo; una cazzata per tutti, ma non per Grillo e il mondo del click-system.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con quale criterio hanno scelto i parlamentari &amp;ldquo;che comunicano con la gente&amp;rdquo;? Con il conto dei click. Con quale criterio hanno scelto i Messora? Con il conto dei click. Con quale criterio hanno espulso, e CHI hanno espulso? Chi non portava click, che pero&amp;rsquo; qualche click ha portato al momento dell&amp;rsquo;espulsione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non per nulla sul sito di grillo NON potete vedere neanche le icone se non &amp;ldquo;disabilitate i sistemi per il blocco della pubblicita&amp;rsquo;&amp;rdquo;: non importa quanto diffondere una notizia sia importante per il paese (preoccupazione tipica di un movimento politico), se &lt;strong&gt;non fai il click, non devi sapere la cosa importantissima che puo&amp;rsquo; salvare il paese&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E non vi illudete, lo stesso vale nel caso di Salvini, della Santanche&amp;rsquo; e compagnia bella: tutti sono parte di un click-system che ormai muove miliardi e miliardi di euro, paese per paese.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sapete perche&amp;rsquo; Grillo e&amp;rsquo; contro il finanziamento pubblico ai giornali? Perche&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; i giornali devono vivere di pubblicita&amp;rsquo;, e piu&amp;rsquo; dipendono dai Click, e piu&amp;rsquo; dipendono dai personaggi come Grillo, che sono formidabili fornitori di click per il click-system.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;&lt;u&gt; Non esiste NESSUNA parte della linea politica di Grillo che non possa venire spiegata secondo i paradigmi del click-system&lt;/u&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ai tempi dei primi troll, sui gruppi non moderati si diceva &amp;ldquo;don&amp;rsquo;t feed the trolls&amp;rdquo;. Si sapeva bene che se il trolling fosse diventato economicamente conveniente, di qualsiasi economia (anche psichica) si parlasse, sarebbe successo il finimondo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso e&amp;rsquo; arrivato il click-system. Il sistema della pubblicita&amp;rsquo; online. Dei servizi gratis pagati con pubblicita&amp;rsquo;. Il click-system nutre i troll. Ne puo&amp;rsquo; nutrire migliaia, forse milioni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sui forum , sui newsgroup e sulle BBS la soluzione era la moderazione. Un moderatore eletto dai partecipanti bloccava i troll ed i messaggi trolleggianti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Occorre forse pensare a dare un moderatore alla stampa?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/QGyJOyuN0q4&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grillo Leaks</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/amaralatuaminestra/</link>
      <pubDate>Sun, 10 May 2015 00:34:41 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/amaralatuaminestra/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quando sono stati annunciati sui giornali i &amp;ldquo;Grillo Leaks&amp;rdquo; mi sono limitato a lanciare un &amp;ldquo;wget -r -np&amp;rdquo;  ripromettendomi di rileggerlo con calma. Ho potuto farlo adesso , e devo dire che non ha molto cambiato la mia pessima opinione a riguardo. Ma ci sono alcune cose che spiccano e che nessun commentatore ha voluto dire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La prima e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;assoluta mancanza di politica. In tutti questi &amp;ldquo;leaks&amp;rdquo; non c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; nessun tema politico. Certo, per la stampa italiana qualsiasi cosa riguardi i partiti va nel capitolo &amp;ldquo;politica&amp;rdquo;, ma la politica e&amp;rsquo; quella parte della discussione che parla del paese e del suo destino, e delle decisioni che ne derivano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cosa che appare chiarissima e&amp;rsquo; che Grillo coi suoi parla solo di una cosa: &amp;ldquo;comunicazione&amp;rdquo;. Ovviamente quando il leader e&amp;rsquo; un comico e il guru e&amp;rsquo; un pubblicitario non possiamo aspettarci moltissimo sul piano dei contenuti, ma la cosa incredibile e&amp;rsquo; che in tutti questi &amp;ldquo;leaks&amp;rdquo; l&amp;rsquo;assenza di contenuti e&amp;rsquo; TOTALE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se qualcuno si adoperasse per prendere delle registrazioni e togliere sistematicamente i contenuti, non raggiungerebbe che una piccola frazione del risultato ottenuto involontariamente da Grillo. La completa ASSENZA di contenuti politici.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il tema delle espulsioni secondo me e&amp;rsquo; abusato: ho gia&amp;rsquo; mostrato come le &amp;ldquo;consultazioni online&amp;rdquo; in realta&amp;rsquo; non siano mai avvenute davvero. Quindi sentire Grillo che dice di aver deciso le espulsioni insieme a Casaleggio non fa altro che confermare la mia ipotesi: qualcuno riempie di valori un database e poi sostiene che abbia votato la gente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La costante invece e&amp;rsquo; la comunicazione: si doveva andare in piazza con le sedioline. Interessante. E perche&amp;rsquo;? Per &amp;ldquo;far capire alla gente che non siete come quelli li&amp;rsquo;.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo e&amp;rsquo; un messaggio importante per la campagna elettorale: quando uno deve decidere per chi votare probabilmente vuole sapere che gli eletti siano diversi. Ma quando uno e&amp;rsquo; in parlamento, i giochi sono fatti. Che siano diversi non frega piu&amp;rsquo; a nessuno, frega invece che cosa ottengano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non stavano parlando di come far approvare leggi o di quali leggi approvare. Parlavano di come &amp;ldquo;comunicare&amp;rdquo; per avere voti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Continuare a ripetere &amp;ldquo;noi siamo diversi, noi siamo diversi, noi siamo diversi&amp;rdquo; dopo le elezioni non serve a nulla: e&amp;rsquo; una strategia da pubblicitari. Tu dici che il tale pomodoro e&amp;rsquo; fresco, la gente lo compra, e allora tu continui a dire che e&amp;rsquo; fresco. Ma questo funziona in pubblicita&amp;rsquo;, non in politica.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Gli altri temi &amp;ldquo;intercettati&amp;rdquo; sono sempre gli stessi: tizio che va in giro a cercare followers, caio che fa di tutto per i meetup&amp;hellip; insomma, non e&amp;rsquo; un partito. E&amp;rsquo; semplicemente una societa&amp;rsquo; di consulenza per l&amp;rsquo;immagine online, il cui scopo e&amp;rsquo; raggranellare voti.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;La loro ossessione per la comunicazione al di sopra dei programmi e&amp;rsquo; incredibile, specialmente in contrasto con la mancanza di contenuti. Grillo che rimprovera i suoi di essere andati a fare &amp;ldquo;delle figure di merda in TV&amp;rdquo; e&amp;rsquo; da incorniciare: come se Grillo nelle sue apparizioni in TV da capo di M5S sia mai riuscito a brillare. E come se non si fosse sentito dire di tutto, dalla necessita&amp;rsquo; di un dialogo con lo Stato Islamico all&amp;rsquo;esistenza delle sirene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cosa divertente e&amp;rsquo; stata poi la reazione di Grillo, ovvero la richiesta di bloccare il sito con i leaks. Richiesta stupida innanzitutto perche&amp;rsquo;, appunto, chi aveva interesse ha semplicemente salvato l&amp;rsquo;intero sito su disco, come me. Seconda, perche&amp;rsquo; adesso che il sito non e&amp;rsquo; visibile&amp;hellip;. puo&amp;rsquo; contenere qualsiasi cosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nell copia che ho io, per dire, c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; una registrazione ove Grillo invita i suoi a guardarsi dagli uomini che portano il borsello, perche&amp;rsquo; sono agenti della Trilaterale. Voi potrete dirmi che dovrei mostrare le prove, e io vi risponderei che non voglio essere oscurato. Se Grillo fosse stato davvero cosi&amp;rsquo; sicuro di se&amp;rsquo;, avrebbe lasciato li&amp;rsquo; il sito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E qui arriviamo al punto del dilettantismo. Far chiudere un sito di leaks e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;errore piu&amp;rsquo; grosso che esista. Non solo il sito stesso e&amp;rsquo; gia&amp;rsquo; su torrent  ed eMule, sino a &lt;a href=&#34;https://vimeo.com/127341390&#34;&gt;Vimeo&lt;/a&gt; , Youtube, e tanti altri posti, ma  ne&amp;rsquo; Grillo ne&amp;rsquo; Casaleggio mostrano di sapere qualcosa sulla &amp;ldquo;Rete&amp;rdquo;, tantomeno di &amp;ldquo;Comunicazione&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se Grillo e Casaleggio conoscessero &amp;ldquo;la Rete&amp;rdquo; saprebbero bene che la censura non funziona. Chiudere un sito non funziona. Adesso i loro leaks sono ovunque. Quindi, si tratta di dilettanti allo sbaraglio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cosa incredibile di Grillo e del suo movimento e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;assoluto dilettantismo nella gestione dei gruppi umani.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La prima cosa e&amp;rsquo; che questi grilloleaks sono usciti da una serie di riunioni. In qualsiasi organizzazione degna di questo nome le riunioni si effettuano con un segretario che stende le minute. Nelle minute c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; scritto &amp;ldquo;presente tizio, caio, sempronio&amp;rdquo;. Se ad un certo punto escono tanti leaks come quelli, basta confrontare le minute e la talpa salta fuori.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Invece le riunioni si fanno evidentemente senza segretario e senza minute , e il risultato e&amp;rsquo; che non si sa nemmeno chi abbia detto cosa. Tutta la registrazione&lt;a href=&#34;https://vimeo.com/127341390&#34;&gt;Vimeo&lt;/a&gt; verte su diversi fatti:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Il sistema di rendicontazione e&amp;rsquo; bacato , e non ottengono  nessuna risposta dal supporto. Quello che leggete online quando andate a leggere &amp;ldquo;ti rendiconto&amp;rdquo; e&amp;rsquo; aria fritta.Quei numeri sono sballati. Magari hanno restituito, magari no.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La gestione delle email avviene con una casella comune, la cui password viene assegnata ad un individuo scelto da un&amp;rsquo;assemblea, e a volte si sbaglia persona.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La comunicazione tra Grillo, Casaleggio e i loro parlamentari e&amp;rsquo; perlomeno dilettantistica.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La rendicontazione segue criteri eterogenei a seconda degli argomenti. Se un parlamentare pubblica lo stesso rendiconto su una pagina che non e&amp;rsquo; sul blog di Grillo, viene espulso. Grillo puo&amp;rsquo; omettere rendicontazioni , spostare soldi come gli pare, e va sempre bene.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Sebbene Casaleggio vanti di essere &amp;ldquo;un manager&amp;rdquo;, tutto questo non ottiene alcuna risposta, e non si riesce nemmeno a capire chi faccia cosa a livello di backoffice. Indorned.  E allora si scopre che un tizio viene accusato sul blog di aver commesso dei reati (che e&amp;rsquo; reato di per se&amp;rsquo;) , e non denuncia Grillo perche&amp;rsquo; - poveretto - nel Movimento ci crede.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una cosa che impressiona e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;uso dello Straw Man Argument da parte di Grillo, ovvero la sua tendenza a non rimanere in tema. Qualsiasi volta si sollevi un tema con grillo, Grillo risponde parlando di un argomento diverso. &lt;strong&gt;Grillo sembra incapace di seguire il filo di un discorso, di focalizzarsi su un argomento senza pensare ad un altro&lt;/strong&gt;. Tipico di chi ha il cervello cotto dalla PNL, btw.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alla fine della registrazione, la cosa che appare chiara e&amp;rsquo; che non sappiamo per quale motivo un tizio toscano sia stato buttato fuori e accusato di aver commesso crimini sul blog, quando alla fine dei conti l&amp;rsquo;unica cosa che sembra non funzionare e&amp;rsquo; una form su un blog di grillo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Appare chiaro che esistono delle preferenze e dei trattamenti preferenziali, che qualcuno puo&amp;rsquo; chiamare Casaleggio e qualcun altro no. E&amp;rsquo; assolutamente evitente un problema di &amp;ldquo;casa dei veleni&amp;rdquo; , ove volano coltellate alle spalle, e questo per una gestione del gruppo assolutamente patetica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h1&gt; Il problema non e&amp;rsquo; capire chi comanda nell&amp;rsquo; M5S. Il problema e&amp;rsquo; che chi comanda e&amp;rsquo; chiaramente una testa di cazzo incapace, velleitaria e impreparata.&lt;/h1&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando discutete in rete con dei grillini viene detto che loro nell&amp;rsquo; M5S &amp;ldquo;restituiscono&amp;rdquo; e che puoi andare a vederlo in rete. Bellissimo. Ma se poi si scopre che quel software funziona male, due domande sorgono spontanee:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Davvero tutti i soldi restituiti finiscono al famoso &amp;ldquo;fondo&amp;rdquo;? Con un sistema di contabilita&amp;rsquo; fatto di fogli excel e form che non funzionano, possono succedere un sacco di cose.La rete sara&amp;rsquo; una cosa bella, ma un revisore dei conti e&amp;rsquo; ancora piu&amp;rsquo; bello.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ci si rende conto che molte cose non sono esattamente come appaiono da fuori. Certo, niente di quello che si vede ha rilevanza penale, ma c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; una grossa differenza tra &amp;ldquo;onesto&amp;rdquo; e &amp;ldquo;incensurato&amp;rdquo;: un bugiardo incensurato NON e&amp;rsquo; &amp;ldquo;onesto&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Se il primo punto e&amp;rsquo; gravissimo - in quanto muovere milioni di euro a conto terzi senza una revisione contabile e&amp;rsquo; perlomeno scandaloso - anche il secondo non scherza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il M5S fa una certa mescolanza tra i concetti di &amp;ldquo;onesto&amp;rdquo; ed &amp;ldquo;incensurato&amp;rdquo;. Ma se una persona che ha la fedina penale sporca e&amp;rsquo; sicuramente poco onesta, occorre distinguere le condizioni necessarie da quelle sufficienti. E la differenza sta nel &amp;ldquo;mentire&amp;rdquo;. Chi mente spesso non e&amp;rsquo; incensurato, ma non per questo e&amp;rsquo; onesto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La semplice menzogna in Italia non e&amp;rsquo; sempre punita dal codice penale, cosi&amp;rsquo; difficilmente un bugiardo patentato avra&amp;rsquo; la fedina penale sporca. Ma quando il &amp;ldquo;racconto&amp;rdquo; di M5S che si evince dal sito di Grillo e&amp;rsquo; completamente diverso dai fatti che si evincono dai &lt;em&gt;leaks&lt;/em&gt; , ci si accorge di un fatto: che il sito di grillo non commette reati di rilevanza penale, ma di certo mente. E se mente, l&amp;rsquo; &lt;strong&gt;onesta&amp;rsquo; non sta andando di moda&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il fatto per esempio che i parlamentari si siano trovati a mantenere un addetto alla comunicazione coi soldi propri, scelto da Grillo e Casaleggio per non meglio precisati metodi, la scelta arbitraria di quel carnaio assurdo di TzeTze , ed i relativi mal di pancia, sono sempre stati nascosti dal sito di grillo, che ha sempre descritto una realta&amp;rsquo; opposta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quanto tempo potra&amp;rsquo; ancora resistere M5S in una situazione per la quale gli entusiasti della prima ora vengono pugnalati alle spalle ed avvelenati da opportunisti che vogliono il loro posto (e quindi si attaccano al telefono con Grillo e Casaleggio per diffamare gli altri) e&amp;rsquo; poco chiaro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per quanto tempo ancora dei personaggi idealisti sino al commovente sacrificheranno la famiglia e i soldi e la vita ad un simile , evidente ciarlatano lo vedremo nei prossimi mesi: &lt;strong&gt;di certo, chi e&amp;rsquo; dispostissimo a prendere la loro poltrona esiste gia&amp;rsquo; ed e&amp;rsquo; in coda&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; chiaro che Grillo e Casaleggio non abbiano mai definito dei processi interni al partito perche&amp;rsquo; cosi&amp;rsquo; e&amp;rsquo; loro facile espellere gente accusandola di non aver seguito i processi interni (che poi nemmeno Grillo, che dice di esserne garante, conosce tutti: il caso dell&amp;rsquo; &amp;ldquo;endorsement&amp;rdquo; parla chiaro) e il fatto di non aver definito alcun processo interno certo e&amp;rsquo; la loro forza: senza una &amp;ldquo;rule of law&amp;rdquo; cui tutti sono sottomessi, domina chi puo&amp;rsquo; minacciare di ritirarsi, chi puo&amp;rsquo; minacciare di chiudere il blog, eccetera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi, sui numeri di accessi sparati da grillo e sui costi &amp;ldquo;del server&amp;rdquo; ci sarebbe da ridire un pochino: o i suoi server vanno a Chanel °5, oppure la sua catena dei fornitori e&amp;rsquo; perlomeno discutibile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h1&gt; Tutto quello che si vede e&amp;rsquo; una sconfinata distesa di piccole miserie umane &lt;/h1&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Niente a che vedere con la nobilta&amp;rsquo; e la purezza di intenti che M5S sbandiera come &amp;ldquo;novita&amp;rsquo; politica&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo non  e&amp;rsquo; un reato penale, ma definire &amp;ldquo;onesta&amp;rsquo; &amp;rdquo; quello che si sente in queste registrazioni mi sembra esagerato. Qualsiasi cosa vada di moda da quelle parti, ha un nome molto diverso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/BCiaNiLHAVU&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uk, Democrazia oppure Ordalia?</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/idemoanglicani/</link>
      <pubDate>Fri, 08 May 2015 22:21:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/idemoanglicani/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quando un politico inglese da&amp;rsquo; le dimissioni, tutti in Italia cominciano a parlare di dimissioni come simbolo e sintomo di democrazia, anche se onestamente non sembra che chi scrive abbia qualche teoria logoca da proporre. Il legame tra democrazia e necessita&amp;rsquo; di dimissioni, infatti, e&amp;rsquo; poco provato e non e&amp;rsquo; molto consistente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come sapete, i perdenti delle scorse elezioni si dimetteranno, e quindi tutti sono li&amp;rsquo; a guardare ammirati l&amp;rsquo;inghilterra che da&amp;rsquo; &amp;ldquo;prova di democrazia&amp;rdquo;. In realta&amp;rsquo; questa cultura proviene dall&amp;rsquo;origine germanica della popolazione, precisamente dall&amp;rsquo;idea di Ordalia, che deriva dal germanico Ur-Teil. L&amp;rsquo;ordalia era un processo che , quando si svolgeva mediante duello, assegnava la colpa &lt;strong&gt;al perdente&lt;/strong&gt;: anziche&amp;rsquo; giudicare le prove, si credeva che la giustizia fosse una forza fisica dell&amp;rsquo;universo, quando non una manifestazione divina, ragione per cui nel dubbio si sottoponeva l&amp;rsquo;imputato ad una difficile prova, convinti che se innocente l&amp;rsquo;avrebbe superata. Una di queste prove poteva essere lo &lt;em&gt;Zweikampf&lt;/em&gt;, il combattimento a due, ovvero il duello. In questo modo e per questa ragione, la sconfitta veniva associata ad una colpa da espiare. L&amp;rsquo;ordalia rimase legge nel sistema di common law britannico sino all&amp;rsquo; 800, quando i duelli vennero vietati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sostituite al popolo che vota la legge divina, e alla condanna una qualche responsabilita&amp;rsquo; da espiare con le dimissioni, e la ragione per cui si dimettono gli sfidanti di Cameron sono chiare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nell&amp;rsquo;ordalia, infatti, ad essere sconfitto nel duello (quando si faceva per duello) era un preciso individuo: questo identificava in lui, ed in lui solo, la persona avversa a Dio. Di consegnenza, questo ne faceva l&amp;rsquo;unico colpevole. Allo stesso modo, sarebbe impossibile dire che quando un intero partito perde le elezioni l&amp;rsquo;unico responsabile sia &lt;em&gt;il capo&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eppure, e&amp;rsquo; quello che si dice, in quasi tutti i paesi la cui legge derivi dal diritto normanno o germanico, Germania compresa. Andiamo a vedere le motivazioni dei sostenitori delle elezioni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Il candidato sfidante deve dimettersi perche&amp;rsquo; il partito ha perso sotto la sua guida&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Affermare che lo UKIP abbia perso per via della guida di Farage e&amp;rsquo; un attimino sospetto. Sia perche&amp;rsquo; il sistema elettorale inglese e&amp;rsquo; maggioritario, e quindi si basa sul candidato che vince in una data zona, sia perche&amp;rsquo; i subalterni di Farage si sono prodotti in un &amp;ldquo;turbinio di cazzate&amp;rdquo; al cui confronto leggere di Salvini da pensare alla filosofia cartesiana. Mi meraviglia che non abbiano citato Evola, ma non seguo molto la stampa inglese. Del resto, Farage e&amp;rsquo; un brillante oratore , unica dote che ha, mentre i suoi scagnozzi che aprono bocca sembrano usciti da un delirio maccartist-monarchico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Andando in Germania, accusare Steinbrück di essere responsabile della sconfitta quando SPD ha perso principalmente sul territorio, sia come distribuzione dei voti che come struttura (federale) dello stato, e&amp;rsquo; semplicemente ridicolo. Una sconfitta del genere, razionalmente, dovrebbe portare ad una epurazione interna  del partito: una sola persona non puo&amp;rsquo; causare, neanche volendo, l&amp;rsquo;offuscamento di OGNI candidato sul territorio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Il presidente del partito deve dimettersi perche&amp;rsquo; perdendo ha mostrato di non avere le capacita&amp;rsquo; di capire il paese&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A questo punto, sarebbe sensato chiedersi chi diavolo lo abbia messo al proprio posto. Non e&amp;rsquo; stato per caso un comitato di partito, o un direttivo, o un processo detto &amp;ldquo;primarie?&amp;rdquo;. E perche&amp;rsquo; allora l&amp;rsquo;accusa di non aver capito il paese reale non vengono fatte anche a coloro che hanno nominato ed acclamato il candidato?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come mai lui non ha capito il paese reale, mentre chi lo ha eletto pensava che lui avesse capito il paese? Come mai non ha alcuna responsabilita&amp;rsquo; chi ha eletto questo personaggio, e come mai il vice - che prendera&amp;rsquo; il suo posto quasi inevitabilmente - vice che era pure presente durante le elezioni, &lt;strong&gt;non e&amp;rsquo; stato messo subito alla guida&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se le elezioni dimostrassero che la persona non ha capito il paese reale, le dimissioni dovrebbero riguardare anche il suo direttivo, chi lo ha eletto, e la gerarchia che ha creduto in lui. &lt;strong&gt;Chi crede nell&amp;rsquo;uomo sbagliato era nel giusto?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Il candidato deve dimettersi perche&amp;rsquo; il suo programma politico e&amp;rsquo; stato bocciato dagli elettori&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa strana affermazione sembra dimenticare il fatto che l&amp;rsquo;intero partito ha aderito al manifesto elettorale. A meno di non avere il capo del Klu Klux Klan a capo delle Black Panther, come mai nessuno si era accorto delle storture palesi nel programma del candidato prima della sconfitta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se le idee del candidato erano sbagliate, se la sua visione era quella scorretta e/o se il suo programma non era quello che serviva al paese, &lt;strong&gt;aveva capito tutto chi ha appoggiato il programma inadeguato&lt;/strong&gt;? Come e&amp;rsquo; possibile affermare che i funzionari del suo partito non abbiano colpe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E ammettiamo pure che il programma fosse sbagliatissimo: rimane sempre quel 20-25% di persone che hanno votato il partito. &lt;strong&gt;Devono dimettersi anche loro per aver creduto nel programma sbagliato&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In che modo vogliamo affermare che il leader sia responsabile di un programma sbagliato quando tutti gli altri che lo hanno appoggiato e votato invece siano innocenti?&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Tutte queste scuse sono patetiche. In generale, qualsiasi accusa si possa rivolgere al capo la si puo&amp;rsquo; rivolgere anche alla nomenklatura del partito,e  la si dovrebbe rivolgere anche agli elettori, pure di minoranza, che hanno comunque votato il partito col candidato/programma/ideale &amp;ldquo;sbagliato&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;La vera ragione dietro alle dimissioni dei leader perdenti non sta nella &lt;em&gt;moderna democrazia&lt;/em&gt; ma nel retaggio barbarico dell&amp;rsquo;&lt;em&gt;ordalia&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; solo trasformando le elezioni in un duello ordalico, nella germanica Ur-Teil della &lt;em&gt;Zweikampf&lt;/em&gt;, poi fluita in inghilterra insieme ai sassoni, che si possono scaricare tutte le colpe sul partecipante al duello: su di lui, e nessun altro, si e&amp;rsquo; abbattuto il pollice verso del dio-popolo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sicuramente, gli inglesi sono piu&amp;rsquo; bravi a vendere l&amp;rsquo;ordalia, come sono bravi a vendere quasi tutte le loro arcaiche cazzate come &amp;ldquo;culla della democrazia&amp;rdquo;. Il paese senza una costituzione si vende come la culla della &lt;em&gt;rule of law&lt;/em&gt;, una monarchia si vende come culla della democrazia parlamentare, un paese ove il Re si considera &lt;em&gt;defensor fidei&lt;/em&gt; si vende come paese laico ed equidistante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Almeno i tedeschi cercano scuse. Quando Steinbrück si dimise a favore di Gabriel, si disse che era perche&amp;rsquo; dovendo Gabriel entrare nel governo con la Merkel, era assurdo che ci entrasse quello che la Merkel lo aveva sconfitto. Ma la Merkel non ha sconfitto solo Steinbrück, anche Gabriel ha subito la sua pelata di voti dalla cancelliera. Tuttavia, almeno in apparenza la scusa regge, e sembra quasi un criterio pragmatico: se sei stato sconfitto non vai al governo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cosa ridicola dell&amp;rsquo;autocompiacimento inglese, invece, e&amp;rsquo; che si sforzano di vendere l&amp;rsquo;ordalia non come criterio empirico, ma come altissimo esempio di democrazia. Gli elettori che in campagna elettorale che hanno votato proprio QUEL leader, pur essendo una minoranza, hanno votato PROPRIO LUI, e non il suo successore: dov&amp;rsquo;e&amp;rsquo; la democrazia nel togliere dal vertice proprio ed esattamente l&amp;rsquo;unico ad essere stato votato alle ultime elezioni, seppure da una minoranza, PUR SEMPRE DAGLI UNICI ELETTORI DEL PARTITO, SPESSO DA TUTTI GLI ELETTORI DI QUEL PARTITO?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il mondo si e&amp;rsquo; gia&amp;rsquo; visto vendere dagli inglesi i resti di un impero coloniale come &amp;ldquo;commonwhealth&amp;rdquo;, una monarchia con tutti i tratti della superstizione popolare come &amp;ldquo;moderna democrazia occidentale&amp;rdquo;, un diritto consuetudinario privo di costituzione come &amp;ldquo;rule of law&amp;rdquo; , quindi adesso tutti dobbiamo sciropparci come &amp;ldquo;democrazia&amp;rdquo; il rimasuglio rimasticato dell&amp;rsquo;ordalia medioevale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E non credo che qualche giornalista italiano perdera&amp;rsquo; mai il complesso di inferiorita&amp;rsquo; verso qualsiasi cosa vada di moda fare a Londra: &lt;strong&gt;il provinciale confonde sempre l&amp;rsquo;ultima moda con la modernita&amp;rsquo;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per cui, ripetete con me:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La monarchia e&amp;rsquo; Repubblica.&lt;br&gt;
Il difensore della Fede e&amp;rsquo; Laico.&lt;br&gt;
La Guerra e&amp;rsquo; Pace.&lt;br&gt;
L&amp;rsquo;arancione e&amp;rsquo; il nuovo nero.&lt;br&gt;
L&amp;rsquo; Ignoranza e&amp;rsquo; schiavitu&amp;rsquo;.&lt;br&gt;
L&amp;rsquo;ordalia e&amp;rsquo; Modernita&amp;rsquo;.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/FJwecmLgMB8&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A conci&#39;, chetteserve?</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/concitastordita/</link>
      <pubDate>Wed, 06 May 2015 23:56:37 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/concitastordita/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sto seguendo da lontano la vicenda dell&amp;rsquo; Unita&amp;rsquo; e delle richieste di pignoramento arrivate a diversi giornalisti, come Concita De Gregorio ed altri. La prima reazione e&amp;rsquo; stata quella di sufficienza, ma poi una strana serie di domande mi si sono affacciate alla mente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A sentire i filmati, i &amp;ldquo;lavoratori&amp;rdquo; dell&amp;rsquo; Unita&amp;rsquo; (perche&amp;rsquo; li&amp;rsquo; non c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; il capo e i subordinati, li&amp;rsquo; sono tutti compagni) , si sono accorti di avere delle cause pendenti, si sono accorti di come funzioni con la legge in caso di fallimento, hanno capito cosa voglia dire &amp;ldquo;in solido&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hanno realizzato che il loro stesso giornale non stava pagando gli avvocati che dovevano difenderli, hanno saputo improvvisamente di aver perso le cause, e si sono accorti che i creditori, mancando l&amp;rsquo;azienda, si sarebbero rivalsi sugli unici enti solvibili.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se stessimo parlando di Biancaneve e i sette nani, questo sarebbe concepibile. Se fossero suore di clausura o si trattasse di Michael Valentine Smith, allevato su Marte, lo avrei capito: uno su Marte non grokka la giustizia italiana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma stiamo parlando dell&amp;rsquo; Unita&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un giornale che della pretesa di sapere tutto piu&amp;rsquo; degli altri, capire tutto piu&amp;rsquo; degli altri e pensare meglio di chiunque altro aveva fatto una bandiera. Il giornale che si atteggiava a quel giornalismo che scova le magagne nascoste,che svela la propaganda del capitale, che scava in profondita&amp;rsquo; sotto il culo al padrone.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il giornale che spiega ai lavoratori come difendersi dalle terribili astuzie dei padroni, il giornale di quelli intelligenti che sanno e che capiscono.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Vederli cadere dalle nuvole come tanti coglioni sa di Fracchia la Belva Umana.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Quelli che discettavano dei processi di Berlusconi  , di paradisi fiscali e di scappatoie legali per non pagare tasse , non avevano la piu&amp;rsquo; pallida idea del fatto che una procedura fallimentare potesse esporre a responsabilita&amp;rsquo; &amp;ldquo;in solido&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quelli che per anni hanno discettato delle riforme della giustizia e di avvisi di garanzia , con aria da fini giuristi. Quelli che dedicavano articoli interi alla costituzionalita&amp;rsquo; delle sentenze, come se la mattina mangiassero pane e diritto, quelli che si atteggiavano a talpe di archivio, pronte a trovare carte compromettenti e scomode in qualsiasi tribunale italiano,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h2&gt; NON SAPEVANO NEMMENO DI ESSERE IMPUTATI, DI AVERE DELLE CAUSE IN CORSO. &lt;/h2&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il giornale dei lavoratori. Quello che straparlava di &amp;ldquo;piano industriale&amp;rdquo; ogni volta che i sindacati erano in agitazione. Quello che parlava di tutela dei lavoratori. Quello che ti faceva cadere dall&amp;rsquo;alto il complotto dei padroni contro il proletariato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il giornale di quelli che vedevano piu&amp;rsquo; lontano, di quelli che non cascavano nei tranelli del padronato, di quelli che ciarlavano delle piu&amp;rsquo; sottili, bizantine strategie . Il giornale che svelava i retroscena che la TV berlusconiana, instupidente, non voleva mostrare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h2&gt; NON SAPEVANO COSA FACESSE IL LORO STESSO CURATORE FALLIMENTARE &lt;/h2&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Erano quelli delle inchieste. Quelli che si eccitavano a furia di &amp;ldquo;resistere, resistere, resistere&amp;rdquo;. Erano quelli che avevano &amp;ldquo;le fonti dentro le procure&amp;rdquo;, quelli che parlavano di riunioni private tra politici come se fossero stati presenti, quelli che avevano ogni giorno indiscrezioni fresche dalla procura.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h2&gt; NON SOLO NON SAPEVANO DI ESSERE IN CAUSA, MA NEANCHE &lt;u&gt;DI AVERE PERSO LA CAUSA&lt;/u&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hanno scartavetrato la minchia per 70 anni al pubblico italiano. I loro lettori, una volta dotati di Unita&amp;rsquo; sotto il braccio, a loro volta assumevano lo stesso tono sapiente , si atteggiavano a penetratori della verita&amp;rsquo; e svelatori del nascosto, sapevano sempre cosa c&amp;rsquo;era prima, cosa c&amp;rsquo;era sotto, cosa c&amp;rsquo;era dietro e cosa c&amp;rsquo;era dentro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E non sapevano neanche di rispondere in solido per le cause che avevano in corso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; stato un sofisticato complotto della CIA?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sono stati i terribili &amp;ldquo;poteri forti&amp;rdquo;? Si e&amp;rsquo; trattato di un depistaggio dei servizi segreti, che agli occhi degli intelligentissimi e sapienti giornalisti dell&amp;rsquo; Unita&amp;rsquo; era come vetro trasparentissimo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No, qui parliamo di Equitalia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C&amp;rsquo;e&amp;rsquo; una espressione che mi gira per la testa da giorni. Suona piu&amp;rsquo; o meno cosi&amp;rsquo;:&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt; Miserabile, patetico, &lt;u&gt;velleitario&lt;/u&gt; branco di presuntuosi ciarlatani con la penna in mano.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nei vostri occhi sorpresi capiamo quale sia stata la vostra REALE capacita&amp;rsquo; di percepire la realta&amp;rsquo;. Non dico di spiegarla al lettore, eh: dico di percepirla voi stessi. Siete un branco di fessi che capisce di avere una causa pendente solo quando l&amp;rsquo;ha persa e gli e&amp;rsquo; arrivata l&amp;rsquo;ingiunzione di pagamento, e voi, gli stessi imbecilli, pretendevate di aver capito le grandi inchieste del paese?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siete praticamente inciampati nelle azioni del VOSTRO STESSO curatore fallimentare (e solo quando e&amp;rsquo; troppo tardi!), e siete &lt;u&gt;gli stessi che volevano spiegare al paese le trame dei servizi segreti deviati?&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un sismografo si aggira per la Sardegna. Sembra un fantasma, e&amp;rsquo; scosso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; scosso da una pernacchia da 9 gradi Richter che sgorga, con inaudita potenza, dalla tomba di Cossiga.  Quelli che non sapevano di rispondere in solido con il curatore fallimentare , erano gli stessi che spiegavano al paese &amp;ldquo;i misteri&amp;rdquo; del sequestro Moro!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I &lt;em&gt;misteri&lt;/em&gt;, capite? Hanno scartavetrato la minchia coi &lt;em&gt;misteri&lt;/em&gt; per decenni.  Loro conoscevano &amp;ldquo;i misteri&amp;rdquo;!  Un branco di imbecilli , sconnessi con la realta&amp;rsquo; al punto di credere che un&amp;rsquo;azienda fallita avrebbe pagato i loro debiti con la giustizia, pretendeva di conoscere le piu&amp;rsquo; segrete trame dello stato!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h1&gt; Quanti fessi ci hanno creduto, in Italia?&lt;/h1&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Forza, dai. Saltate fuori. Quanti di voi si sono creduti meglio informati e meglio formati dall&amp;rsquo;intelligenza grondante da questo miserabile branco di alienati?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quanti hanno creduto di aver imparato &amp;ldquo;i processi di Berlusconi&amp;rdquo; da gente COSI&amp;rsquo; COMPETENTE che NON SAPEVA NEMMENO DI ESSERE SOTTO PROCESSO A SUA VOLTA?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In quanti hanno creduto di sapere e capire, scartavetrando la uallera ad amici , colleghi e parenti con un atteggiamento saccente, soltanto perche&amp;rsquo; leggevano un giornale fatto da gente che non ha capito nemmeno le carte del proprio fallimento aziendale?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Credo che questa sorpresa sulle loro facce , queste espressioni facciali da gente che sembra uscita da una favole, questo stupore nel primo incontro con la realta&amp;rsquo;, siano l&amp;rsquo;epitaffio perfetto per una storia giornalistica fatta principalmente di velleita&amp;rsquo;, presunzione, spocchia e tante, tante, tante balle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In tanti ci hanno creduto. Io stesso, sedicenne , feci il volontario per una delle vostre feste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E tutti quelli che avevano solo 10 parole in tasca, e che credevano di trovarne altr 10 sull&amp;rsquo;unita&amp;rsquo;, per emanciparsi, che hanno creduto in voi, sapevano di avere a che fare con un branco di ciarlatani, nemmeno capaci di cercare le proprie , di cause in tribunale, figuriamoci di appoggiare la loro, di causa?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come i fascisti che tanto odiate, avete mandato generazioni intere alla carica  con le scarpe di cartone: convinti di sapere tutto sulle trame oscure del mondo e del paese, e di averlo saputo &lt;strong&gt;da gente che non controlla neanche se l&amp;rsquo;avvocato che li sta difendendo sia stato pagato o meno&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quelli che &amp;ldquo;avevano le prove&amp;rdquo; del gioco sporco della CIA, non sapevano nemmeno di aver perso dei processi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saro&amp;rsquo; molto sincero: preferisco ricordarvi cosi&amp;rsquo;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;http://www.wolfstep.cc/images/unita.jpg&#34; alt=&#34;svulazzen&#34; /&gt;

&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come dicevate voi?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h1&gt;Una risata vi seppellira&amp;rsquo;&lt;/h1&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/a3I4BkTRw8c&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lo sciopero che non si puo&#39; dire.</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/sindacatimambo/</link>
      <pubDate>Tue, 05 May 2015 16:35:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/sindacatimambo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In questi giorni sto lavorando da casa per via dello sciopero dei macchinisti tedeschi. Forse qualcuno pensera&amp;rsquo; che io sia seccato, ma le cose non stanno cosi&amp;rsquo;. Il motivo per il quale non mi secca non sta tanto nel telelavoro (che comunque devo fare due giorni a settimana da regole interne) , ma nelle ragioni dello sciopero stesso: un aumento di stipendio del 5%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo e&amp;rsquo; quello che i macchinisti vogliono: un aumento di stipendio. Siccome DB (Deutsche Bahn) ha i soldi in cassa e festeggia i buoni risultati, (2.1 Miliardi di euro di margine operativo) , che potevano essere 2.3 senza scioperi, i sindacati hanno detto: ma non ti conviene dare a noi i soldi anziche&amp;rsquo; perderli in scioperi?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Insomma, il sindacato sta scioperando per fare avere PIU&amp;rsquo; SOLDI IN BUSTA PAGA per i lavoratori.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed e&amp;rsquo; per questo che non sono seccato: che altro dovrebbe fare un sindacato? E specialmente: e&amp;rsquo; cosi&amp;rsquo; strano che i lavoratori - dopo tutto, padri di famiglia - chiedano un salario piu&amp;rsquo; alto?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per la verita&amp;rsquo;, da quando sono qui ho visto diversi scioperi. Dal momento che il sindacato &lt;strong&gt;diversamente che in Italia&lt;/strong&gt; paga gran parte della giornata persa ai lavoratori (motivo per il quale la tessera costa molto) in genere gli scioperi sono concentrati e molto duri: essi costano molti soldi al sindacato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma TUTTI gli scioperi che ho visto erano sempre per la stessa cosa: &lt;strong&gt;alzare gli stipendi&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E alzare gli stipendi viene detto proprio cosi&amp;rsquo;: &amp;ldquo;ALZARE-GLI-STIPENDI&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non viene detto &amp;ldquo;rinnovo del contratto di lavoro&amp;rdquo;, che non e&amp;rsquo; un problema se non in Italia: se vai al lavoro, HAI un contratto. E non puo&amp;rsquo; essere differentemente: il lavoro senza contratto e&amp;rsquo; vietato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Detto questo la seconda domanda e&amp;rsquo;: per che cosa hanno scioperato i sindacati italiani , che io ricordi?&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Rinnovi del contratto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Contro la tale riforma del governo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Contro la tale azione di Marchionne.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Contro la tale nuova legge del governo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Contro le politiche di austerity.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Per difendere la costituzione.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Questioni di principio.&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;niente di tutto questo si chiama &amp;ldquo;aumento di stipendio&amp;rdquo;. Si, il &amp;ldquo;rinnovo del contratto&amp;rdquo; a volte implica sino a 10, 15 euro lordi all&amp;rsquo;anno di aumento , ma non si sono ancora viste azioni che si &lt;strong&gt;CHIAMINO&lt;/strong&gt; &amp;ldquo;vogliamo un aumento dello stipendio&amp;rdquo;, &amp;ldquo;vogliamo piu&amp;rsquo; soldi&amp;rdquo; o simili.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A quanto pare, cioe&amp;rsquo;, i sindacati italiani si occupano poco degli stipendi delle persone, e anche quando se ne occupano, si danno un gran daffare per nasconderlo, chiamando la cosa &amp;ldquo;rinnovo del contratto&amp;rdquo; oppure che so io &amp;ldquo;contro l&amp;rsquo;austerity&amp;rdquo;. Ma non si sono visti, a memoria d&amp;rsquo;uomo, scioperi di sindacati italiani per motivi che, chiaramente ed esplicitamente, e pubblicamente, si chiamino &amp;ldquo;chi lavora deve guadagnare di piu&amp;rsquo; &amp;ldquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo strano &amp;ldquo;pudore&amp;rdquo; si riflette anche sui partiti politici italiani. Quanti partiti politici vanno in giro a dire &amp;ldquo;chi ha un lavoro deve guadagnare di piu&amp;rsquo;&amp;rdquo;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se osserviamo il panorama politico, osserviamo che:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;A destra si dice che bisogna abbassare gli stipendi per competere coi cinesi.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Al centro si dice che bisogna essere piu&amp;rsquo; flessibili, ovvero abbassare gli stipendi ma chiamarlo in un altro modo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;M5S propone un reddito minimo per chi NON lavora, propone di &lt;strong&gt;abbassare&lt;/strong&gt; il reddito dei politici, ma non ha nulla come &amp;ldquo;chi lavora deve guadagnare di piu&amp;rsquo; &amp;ldquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A sinistra si lotta per i gay, per gli immigrati, per l&amp;rsquo;articolo 18, ma la frase &lt;strong&gt;chiara ed esplicita&lt;/strong&gt; &amp;ldquo;piu&amp;rsquo; soldi a chi ha un lavoro&amp;rdquo; non si sente dire neanche li&amp;rsquo;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Dove voglio andare a parare? Voglio andare a parare sul fatto che la cosiddetta &amp;ldquo;politica dei redditi&amp;rdquo; e&amp;rsquo; scomparsa dalla scena politica italiana. Se in Germania un tizio che lavora volesse piu&amp;rsquo; soldi in busta paga, saprebbe bene a chi rivolgersi: &lt;strong&gt;Ver.di o IGM&lt;/strong&gt;.  E lo saprebbe perche&amp;rsquo; questi sindacati finiscono sui giornali con una richiesta che si pronuncia tipo &amp;ldquo;mehr geld&amp;rdquo;: piu&amp;rsquo; soldi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Del resto, in tutta europa il lavoratore che voglia PIU&amp;rsquo; SOLDI sa anche a quali partiti appoggiarsi: Linke normalmente sta coi sindacati, e lo stesso fanno i Verdi, e spesso la SPD. E quando questo succede, sui giornali si scrive &amp;ldquo;aumento di stipendio per i lavoratori&amp;rdquo;, &amp;ldquo;piu&amp;rsquo; soldi per i lavoratori&amp;rdquo;, eccetera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso mettiamoci nei panni del lavoratore &lt;strong&gt;italiano&lt;/strong&gt;. Se desidera una formazione politica o sindacale di spessore nazionale che lo appoggi nella richiesta di piu&amp;rsquo; soldi in busta paga, a chi puo&amp;rsquo; rivolgersi? Quale partito dice, a chiare lettere, esplicitamente e chiaramente, che &amp;ldquo;lo stipendio di chi lavora deve aumentare&amp;rdquo;? Quali azioni di protesta ricordate , diciamo negli ultimi dieci anni, che siano finite sui media come &amp;ldquo;lottiamo per avere piu&amp;rsquo; soldi nella busta paga?&amp;rdquo;. Nessuna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Idem per i partiti. Quale partito lotta perche&amp;rsquo; &amp;ldquo;chi lavora abbia piu&amp;rsquo; soldi in busta paga?&amp;rdquo;. Qual&amp;rsquo;e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;ultima azione politica o l&amp;rsquo;ultima rivendicazione politica che si chiama &amp;ldquo;vogliamo piu&amp;rsquo; soldi per chi lavora?&amp;rdquo;. Nessuna.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Quello che voglio dire e&amp;rsquo; che in Italia si verifica una vera e propria &amp;ldquo;conventio ad excludere&amp;rdquo; , ma ad essere escluso non e&amp;rsquo; un partito. E&amp;rsquo; una specifica frase, un tema molto puntuale: &amp;ldquo;piu&amp;rsquo; soldi in busta paga per chi lavora&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Se ponete il problema, spesso i partiti e i sindacati ve lo incistano dentro qualche altro tema, dicendo cose come:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Piu&amp;rsquo; soldi&lt;/strong&gt; fa parte del &amp;ldquo;rinnovo del contratto di lavoro&amp;rdquo;. Insieme al sesso degli angeli, e magari vi caliamo lo stipendio se insieme ci offrono angeli con piu&amp;rsquo; tette. Utilissimi.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Piu&amp;rsquo; soldi&lt;/strong&gt; fa parte dei diritti dei gay, dei diritti degli immigrati. Non e&amp;rsquo; esplicito, ma se Vendola parla per due ore ve lo potra&amp;rsquo; mostrare.  E comunque, se danno il matrimonio gay agli immigrati, allora possiamo in cambio venire a patti sul vostro stipendio.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Piu&amp;rsquo; soldi&lt;/strong&gt; fa parte della lotta contro la globalizzazione e la TAV. Non si capisce perche&amp;rsquo;, ma se poi non fanno la tav, siamo tutti d&amp;rsquo;accordo che in cambio non vi aumentano lo stipendio, vero? Non vorrete mica barattare la TAV con del vile denaro, vero?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Piu&amp;rsquo; soldi&lt;/strong&gt; fa parte della nostra lotta contro l&amp;rsquo;austerity tedesca. Che poi il vostro datore di lavoro tira un sospiro di sollievo in tedesco. Chissa&amp;rsquo; come mai per lottare contro Berlino la prendono nel culo in Italia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Piu&amp;rsquo; soldi&lt;/strong&gt; fa parte della lotta X,Y,Z, per il Sacro Principio K,I,J. Ma se ci danno il Sacro Graal, in cambio rinunceremo volentieri al &lt;em&gt;vostro&lt;/em&gt; aumento.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Piu&amp;rsquo; soldi&lt;/strong&gt; fa parte della lotta partigiana per la Costituzione. Bellaciao. E se non toccano la virgola 15 del comma 2 dell&amp;rsquo;articolo 117, in cambio possiamo venire a patti sullo stipendio.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Il fatto di annegare SEMPRE il tema &amp;ldquo;piu&amp;rsquo; soldi a chi lavora&amp;rdquo; dentro un tema piu&amp;rsquo; complesso, fa si che il tema &amp;ldquo;piu&amp;rsquo; soldi&amp;rdquo; sia diventato, ad ogni trattativa, un tema di &amp;ldquo;quid pro quo&amp;rdquo;. E consente ai sindacati ed ai politici di non pronunciare mai questa frase , tipo &amp;ldquo;vogliamo piu&amp;rsquo; soldi in tasca a chi lavora&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se io lotto per &amp;ldquo;piu&amp;rsquo; soldi in busta paga&amp;rdquo; e per &amp;ldquo;parcheggio piu&amp;rsquo; grande&amp;rdquo; , in trattativa saro&amp;rsquo; molto tentato di rinunciare ad un pochino di soldi in cambio del parcheggio. Cosi&amp;rsquo; il trucco dei sindacati italiani e&amp;rsquo; quello della &amp;ldquo;Grande trattativa&amp;rdquo;, dove mettiamo l&amp;rsquo;aumento di stipendio e i diritti degli animali. Alla fine della Grande Trattativa, il gatto aziendale sara&amp;rsquo; trattato molto meglio, ma in cambio avrete rinunciato all&amp;rsquo;aumento, oppure si sara&amp;rsquo; abbassato l&amp;rsquo;importo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se invece io porto sul tavolo UNA SOLA questione in agenda, ovvero SOLO &amp;ldquo;aumento dello stipendio&amp;rdquo;, non c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; nessun altro argomento con cui fare lo scambio. Ed e&amp;rsquo; per questo che e&amp;rsquo; importante che i sindacati tedeschi stiano scioperando SOLO per l&amp;rsquo;aumento di stipendio. Se avessero scioperato per l&amp;rsquo;aumento di stipendio e contro l&amp;rsquo;effetto serra, avrebbero ottenuto che l&amp;rsquo;azienda avrebbe ridotto le emissioni e zero soldi in busta paga. Solo che, magari , &lt;strong&gt;la riduzione delle emissioni era gia&amp;rsquo; in coda da mesi e sarebbe stata fatta comunque&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anche la storia del precariato pesa poco: un precario che guadagna bene si chiama &amp;ldquo;professionista&amp;rdquo;, e il fatto di non avere un contratto fisso non ha mai pesato a nessuno. Se invece di lottare contro la precarieta&amp;rsquo; nei contratti si lottasse per alzare lo stipendio ai precari, molti di loro potrebbero considerare accettabile la precarieta&amp;rsquo;, se &lt;strong&gt;pagata adeguatamente&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quello che manca in Italia, sia ai partiti che ai sindacati, e&amp;rsquo; un tema chiaro, semplice ed esplicito che sia portato avanti DA SOLO. Senza complesse piattaforme contrattuali che poi lo diluiscono. Il tema della politica dei redditi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma se io parlo di politica dei redditi, arrivano i professori e mi dicono che e&amp;rsquo; tutta colpa del &amp;ldquo;costo del lavoro&amp;rdquo;. No, il problema non e&amp;rsquo; il &amp;ldquo;costo del lavoro&amp;rdquo;: questo e&amp;rsquo; un problema degli imprenditori e del governo. Il problema e&amp;rsquo; &amp;ldquo;quanti soldi ricevono ogni mese i lavoratori&amp;rdquo;. Che poi sia il governo ad abbassare la pressione fiscale o il datore di lavoro a pagare di piu&amp;rsquo;, &lt;strong&gt;non e&amp;rsquo; rilevante&lt;/strong&gt; per i lavoratori.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E quindi ritorno al punto: lo sciopero di oggi e&amp;rsquo; dovuto al fatto che queste persone chiedono di avere piu&amp;rsquo; soldi in busta paga. Siccome non posso lamentarmi del servizio, e quindi del loro lavoro (ho avuto due ritardi in 3 anni, di cui uno dovuto ad una tempesta che ha fatto crollare alberi sui binari) , mi va bene che guadagnino piu&amp;rsquo; soldi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E siccome il tema dello sciopero e&amp;rsquo; chiaro, esplicito e si pronuncia proprio &amp;ldquo;mehr geld&amp;rdquo;,  me sta bene che questi signori guadagnino di piu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In generale, sono d&amp;rsquo;accordo con CHIUNQUE voglia guadagnare di piu&amp;rsquo; per il proprio lavoro, non trovo nulla di male nel lottare per questo , trovo BUONO che il sindacato (e alcuni partiti) lo facciano, e secondo me sarebbe ora che sui mass media italiani cominciasse a comparire la seguente frase:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;h2&gt;
&amp;ldquo;noi vogliamo che vadano piu&amp;rsquo; soldi in tasca a chi ha un lavoro&amp;rdquo;.
&lt;/center&gt;&lt;/h2&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi quale partito, movimento, sindacato avra&amp;rsquo; il coraggio di dirlo, e&amp;rsquo; tutto da vedersi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma sino a quando tale taboo non sara&amp;rsquo; rotto, credo che mi accontentero&amp;rsquo; di ammirare i sindacati locali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/ATAnvqvTkaI&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NSA, Texas e Berlino.</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/texasfire/</link>
      <pubDate>Tue, 05 May 2015 16:35:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/texasfire/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Con cadenza quasi trimestrale, a Berlino scoppia un caso Snowden. E con cadenza quasi trimestrale, il caso finisce sempre allo stesso modo. una audizione degli accusati che finisce nel nulla. E c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; una ragione precisa per la quale finisce nel nulla, e si chiama NATO.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nel tentativo di screditare la Merkel, ormai alla sinistra sono rimaste poche frecce nel feretro. E&amp;rsquo; difficilmente attaccabile su moltissimi argomenti, per cui rimane aperta solo una &amp;ldquo;Ferita&amp;rdquo;, quella del caso snowden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed e&amp;rsquo; aperta, se consideriamo che a tutt&amp;rsquo;oggi fioccano domande per entrare nel consorzio &amp;ldquo;Email Made in Germany&amp;rdquo; . Come potete &lt;a href=&#34;http://www.e-mail-made-in-germany.de/&#34;&gt;vedere qui&lt;/a&gt; dai tre &amp;ldquo;dominanti&amp;rdquo; sul mercato tedesco (GMX, D-Telekom e Web.de) si e&amp;rsquo; allargata la sfera sino a Freenet e I&amp;amp;I, che normalmente orbitava attorno a Vodafone, ovvero si dichiarava contraria all&amp;rsquo;iniziativa. Per ovvie ragioni (quelle di Vodafone, intendo).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora, siccome questa cosa continua e la pubblicita&amp;rsquo; continua su TV e Giornali, e&amp;rsquo; chiaro che per la popolazione e&amp;rsquo; un tema caldo, e quindi la politica se ne interessi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dicevo, circa ogni tre mesi si &amp;ldquo;scopre&amp;rdquo; che il BND abbia cooperato con gli USA, e che dati tedeschi siano finiti agli americani. Lo &amp;ldquo;scandalo&amp;rdquo; viene portato dall&amp;rsquo; SPD alle prime pagine dei giornali, e finisce con una audizione in parlamento, che va circa in questo modo.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Avete dato i dati sui tedeschi ai malvagi americani!&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verissimo. Lo abbiamo fatto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;E perche&amp;rsquo; avete fatto una cosa simile, malvagi del BND?&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Per lo stesso motivo per il quale gli americani hanno le loro basi di ascolto qui, quando sarebbe molto meglio averle in Polonia: il governo vuole che continuino.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;E perche&amp;rsquo; mai gli americani hanno le basi di ascolto qui?&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Perche&amp;rsquo; esistono dei trattati che dicono cosi&amp;rsquo;, sembra.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;E chi ha firmato questi trattati? Saranno quelli del BND, vero?&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A dire la verita&amp;rsquo; fu Adenauer.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;E perche&amp;rsquo; mai fece una cosa simile?&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Qualcosa a che fare con gli eserciti alleati a zonzo per Berlino, dicono. Ma se vuole possiamo controllare. La chiamano &amp;ldquo;seconda guerra mondiale&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;E perche&amp;rsquo; non smettete di cooperare?&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Perche&amp;rsquo; siamo nella NATO e le basi sono qui. Succede ovunque ci siano basi USA.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Ok, andate pure. Ma non fatelo piu&amp;rsquo; cosi&amp;rsquo; spudoratamente, eh?&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;questa e&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; o meno la scena che, dopo ogni &amp;ldquo;scandalo&amp;rdquo;, mette a tacere ogni tentativo di attaccare il cancellierato riguardo a questo. Ci sono delle variazioni, e&amp;rsquo; vero, ma poi alla fine tutto si conclude con &amp;ldquo;lo facciamo perche&amp;rsquo; i trattati che voi firmate dicono di farlo&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il problema in tutto questo andazzo, che si ripete dall&amp;rsquo; Evento-Snowden con cadenza trimestrale (immagino che la Merkel abbia gia&amp;rsquo; pianificato i prossimi 8 scandali-spionaggio sul calendario degli appuntamenti) non e&amp;rsquo; tanto l&amp;rsquo;indebolimento della Merkel, che ormai e&amp;rsquo; a fine carriera. E non e&amp;rsquo; neanche un rafforzamento della  posizione della sinistra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Semplicemente l&amp;rsquo;elettore sta iniziando a chiedersi perche&amp;rsquo; mai debba lasciarsi spiare - cosa che non gli piace - soltanto perche&amp;rsquo; il nonno (quando non il bis-nonno) hanno perso una guerra nel secolo scorso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In un paese dove la scorsa vittoria dei mondiali di calcio e&amp;rsquo; stata dipinta come &amp;ldquo;la prima dall&amp;rsquo; Unificazione&amp;rdquo;, ove l&amp;rsquo; Unificazione doveva mettere fine alla &amp;ldquo;vecchia storia&amp;rdquo; per iniziare una &amp;ldquo;storia normale&amp;rdquo;, questo continuo peso della seconda guerra mondiale sta iniziando a causare insofferenza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;insofferenza viene da due lati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il primo e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;industria tedesca. Una lobby piuttosto potente, che fa scrivere sul &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://m.welt.de/politik/deutschland/article140586135/Spionageabwehr-schaltet-sich-in-BND-Affaere-ein.html&#34;&gt;Welt&lt;/a&gt; una frase che suona cosi&amp;rsquo;:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Auch Generalbundesanwalt Harald Range will die Listen einsehen. Im Rechtsausschuss sagte Range nach Teilnehmerangaben, er habe dazu ein Erkenntnisersuchen ans Kanzleramt gestellt. Als möglicher Straftatbestand komme staatlich gelenkte Wirtschaftsspionage infrage.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ove si parla di  &amp;ldquo;Spionaggio economico sostenuto da una nazione&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il secondo punto sta nel fatto che il cittadino stesso e&amp;rsquo; abbastanza stufo di farsi ricordare la seconda guerra mondiale. Si tratta di un evento che ha coinvolto i nonni, se non i bisnonni, dei tedeschi attuali. Chi c&amp;rsquo;era ormai ha oltre 100 anni di eta&amp;rsquo;, il che riduce abbastanza il numero di persone.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tutto questo non e&amp;rsquo; un logorio della Merkel, piuttosto e&amp;rsquo; un logorio del sentimento atlantico tedesco. Maggiormente la sinistra alza la voce (questa volta hanno tirato in mezzo anche la potentissima corte costituzionale, che puo&amp;rsquo; entrare quando vuole al BND e farsi mostrare &lt;em&gt;qualsiasi cosa&lt;/em&gt; ) , maggiore e&amp;rsquo; lo scorno quando la vicenda si conclude con un bel &amp;ldquo;ma siamo nella NATO e dobbiamo ospitare le basi di ascolto USA&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo scorno non si sfoga tanto sulla Merkel, quanto sull&amp;rsquo;idea di appartenere alla NATO.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa strategia di indebolimento della NATO in Germania non e&amp;rsquo; una cosa nuova. Si tratta di un lento logoramento che possiamo vedere in diversi momenti:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.zeit.de/politik/ausland/2010-02/Zukunft-Nato&#34;&gt;2010 Posizioni molto critiche sulla nato da parte della Germania&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.zeit.de/politik/deutschland/2010-02/abruestung-atomwaffen-westerwelle-2&#34;&gt;2010 La Germania chiede agli USA di ritirare le armi nucleari&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.zeit.de/politik/ausland/2010-02/gates-nato-europa&#34;&gt;2010 Gates lascia il Pentagono frustrato per il sabotaggio europeo della NATO&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.tagesspiegel.de/politik/nato-angriffe-kritik-der-kanzlerin-vor-botschaftern/4570978.html&#34;&gt;2011 La Merkel critica il comportamento NATO in Libia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.spiegel.de/politik/ausland/studie-ruegt-deutschland-vor-nato-gipfel-fuer-fehlendes-engagement-a-833688.html&#34;&gt;2012 Il concilio nato contro i tagli della Merkel agli armamenti NATO&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.tagesspiegel.de/politik/der-linken-fraktionschef-und-die-aussenpolitik-gregor-gysi-die-nato-muss-weg/8435964.html&#34;&gt;2013  Si ripropone l&amp;rsquo;inutilita&amp;rsquo; della NATO &lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Questa riduscussione della NATO continua da anni, e tutto questo balletto non fa altro che rafforzare tra i cittadini tedeschi che alla fine, agli americani la NATO serva solo per spiare loro e le loro industrie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sinora la Merkel, nonostante gli scazzi personali, ha tenuto un atteggiamento piuttosto filoatlantico, sostenuta dal suo partito. Ma gia&amp;rsquo; la CSU, che e&amp;rsquo; spinta dalle aziende bavaresi e sveve, sta iniziando a scalpitare. Non e&amp;rsquo; un caso se uno dei leader della CSU abbia definito De Maiziere &amp;ldquo;un ciarlatano&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Reazione della Merkel e&amp;rsquo; stata ancora una volta di poggiarla sugli americani, dicendo &amp;ldquo;per cambiare policy dobbiamo sentire loro perche&amp;rsquo; sono alleati&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma per quanto tempo ancora, e&amp;rsquo; da vedersi. Di questo passo, a furia di scandali-snowden che si spengono con &amp;ldquo;e&amp;rsquo; la NATO, darling&amp;rdquo;, prima o poi qualcuno mettera&amp;rsquo; in dubbio proprio l&amp;rsquo; alleanza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; interessante chiedersi per quale motivo i tedeschi pensino che gli USA stiano spiando principalmente le loro aziende. In realta&amp;rsquo; qualche ragione concreta di sospettarlo ora ce l&amp;rsquo;hanno. La NSA ha messo in campo abbastanza risorse informatiche da poter dire di registrare qualsiasi cosa si dica su internet. Ad una stima sul consumo energetico e sugli impianti di raffreddamento dei loro datacenter (visibili ai satelliti infrarossi) si direbbe che NSA sia in grado di registrare ed indicizzare praticamente ogni cosa scritta e/o trasmessa su internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il guaio e&amp;rsquo; che proprio su Internet NSA risulta deboluccia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nell&amp;rsquo;ordine, NSA ha cannato:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Le primavere arabe , nate e cresciute con l&amp;rsquo;ausilio della rete e dei social network.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gli attentatori  di Boston, che avevano praticamente annunciato su internet le loro intenzioni.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;12.000 soldati russi piombati in Crimea.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La formazione dell&amp;rsquo;apparato propagandistico di IS, basato quasi tutto su Internet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;L&amp;rsquo;apparato di reclutamento dei terroristi, anch&amp;rsquo;esso basato su internet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La vicenda di Cherlie hebdo, della quale solo i servizi algerini avevano avvisato quelli francesi, nonostante i fratelli avessero comprato i fucili usando un conto Swift dopo un mutuo ad hoc,  Swift che viene monitorato  da NSA.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;I due tizi che dopo aver prestto giuramento ed annunciato l&amp;rsquo;attentato, hanno assalito la manifestazione artistica in Texas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;a dirla tutta, dopo gli attentati in Texas, e&amp;rsquo; chiaro ormai a tutti che &lt;strong&gt;NSA non si stia occupando di terrorismo o di questioni di sicurezza nazionale&lt;/strong&gt;. Se cosi&amp;rsquo; e&amp;rsquo;, sta fallendo clamorosmente, e non si capisce come possa chiedere al congresso il budget che ha.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Esistono sempre piu&amp;rsquo; prove del fatto che NSA stia monitorando tutto tranne terroristi, rivolte e guerre. Ed esistono sempre piu&amp;rsquo; prove del fatto che NSA stia spiando principalmente cittadini europei.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Da qui a fare due piu&amp;rsquo; due, e a giungere ad NSA come strumento di spionaggio economico, il passo e&amp;rsquo; breve. Se esistesse una storia di successi di NSA , tali da testimoniare che fa cio&amp;rsquo; che dice di fare, la cosa si placherebbe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il problema di questo ente e&amp;rsquo; che ha una clamorosa storia di insuccessi nel fermare dei terroristi, e nonostante questo ha una clamorosa attivita&amp;rsquo; di spionaggio contro normali cittadini europei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per questa ragione si stanno chiedendo in parlamento i nomi delle persone spiate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se per caso fossero persone non tanto inclini al terrorismo, ma inclini al brevetto industriale, per NSA sarebbe molto, molto, molto difficile continuare a difendersi. Se invece di essere uno Jamal con simpatie islamiche fosse un Andreas con molto amore per l&amp;rsquo;industria, la situazione potrebbe farsi molto imbarazzante, molto per la Merkel, ma enormemente di piu&amp;rsquo; per gli USA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se si dovesse scoprire che tra quei duemila e rotti nomi ci sono piu&amp;rsquo; sospetti industriali che sospetti terroristi, e&amp;rsquo; possibile una fine drastica del governo Merkel. Cui seguirebbe il via libera a Verdi, Linke e SPD. Con l&amp;rsquo;uscita della Germania dalla NATO e la chiusura delle basi americane praticamente inevitabile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quali sarebbero poi gli impatti in altre nazioni, e&amp;rsquo; imprevedibile: gli industriali italiani &lt;em&gt;amano essere spiati per motivi di concorrenza commerciale&lt;/em&gt;, per caso?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/RSkBPBADjs8&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>