<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bloggers on KEIN PFUSCH, BITTE!</title>
    <link>http://www.wolfstep.cc/blogger/</link>
    <description>Recent content in Bloggers on KEIN PFUSCH, BITTE!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2015 12:15:50 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.wolfstep.cc/blogger/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title> SIAE, Mafia, Massoneria e cattiva politica.</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/blogger/2015-02-28-siae-mafia-massoneria-e-cattiva-politica/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2015 12:15:50 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/blogger/2015-02-28-siae-mafia-massoneria-e-cattiva-politica/</guid>
      <description>&lt;div class=&#39;post&#39;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Chiunque di voi conosce la SIAE. La Siae e&#39; quell&#34;associazione il cui presidente, Gino Paoli, si e&#39; appena dimesso , essendo accusato di evasione fiscale. MA forse non si e&#39; parlato abbastanza di un evento, che e&#39; solo uno tra i tanti, e che appartiene a quella guerra alla felicita&#39; che e&#39; tipica della societa&#39; italiana: il deliberato accanimento contro qualsiasi evento sia fatto al puro scopo di produrre gioia o divertimento. Il che sarebbe un discorso filosofico, se dietro a questo problema non ci fosse un altro problema, detto anche Mafia, o Camorra.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;a name=&#39;more&#39;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Andiamo al problema: secondo la SIAE, che da&#39; la colpa all&#39;agenzia delle entrate (ma come vedremo dopo e&#39; SIAE a decidere chi e quando) &amp;nbsp;quando ballate state usando &#34;di piu&#39;&#34; la musica, e quindi il suo autore, anche se e&#39; morto, ha diritto a ricevere piu&#39; soldi.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Sul diritto dei morti a ricevere soldi se qualcuno li rappresenta avrei qualche dubbio, visto che per esempio non possono continuare a riscuotere la pensione, ma dal momento che esistono morti che riscuotono la pensione, meglio soprassedere.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Il risultato e&#39; che qualsiasi manifestazione musicale puo&#39; pagare una tassa attorno al ~20% se la gente si limita ad ascoltare la musica, mentre la tassa sale al ~48% &amp;nbsp;se la gente la musica la balla. Ho usato &#34;~&#34; per una ragione: quando siamo in un locale e c&#39;e&#39; la musica, non e&#39; detto che la stiamo ascoltando. Magari pensiamo ai cazzi nostri, o siamo in bagno, o stiamo telefonando, o parlando , o pomiciando. Quindi in realta&#39; il numero e&#39; abbastanza approssimato: se vogliamo fare la distinzione tra &#34;ballare la musica&#34; e &#34;ascoltare la musica&#34;, che e&#39; una differenza fisica riguardo all&#39;uso della musica, allora bisognerebbe davvero misurare cosa facciamo di tale musica. E se non ci interessa? &amp;nbsp;E un sordo in discoteca paga per ascoltare la musica? E se una persona in carrozzina entra in un locale ove si balla anche, ma rimane seduta, paga per ascoltare o per ballare?&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Sembrano domande sceme, ma non e&#39; cosi&#39;. Non e&#39; cosi&#39; perche&#39; a decidere la risposta di una legislazione a dir poco delirante e&#39; un parassita noto come &#34;ispettore della SIAE&#34;. Il quale e&#39; chiamato a decidere se mettere la musica in un locale per paraplegici sia &#34;ascolto&#34; o &#34;ballo&#34;.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Il risultato di tutto questo assomiglia ad un arbitrio medioevale , per il quale un singolo &#34;ispettore di zona&#34;, o come diavolo lo chiamano , decide che genere di spettacolo facciate. Se cantate sul palco ma la gente balla, allora e&#34; &#34;musica dal vivo&#34;. Se invece si balla , e&#39; &#34;dance Entertainment&#34;. Voi direte che a molti concerti si balla e che ormai i dj sono i nuovi musicisti, vedi&amp;nbsp;&lt;a class=&#34;g-profile&#34; href=&#34;https://plus.google.com/112564126445681646732&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;+Skrillex&lt;/a&gt;&amp;nbsp;&amp;amp;co, ma questo non impressiona i borbonici trinariciuti della SIAE&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;E si arriva a questo:&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.sensation.com/italy/en/news/index/1025/&#34;&gt;http://www.sensation.com/italy/en/news/index/1025/&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;(In realta&#39;, una scena gia&#39; vista con Decadence, e prima ancora con Matis , e ancora...)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Io non voglio discutere degli introiti persi dalla citta&#39; di Bologna , dagli alberghi, dai trasporti, pub, ristoranti e tutto quanto. &amp;nbsp;Dovrebbe interessarsene il sindaco di Bologna, ma non lo fara&#39; perche&#39; il sindaco di bologna e&#39; mosso da due soli ingranaggi: Alma Mater e massoneria. E nessuno dei due ci ha rimesso molto.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Insomma, succede che un festival di musica elettronica viene &#34;riclassificato&#34; perche&#39; si balla abbastanza da passare dall&#39;ascolto di musica al &#34;dance Entertainment&#34;.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ora, il problema vero e&#39; &#34;come si e&#39; arrivati ad avere il RADDOPPIO del fisco sui locali da ballo&#34;? Ha senso dire che un artista deve ricevere il doppio dei soldi se il culo di chi ascolta si muove piu&#39; di x? (muovere il piede a ritmo e&#39; &#34;ballare&#34;? Occorre muoverli entrambi? E di quanto? E se si va fuori ritmo?)&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;E&#39; semplice: e&#39; successo quando camorra e mafia volevano (e ci sono riuscite alla perfezione) entrare nel business delle discoteche, specialmente nelle tre grandi riviere del ballo: romagnola, jesolana e ligure.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Lo strumento per costringere i discotecari a vendere e&#39; quello di rendere impossibile la gestione economica, costringendo i padroni di discoteche a vendere: se non riesci a vivere normalmente, occorre vivere anormalmente.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Perche&#39; le discoteche sono perfette per mafia, camorra &amp;amp;co? Per il riciclaggio di denaro. Dato l&#39;elevato numero di persone che pagano cash, molti dei quali stranieri, per il mafioso conviene investire 100 e avere un ritorno di 70. Sicuramente per una normale attivita&#39; economica questa e&#39; una perdita catastrofica, ma il riciclaggio del denaro sporco accetta questi margini negativi.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ma per fare questo bisognava cancellare un&#39;intera industria dell&#39;intrattenimento. Cosi&#39; dapprima i signori con la coppola infiltrarono semplicemente la SIAE, e iniziarono a seminare il terrore multando &#34;irregolarita&#39; &#34; un poco ovunque.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Siccome tutte le disco diventarono poi &#34;Club&#34; eludendo la grande massa di tali controlli, allora i signori della coppola hanno mosso la loro lobby a roma, ed improvvisamente la legge ha iniziato a punire al 48% e oltre la danza.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Perche&#39; il 48% contro la danza mentre solo il 20% per l&#39;ascolto?&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;I mafiosi avevano un problema: alzando la SIAE su tutta la musica ascoltata si sarebbero colpiti i concerti e quindi i cantanti, che hanno molto seguito. Se un Vasco Rossi si fosse visto recapitare un 48% sugli incassi dei concerti dalla SIAE, non sarebbe stato zitto.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Quindi occorreva qualcosa che non toccasse molto i cantanti e gli uomini di spettacolo &amp;nbsp;, in modo da non essere suscettibile di protesta da parte di persone famose. D&#39;altro canto, occorreva uno strumento per mettere in ginocchio le discoteche oneste, e farle cadere in mano alla malavita.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Cosi&#39; si invento&#39; il paradosso massimo: la stessa musica ascoltata dalle stesse persone ha una tassazione diversa se produce un ballonzolare ritmico di parti del corpo. Per la precisione, il doppio.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;E qui siamo ad un bel punto: cosi&#39; facendo le discoteche non potevano piu&#39; resistere. Una discoteca con 4000 posti, che in riviera si raggiungevano tranquillamente, rischiava balzelli da 100/200.000 euro a serata, sino a diversi milioni in un mese.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Siccome le spese di gestione di un mostro da 4000 persone sono alte, il risultato e&#39; che iniziarono ad arrivare tanti nuovi &#34;soci&#34;, non molto interessati al profitto, ma molto interessati al cash flow. E scomparvero quasi del tutto gli spacciatori davanti alla discoteca o dentro alla discoteca. La discoteca stessa si occupa di darvi tutto, specialmente cocaina.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;In questo modo, la vera industria dell&#39;intrattenimento e&#39; collassata, ed al suo posto sono arrivate mafia e camorra. Non per nulla, una delle piu&#39; rinomate discoteche del sud italia era vicino all&#39;epicentro della SCU.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Dimenticate la storia del racket: in questa fase le discoteche non hanno piu&#39; quel problema, perche&#39; sono proprieta&#39; dei mafiosi stessi, che le usano per lavare il denaro. &amp;nbsp;E presto le nuove mafie straniere non si fanno aspettare, e iniziano a piazzare graziose cubane/slave/africane sui cubi, eccetera.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ma le discoteche possedute da mafiosi diventano inevitabilmente dei postacci, col risultato che la moda si trasforma, e iniziano a fiorire disco-pub, music-bar, e tutti quei nomi coi quali si indicano piccoli locali ibridi che hanno anche una pista da ballo, o che tengono la musica nel locale, o che consentono degli show dal vivo.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Gli amanti della dance, che non vogliono rinchiudersi in una gabbia con la peggiore feccia dell&#39;umanita&#39; mafiosa del paese, iniziano ad inventare i rave parties e le manifestazioni come la Love Parade, o il Sensation, Decadence &amp;amp;co.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Quindi, a questo punto il problema diventa quasi una sottigliezza da concilio teologico: ma se dentro una disco-pub si balla, e&#39; ascolto o ballo? Basta che uno balli e raddoppiano le tasse? Ce ne vogliono due? Il 10%?&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Decide, di puro arbitrio, l&#39; &#34;ispettore&#34; del caso. Se decide che si fa molto ballo, pagate il ~48%, se decide che si fa poco ballo pagate ~20%.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ma questo arbitrio ha effetti ancora piu&#39; devastanti sulle discoteche, che oggi si sono trasformate offrendo anche posti a sedere: siccome un ispettore della SIAE non puo&#39; fare uno sgarro agli amici degli amici, ESISTONO NUMEROSE DISCOTECHE IN RIVIERA OVE , PER LA SIAE, NON SI BALLA ABBASTANZA. Non sto scherzando: se il locale e&#39; del mafioso, la gente non sta ballando, ma ascolta musica agitandosi a ritmo , o qualcosa del genere.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Al contrario, esistono numerosi bar che si sono trovati a dover far pagare un salasso perche&#39; avevano un palco per far suonare qualche gruppo: un ispettore di troppo ha deciso che le chiappe in movimento sono un numero molto alto.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Rimanevano i rave party. Che diventano un vero e proprio &#34;problema di ordine pubblico&#34;. Sebbene i disordini ai rave comincino solo con l&#39;intervento delle forze dell&#39;ordine, testimoniando come la polizia sia un problema per l&#39;ordine pubblico, e sebbene ci siano citta&#39; ove la cocaina si consuma a tonnellate &amp;nbsp;senza che sia &#34;troppa&#34;, nei rave party &#34;si fa troppo rumore e c&#39;e&#39; troppa droga&#34;.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Poi viene il momento in cui anche i rave nelle strade diventano un problema: certo, le stesse citta&#39; vengono devastate ogni domenica dalla furia dei tifosi di calcio, e seguendo la stessa logica dei rave party non ci dovrebbero piu&#39; essere partite di calcio, tantomeno derby, ma improvvisamente una manifestazione musicale fa troppo rumore. SEMPRE.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Puo&#39; succedere addirittura che una manifestazione annullata faccia troppo rumore, &lt;i&gt;semplicemente perche&#39; il mafioso di turno si e&#39; dimenticato di avvisare tutti gli sgherri pagati per chiamare la polizia e lamentarsi del rumore.&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;La speranza degli amanti del ballo - almeno di quelli ricchi - stava nelle grandi manifestazioni. Siccome si chiamano 15/20.000 persone in una precisa citta&#39;, allora si crede che almeno il sindaco della citta&#39; si preoccupi di quanto accade: 15/20.000 turisti in piu&#39; alla citta&#39; fanno piacere.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Sfortunatamente il Sensation ha scelto la citta&#39; sbagliata, Bologna.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Bologna e&#39; una citta&#39; morta. Se ai tempi in cui facevo l&#39;universita&#39; era una delle citta&#39; piu&#39; vive d&#39;Italia, oggi e&#39; fatta da cremini che vi guarderanno dall&#39;alto al basso se non avete la marca giusta di scarpe , i quali sono noiosi come una messa cantata da sordomuti.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Orari di apertura e un traffico gestito con i piedi trasformano la citta&#39; in uno schizofrenico mortorio a pois, nei quali si alterna la mentalita&#39; mercantile del dane&#39; ad un provincialismo che l&#39; Alma Mater non riesce piu&#39; a vincere: i suoi studenti hanno la stessa voglia di vivere di una luna di Plutone.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Politicamente, poi, la citta&#39; e&#39; in mano a diverse lobbies:&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;I vecchietti. Bologna e&#39; una citta&#39; vecchia abitata da vecchi e fatta per i vecchi. Che vogliono silenzio, per dormire. Devono allenarsi per quando saranno nella tomba, che diamine. Quindi chiusure di locali, orari assurdi, proteste e petizioni se causi una qualsiasi quantita&#39; di persone sulle strade.&amp;nbsp;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;I negozianti del centro. Miserabili mortadellai avidi e venditori di stracci firmati , che continuano a costringere il traffico ad un tour de force tra negozi ove nessuno ormai entra piu&#39;, se non per far sapere di essere stato li&#39; ad altri noiosi zanarini.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;L&#39;immobiliare: una zona con locali e discoteche no, perche&#39; si abbassano i valori delle stalle imbiancate che si ostinano a vendere ed affittare come &#34;immobili di pregio&#34;. &amp;nbsp;Bologna deve essere silenziosa, e deve essere una citta&#39; per gli affari, non per viverci o crescerci i figli. Grattacieli si, asili nido no.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;L&#39;Alma Mater, che e&#39; molto ecumenica (nel senso che e&#39; sempre d&#39;accordo nel vietare tutto quello che non paga una parcella ad un professionista iscritto all&#39;ordine), e per via dei suoi legami con la massoneria locale, si limita a sorvegliare che gli Ordini (medici, ingegneri, architetti, avvocati) possano mantenere la propria posizione di casta. Nessun business ove non servano &#34;iscritti all&#39;ordine&#34; deve prosperare. Gia&#39; il quartiere fieristico lo si e&#39; costretto a piu&#39; miti ambizioni.&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;a queste persone, del turismo o dell&#39;economia non frega niente. Perdere 15/20.000 turisti per loro non e&#39; rilevante. Il sindaco di Bologna, che prende ordini da queste lobbies, e&#39; totalmente insensibile al discorso. Si sono perse 18.000 presenze? Saranno annullati migliaia di biglietti, di prenotazioni alberghiere? Chissenefrega. A Bologna si paga la parcella , si compra la casa, si compra la mordadella a 60 euro all&#39;etto, si pagano 700 euro per uno straccio fatto da cinesi alla bolognina, &amp;nbsp;e la notte si dorme: fine del discorso. Pero&#39; hanno l&#39;alta velocita&#39;.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;In questo contesto, le varie mafie, dopo aver colonizzato il divertimento in riviera, possono tranquillamente vietare ogni altro divertimento , usando i loro burattini alla SIAE, o con qualsiasi altra scusa.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Nel momento in cui il Sensation fosse stato poco desiderato, i mafiosi che gestiscono il divertimento in Emilia Romagna avevano molte scelte per farlo chiudere:&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Mandare la solita banda di albani/rumeni/africani a causare la solita rissa per apprezzamenti ad una ragazza, risse standardizzate che inevitabilmente fanno scappare il morto tra i bravi ragazzi della citta&#39;, lacrimuccia ai funerali e chiusura della manifestazione.(1) &#34;Mai piu&#39; morti per la musica&#34; in bolognese significa &#34;mai piu&#39; musica&#34;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Accompagnare in loco i soliti drogati marci, con la raccomandazione di farsi prendere dalla polizia, che verra&#39; avvertita opportunamente. E cosi&#39; ci saranno i soliti &#34;malori per droga&#34;. Polemiche (ad arte) e successiva chiusura della manifestazione.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Pagare un certo tot di sgherri per scrivere lettere a giornali compiacenti (il Carlino e&#39; compiacente per definizione coi vecchi bigotti, e se non ricevono le lettere se le inventano, ma se le ricevono le mettono in prima pagina (2) ) per protestare contro il terribile rumore. Ovviamente chiamano la polizia e i vigili, lamentandosi del rumore, eccetera.&amp;nbsp;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Muover amici degli amici in vari settori. Allora si scopre che manca il tale permesso, che manca la tale tassa, che la tale richiesta andava redatta in aramaico e non in italiano, che mancava un timbro, che si sono sforati livelli di rumore mai meglio definiti, eccetera.&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;in generale, cioe&#39;, scegliere l&#39; Emilia Romagna per il divertimento, oggi, non ha senso. A meno che non siate mafiosi, non riuscirete.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Potete avere un servizio d&#39;ordine che spappola gli albani prima che facciano la rissa standard, e allora arrivano i drogati marci. Se il servizio d&#39;ordine fa passare la voglia ai drogati pagati di farsi vedere, con la solita &#34;caduta dalle scale-versamento del midollo spinale&#34; allora iniziano le lettere di protesta e le chiamate della polizia. Se la manifestazione si svolge fuori , in un castello di qualche colle, rivelato solo all&#39;ultimo minuto utile, ed e&#39; impossibile organizzare la protesta per il rumore, allora si muove lo stato in grande stile, e &#34;ci sono problemi&#34;.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;Almeno dalla fine degli anni &#39;90, con l&#39;arrivo di fiumi di cocaina da sud,&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;in Emilia Romagna il divertimento e&#39; in mano a mafiosi e camorristi.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;Se volete organizzare qualcosa oggi, evitate quel posto.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;Altrimenti vi fermeranno.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;e questo di EDM, l&#39;annullamento di Sensation, &amp;nbsp;e&#39; solo UN caso. Cercate su google &lt;a href=&#34;https://www.google.de/search?q=bologna+parco+nord+annullato&amp;amp;oq=bologna+parco+nord+annullato+&amp;amp;aqs=chrome..69i57.4286j0j7&amp;amp;client=ubuntu&amp;amp;sourceid=chrome&amp;amp;es_sm=122&amp;amp;ie=UTF-8&#34;&gt;&#34;Bologna, Parco Nord, Annullato&#34;&lt;/a&gt; e vedete cosa succede.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Se se vogliono ballare, i ragazzi possono sempre farlo chiusi in ascensori, magazzini e cantine, e se vogliono stare insieme possono sempre usare youtube:&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&#34;separator&#34; style=&#34;clear: both; text-align: center;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;&lt;div class=&#34;separator&#34; style=&#34;clear: both; text-align: center;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;iframe width=&#34;320&#34; height=&#34;266&#34; class=&#34;YOUTUBE-iframe-video&#34; data-thumbnail-src=&#34;https://ytimg.googleusercontent.com/vi/iHHVWvNw4-o/0.jpg&#34; src=&#34;http://www.youtube.com/embed/iHHVWvNw4-o?feature=player_embedded&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Dopotutto li avete sempre odiati, perche&#39; non dirglielo in faccia?&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;(1) Se state ballando e uno straniero molesta la vostra ragazza, uccidete per primi o datevela a gambe molto in fretta. Il copione e&#39; gia&#39; scritto e si e&#39; gia&#39; deciso che in quel posto DEVE scapparci il morto. E non volete essere voi. O uccidete o scappate. Se andate per la rissa, non lasciate vivi, o i morti sarete voi.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;(2) In realta&#39; la notizia dovrebbe essere &#34;un lettore del Carlino sa fare a scrivere&#34;, ma normalmente viene pubblicata la lettera.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#39;comments&#39;&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> NSA e la PsyWAR contro PGP/GPG</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/blogger/2015-02-25-nsa-e-la-psywar-contro-pgp-gpg/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Feb 2015 12:15:50 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/blogger/2015-02-25-nsa-e-la-psywar-contro-pgp-gpg/</guid>
      <description>&lt;div class=&#39;post&#39;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Girando per blog di &#34;IT&#34;, tutti o quasi rigorosamente americani, mi trovo a leggere sempre piu&#39; attacchi contro GPG/PGP. Ci sono un paio di cose che non mi tornano in questi attacchi, piu&#39; un paio di cose che stanno iniziando a vedersi con chiarezza, pensieri che mi frullano per la testa e ho voglia di buttare giu&#39;.&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;a name=&#39;more&#39;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Se raddoppia la quantita&#39; di blog che parlano di GPG , mi aspetto che cresca la sua adozione, la sua notorieta&#39; o che sia un prodotto che si diffonde in qualche modo.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Sfortunatamente, le cose non stanno esattamente cosi&#39;:&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.blogger.com/goog_907475652&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.google.com/trends/explore#q=GPG%2C%20GnuPg%2C%20PGP%2C%20%2Fm%2F09p9v&amp;amp;cmpt=q&amp;amp;tz=&#34;&gt;http://www.google.com/trends/explore#q=GPG%2C%20GnuPg%2C%20PGP%2C%20%2Fm%2F09p9v&amp;amp;cmpt=q&amp;amp;tz=&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Come potete vedere, la &#34;domanda&#34; di gpg e&#39; in calo. Se anche venisse adottato maggiormente dovrei assistere ad una crescita di query per il suo utilizzo, cosa che pero&#39; non vedo. Dunque, GPG e&#39; un software di nicchia, che viene usato da una nicchia, e peraltro viene usato MENO di prima.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Tuttavia, se cerco per il blog&amp;nbsp; , sembra che la blgosfera &#34;tecnica&#34; si stia riempiendo di rants contro GPG. Questi rants, peraltro, si basano sempre sulle stesse cose: &#34;la riga di comando di gpg e&#39; complicata&#34; (perche&#39; non attaccare allora openssl?) , &#34;e&#39; difficile da integrare&#34; (poi usano formati chiusi come se piovesse) , e altre minchiatine che mi aspetto da wired, che possono sempre tradursi come &#34;uso un mac e non trovo l&#39;icona di gpg&#34;, o se preferite &#34;ma MacOS e&#39; UNIX, guarda, c&#39;e&#39; la shell&#34;, oppure &#34;ma sul mio iPhone non c&#39;e&#39;, quindi non serve a niente&#34;.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Come mai sta crescendo l&#39;accanimento contro un software che, in ultima analisi, viene usato solo da chi ne ha davvero bisogno e soltanto per comunicare con altri che lo usano?&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;La risposta va cercata in una semplice domanda: CHI di preciso utilizza GPG?&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ci sono due tipi di utilizzatori:&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;ul style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;li&gt;Chi vuole spedire email certificando il mittente o criptando il contenuto.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Chi usa reti F2F, Friend to Friend, come RetroShare, che usano chiavi crittografiche per dare una identita&#39;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;E chi lo fa, di preciso?&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Se ci riferiamo a RetroShare, e andiamo qui :&lt;a href=&#34;http://www.google.com/trends/explore#q=retroshare&amp;amp;cmpt=q&amp;amp;tz=&#34;&gt; http://www.google.com/trends/explore#q=retroshare&amp;amp;cmpt=q&amp;amp;tz=&amp;nbsp;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Come vedete, e&#39; un sistema che desta interesse prevalentemente&amp;nbsp; in Europa.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Del resto, nella ricerca precedente che usava come chiave GPG, GnuPG &amp;amp;al, scopriamo che oltre al Sudafrica ed al Pakistan , il maggiore interesse e&#39; europeo, precisamente da paesi come Germania, Francia ed Italia. Il volume del regno unito, che ha popolazione paragonabile , e&#39; molto piu&#39; basso. &lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;E&#39; molto interessante quindi notare una cosa: qualsiasi genere di attacco si faccia contro l&#39; uso di GPG/PGP, esso colpira&#39; specialmente utlizzatori europei. E&#39; interessante notare questo, insieme ad un&#39;altra serie di strani fatti.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Andiamo al primo fatto: NSA e Stato Islamico. Sino a quando lo Stato Islamico esibisce la sua superiorita&#39; nello sgozzare giornalisti, dare fuoco a gente chiusa in una gabbia o altro che si fa sul campo, i conti tornano. NSA lavora principalmente su internet, ove - a sentire Snowden - sarebbe in grado di scaricare per intero qualsiasi cosa sia su internet, ma non e&#39; cosi&#39; pervasiva al suolo.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ma lo Stato Islamico&amp;nbsp;&amp;nbsp; oggi non lotta solo al suolo. Esso recluta , anche negli USA e in UK, proprio usando internet. Insomma, nel territorio ove NSA avrebbe un predominio totale ed una potenza di fuoco assoluta.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ora, a giudicare da quel che si dice e si sa di NSA, si direbbe che lo Stato Islamico non abbia alcuna probabilita&#39; di aprire bocca senza essere visto. Invece questo non succede. Non solo: prima dell&#39;attacco a Charlie Hebdo, i servizi segreti Algerini informarono quelli francesi. Dagli americani, che pure sorvegliano l&#39;intera internet, nulla.&amp;nbsp; E ancora le primavere arabe, organizzate quasi interamente usando twitter e facebook, che COLGONO DI SORPRESA il governo americano. Uhm! Davvero NSA si occupa di queste cose, o si occupa di altro? Una domanda interessante.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Interessante. E&#39; interessante perche&#39; se togliamo il fatto che NON ESISTONO evidenze di NSA che attacca o scofigge terroristi online, tutte le (poche) evidenze che abbiamo di come lavori NSA sono riassumibili in questi termini:&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34;&gt;NSA (ed alleati) attaccano principalmente industrie europee.&lt;/blockquote&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;prendiamo un caso relativamente &#34;antico&#34;, come Stuxnet.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Stuxnet e&#39; stato creato dal governo USA ( &lt;a href=&#34;http://arstechnica.com/tech-policy/2012/06/confirmed-us-israel-created-stuxnet-lost-control-of-it/&#34;&gt;http://arstechnica.com/tech-policy/2012/06/confirmed-us-israel-created-stuxnet-lost-control-of-it/&lt;/a&gt; ) esso attaccava un software SCADA (controlli industriali) di Siemens. Esso, si diceva , era mirato a colpire le centrali nucleari iraniane.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Adesso riduciamo le cose a tre informazioni:&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;ol style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;li&gt;Stuxnet e&#39; stato creato da NSA. Fatto accertato.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Esso attacca gli SCADA NCS e WINCC di Siemens. Fatto accertato.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Esso era diretto a colpire l&#39; Iran. &lt;b&gt;&lt;span style=&#34;color: red;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;background-color: white;&#34;&gt;Diceria non verificabile.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&amp;nbsp;Ed e&#39; proprio quel &#34;diceria non verificabile&#34; il punto. Che Stuxnet sia ufficialmente un virus americano (e israeliano) lo si sa ed e&#39; stato ammesso. Che attacchi software di Siemens e&#39; noto, e verificabile esaminando il codice.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Che abbia attaccato gli impianti iraniani, o che sia stato fatto con quegli impianti in mente, e&#39; una diceria senza prova alcuna.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ma se tolgo la 3)&amp;nbsp; e mi attengo solo a fatti noti e verificabili, che cosa ci rimane?&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;b&gt;&lt;u&gt;Rimane che NSA ha concepito un virus per colpire sistemi di Siemens, un&#39;azienda europea.&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Anche l&#39;attacco a Belgacom e&#39; abbastaza interessante. Si tratta di un attacco mirato a &#34;spiare il parlamento europeo&#34;. Ora, il fatto che l&#39;attacco sia avvenuto e&#39; noto. Rimane il fatto che fosse mirato a colpire il parlamento europeo.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Rifacciamo il facts checking:&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Belgacomm e&#39; stata attaccata dal servizio segreto inglese (fatto noto e comprovato con prove materiali, depositate in tribunale).&lt;/li&gt;&lt;li&gt;L&#39;attacco era mirato al parlamento europeo .&lt;span style=&#34;color: red;&#34;&gt; &lt;u&gt;&lt;b&gt;Diceria non verificabile.&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;e se adesso vediamo cosa rimane, &lt;u&gt;&lt;b&gt;rimane che i servizi segreti inglesi hanno attaccato un&#39;azienda europea.&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Andiamo ancora all&#39;ultimo esempio, quello contro Gemalto. NSA e servizi inglesi hanno rubato le credenziali crittografiche di milioni di SIM, da un&#39;azienda leader nel settore, Gemalto. ( &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Gemalto&#34;&gt;http://en.wikipedia.org/wiki/Gemalto&lt;/a&gt; ). Ho gia&#39; spiegato che genere di potere dia il fatto di avere quelle credenziali, ma il problema non e&#39; questo.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Il problema e&#39; che i terroristi usano Thuraya, ovvero un provider satellitare con bridge GSM. Si tratta di una cosa nota, al punto che il governo indiano ha bandito ogni cellulare satellitare dopo i terribili attentati di cui e&#39; stata oggetto ( &lt;a href=&#34;http://arstechnica.com/tech-policy/2011/09/india-seeks-to-disable-satellite-phones-at-the-border-to-fight-terrorism/&#34;&gt;http://arstechnica.com/tech-policy/2011/09/india-seeks-to-disable-satellite-phones-at-the-border-to-fight-terrorism/&lt;/a&gt; ) . Ma Thuraya non usa sim Gemalto. E specialmente, non esiste l&#39; OTA via satellite che possa beneficiare del possesso del Ki di una SIM.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ancora una volta, vediamo la stessa cosa: NSA e GCHQ attaccano un&#39;azienda europea, in questo caso olandese.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Potete tranquillamente scorrere l&#39;intera storia delle operazioni note di NSA. Potete dividere cio&#39; che e&#39; un fatto da cio&#39; che e&#39; una diceria non verificabile.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;E alla fine, osserverete una semplice cosa:&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Tutto cio&#39; che sappiamo per certo di NSA , GCHQ&amp;amp;co, e&#39; che attaccano aziende e industrie europee e asiatiche. Sugli scopi, o presunti scopi, abbiamo SOLO dicerie non verificabili.&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Cosa c&#39;entra con GPG? &lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;E&#39; molto interessante come hanno attaccato Gemalto. Si sono focalizzati su un impiegato tailandese che spediva file criptati con GPG/PGP. Hanno dedotto che questo impiegato stesse inviando i file con le credenziali a qualche cliente, tipicamente una telco. Cosi&#39; hanno letto tutte le sue email, la parte in chiaro, osservando le parole che usava. Poi hanno seguito , su gmail , yahoo ed altri, la ricerca di queste chiavi, e leggendo dentro la posta elettronica di impiegati che facevano lavori simili a quelli del thailandese, sono riusciti a venire in possesso di milioni di credenziali, di coloro che non le inviavano criptandole.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Le aziende attaccate sono Nokia, Ericcson, Gemalto, Bluefish, ancora Belgacomm, eccetera. Ma ancora una volta, tutto quello che sappiamo e&#39; che NSA attacca aziende leader in giro per il mondo.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;Tutto quello che sappiamo di NSA in generale, e&#39; che attaccano aziende.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Non si sa di NSA che attacca terroristi.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Non si sa di NSA che attacca governi.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Si sa solo di NSA che attacca aziende.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Si sa che NSA abbia qualcosa a che vedere con le aziende americane, ma non e&#39; chiaro se siano attaccati o se collaborino attivamente.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La legge americana obbliga le aziende americane a collaborare attivamente. &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Dunque, sembra che PGP/GPG godano del maggiore interesse degli utenti in Europa. Gli unici FATTI che abbiamo di NSA e&#39; che attacca aziende europee. Sappiamo che almeno una, Gemalto, usava GPG e che per avere le Ki delle SIM hanno dovuto attaccare le controparti del signore Thailandese che usava GPG/PGP.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;C&#39;e&#39; da stupirsi che appaiano in giro attacchi, tutti uguali, a GPG/PGP, mentre la diffusione del sistema diminuisce globalmente, tranne un certo interesse europeo, pakistano e sudafricano?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;&lt;div class=&#34;separator&#34; style=&#34;clear: both; text-align: center;&#34;&gt;&lt;iframe allowfullscreen=&#34;&#34; class=&#34;YOUTUBE-iframe-video&#34; data-thumbnail-src=&#34;https://ytimg.googleusercontent.com/vi/3jLzjEIQc5Q/0.jpg&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;266&#34; src=&#34;http://www.youtube.com/embed/3jLzjEIQc5Q?feature=player_embedded&#34; width=&#34;320&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#39;comments&#39;&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> HTTP/2, meglio parlarne con cognizione di causa.</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/blogger/2015-02-23-http-2-meglio-parlarne-con-cognizione-di-causa/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 12:15:50 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/blogger/2015-02-23-http-2-meglio-parlarne-con-cognizione-di-causa/</guid>
      <description>&lt;div class=&#39;post&#39;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Il fatto che il draft finale di HTTP/2 sia disponibile al pubblico consente ai tecnici di leggerne le specifiche, ( &lt;a href=&#34;https://tools.ietf.org/html/draft-ietf-httpbis-http2-17&#34;&gt;https://tools.ietf.org/html/draft-ietf-httpbis-http2-17&lt;/a&gt; ) e di trarne delle impressioni. Questo pero&#39; contrasta con la descrizione &#34;diversamente competente&#34; che ne sta facendo la stampa, nel senso che si limitano a dire &#34;piu&#39; velocita&#39; &#34;o &#34;piu&#39; sicurezza&#34; cosa che NON e&#39; affatto implicita nel protocollo, senza aver capito bene che cosa abbia animato la definizione del protocollo, ovvero la capacita&#39; di disegnare facilmente servizi migliori usando uno standard unico.&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;a name=&#39;more&#39;&gt;&lt;/a&gt;Se dovessi spiegare i principali vantaggi che vedo in HTTP/2, li riassumerei in questo modo:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34;&gt;HTTP/2 rappresenta uno standard UNIFICATO che consente il design di servizi IP/HTTP esistenti,&amp;nbsp; secondo una serie di specifiche tecniche COMUNI. In sostanza, anziche&#39; richiedere agli sviluppatori (Netflix, Whats&#39;app, Facebook, Youtube, etc) di sviluppare il proprio standard per risolvere i problemi piu&#39; comuni, fornisce una risposta standardizzata.&lt;/blockquote&gt;&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&amp;nbsp;I vantaggi di questo standard per l&#39;utente sono INDIRETTI. Il fatto che esista una conoscenza comune attraverso la quale uno sviluppatore di Twitter possa usare le stesse tecniche dentro l&#39;infrastruttura, che so, di Youtube, fa si&#39; che disegnare un servizio e farlo interagire con altri richieda meno lavoro di integrazione, ovvero meno costi.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Per esempio, prendiamo le CDN: fare caching locale dei contenuti di Twitter consisteva nel tenere conto di tutte le soluzioni usate da Twitter per ottimizzare la fruibilita&#39; del proprio servizio, soluzioni che magari non erano le stesse di Facebook.&amp;nbsp; Adesso HTTP/2 consolida queste soluzioni dicendo: &#34;volete fare chat e videochat? Vi offriamo una tecnologia chiamata stream ed una chiamata frame, e potete farne anche in parallelo&#34;. A quel punto, la CDN potra&#39; offrirsi come CDN anche per la chat, dal momento (e nella misura in cui) tutti useranno le features di HTTP/2 per la chat, anziche&#39; dover supportare soluzioni proprietarie.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;I vantaggi innanzitutto sono dei grandi OTT, e (si spera o si presume) che l&#39;utente ne benefici ricevendo servizi piu&#39; economici. Il fatto che poi il costo di integrazine dei servizi sia minore significa che, a parita&#39; di budget, sia possibile &#34;mettere piu&#39; carne al fuoco&#34; nel disegnare un servizio. Quindi, l&#39;offerta di servizi sta per arricchirsi sul piano delle features.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;COme hanno realizzato queste cose? Che cosa hanno inventato?&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;In realta&#39; proprio nulla. Hanno semplicemente &#34;migrato&#34; su HTTP alcune caratteristiche di altri protocolli, come SIP, RDP, SMPP , SCTP, ed altri.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Innanzitutto, come avviene la transizione. Siccome il client non puo&#39; sapere che lingua parli il nuovo server, ovvero se il server usi questo protocollo, la prima fase della connessine HTTP e&#39; una vera e propria fase di session initiation, concetto preso da SIP.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Il server lancera&#39; una richiesta in HTTP 1.1, ma essa conterra&#39; una richiesta di upgrade, cui il server dovra&#39; rispondere. Se esso risponde con un OK 101, o un altro 1XX, allora l&#39;upgrade e&#39; accettato e si passa ad HTTP 2.0. Questo trasforma HTTP in un protocollo che definisce la sessione.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Le features prese da SIP non finiscono qui. Successivamente alla definizione del protocollo da usare, vengono introdotti i frames e gli stream.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Chi ha esperienza nel mondo telco, ed in particolare con SIP, sa che ci troviamo di fronte ad un cosiddetto SDP, Session Definition Protocol. Sia il client che il server possono chiedere l&#39;inizio di una sessione di streaming , o di una sessione di scambio di frames. La cosa interessante e&#39; che le sessioni sono possibili anche in parallelo, sulla stessa connessione.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Non esiste , come succedeva a SIP, la possibilita&#39; di agire come proxy per la connessione, ovvero di agire come registration server e mettere in contatto i due peer,&amp;nbsp; MA ricordiamo che la cosa non e&#39; necessaria dal momento che HTTP/2 conserva la 301 e la 302: il server potra&#39; sempre redirigere il vostro browser su un altro indirizzo/porta, compreso... quello di un altro client! Poteva farlo anche prima, ma con HTTP/2 il client ha, di fatto , le stesse capacita&#39; del server nel definire frames e streams.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;L&#39;introduzione di questi due paradigmi forti, molto simili a quelli di SIP, vanno a modificare la natura di HTTP/2, che puo&#39; oggi diventare piu&#39; vicino di prima ad un protocollo P2P, visto che alla fine ogni capacita&#39; del client (chiedere un nuovo stream, o definire un nuovo frame) e&#39; identica nel server, e viceversa. Di fatto, si tratta di un &#34;ammorbidimento&#34; del paradigma client-server.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Queste cose, sia chiaro, erano fattibili anche prima usando diversi espedienti. Il problema e&#39; che esisteva una grande varieta&#39; di espedienti, e nessuno standard di fatto: la CDN che si occupasse di rendere piu&#39; performante il servizio doveva spendere piu&#39; soldi per supportarli tutti.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;Con HTTP/2, tornando all&#39;esempio di prima, nella misura in cui queste tecniche verranno adottate, il lavoro delle grandi CDN e dei grandi cloud e&#39; inferiore, perche&#39; avviene una standardizzazione, ovvero un possibile consolidamento. (1)&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Fin qui, tutto cio&#39; che hanno preso da SIP.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Andiamo a vedere cosa abbiano preso da SMPP . SMPP e&#39; un protocollo molto usato per la trasmissione di messaggi SMS, e introduce due cose. Una e&#39; il concetto di &#34;Bind&#34;, ovvero una connessione unica numerata la cui persistenza viene verificata tramine un &#34;enquire link&#34;, cioe&#39; un finto SMS il cui scopo e&#39; quello di ottenere indietro un ACK per vedere che risponda.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;In questo senso, l&#39;enquire link si comporta come una verifica del contratto di servizio: &#34;caro ESME, sei ancora dispobibile a scambiare traffico con me su questo canale?&#34;. Se non arriva un ACK entro tot tempo, si deduce che il trasporto sia negato e si stabilisce una nuova &#34;bind&#34;. Se la nuova BIND viene negata, evidentemente ci sono problemi, che andrebbero segnalati nello Status.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Il concetto e&#39; ripreso con la PUSH_PROMISE dal PING. La Push promise e&#39; una tecnica con la quale si invia un apposito frame, richiedendo alla controparte di allocare risorse, in attesa che si faccia il traffico. Si dice alla controparte &#34;Guarda che potrei usare questo canale per inviare contenuti&#34;. Se la controparte puo&#39; allocare risorse, ed e&#39; in grado di rispondere, chiaramente mandera&#39; indietro una risposta positiva. Se non puo&#39;, chi ha inviato la PUSH_PROMISE e&#39; informato che non potra&#39; usare questa connessione per trasmettere.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Il PING e&#39; l&#39;equivalente quasi esatto della ENQUIRE LINK del protocollo SMPP (nonche&#39; di CIMD2, UCP&amp;amp;co).&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;HTTP/2 introduce anche alcune tecniche tipiche della segnalazione, da usarsi per il&amp;nbsp; flow control. Significa che una serie di headers, come GOAWAY o CONTINUATION e la stessa PUSH_PROMISE sono in grado di dare ai frames una vera e propria semantica da segnalazione, indicando alle controparti che il trasporto e&#39; cambiato. Anche questo , ad ovvio vantaggio degli OTT che usano le CDN, cosi&#39; come di quelle aziende che da oggi vorranno usare HTTP/2 per proporre servizi simili a quelli delle telco.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Del protocollo SMPP notiamo anche la tecnica usata per trasmettere i setting delle connessioni, che richiama molto l&#39; UDHI che si usa nelle PDU nel mondo degli SMS. Lo stesso concetto di &#34;frame&#34; richiama molto il concetto di PDU.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;E&#39; importante notare il fatto che tutto questo sia definito a livello di Headers, il che esclude soluzioni simili ai vecchi protocolli come Parlay-X, OneAPI o MM7, basate sul body o in generale sull&#39;idea di SOA. Il fatto di mettere tutto negli headers indica un mindset piu&#39; simile a REST che a SOAP.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Continuiamo, e andiamo a vedere cosa si sia preso da RDP &amp;amp; simili.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;La definizione degli stream concorrenti e dei frame per il controllo degli stream e&#39; chiaramente una eredita&#39; dei protocolli di streaming. Le estensioni usate per la segnalazione nel mondo dello streaming sono importate quasi di sana pianta dentro il protocollo.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Abbiamo in particolare frames per la definizione della continuazione di uno stream, della sua prioritizzazione e specialmente della sua RE-prioritizzazione, il che fa pensare che siano state ascoltate le esigenze delle aziende che fanno streaming usando il mondo mobile come media (LTE, in particolare).&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Nel capitolo 5.3.3, infatti, si nota un esempio che mostra la soluzione di un problema di provisioning tipico dei flussi video oggi eseguiti in multicast. Il fatto che la priorita&#39; dei flussi possa essere dipendente significa che una connessione HTTP/2 potra&#39; di fatto avere sottostream &#34;dipendenti&#34;: per esempio, si potra&#39; dire che tutte le connessioni prioritizzate come VOIP dipendono dalla prima connessione VOIP, e tutte le connessioni usate per i film dipendono dalla priorita&#39; usata da una prima connessione video. Netflix &amp;amp;co , come Spotify, saranno molto felici di questo.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ancora, l&#39; header &#34;SETTINGS&#34; consente di scambiare, dentro un frame che definisce un dato stream, la lista di costraints. Questo e&#39; simile sia alle tecniche di definizione di sessione di SIP, ma anche alle tecniche usate dai client multimediali per esprimere la lista dei codec supportati, tipiche dei protocolli RDP.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Esistono poi un paio di features che vengono dal mondo SCTP, ovvero il controllo del traffico, e anche il PING e&#39;, ancora una volta, una implementazione dell&#39;heartbeat delle associazioni SCTP. Ma da SCTP e&#39; preso anche un sistema di gestione della congestione,&amp;nbsp; ovvero la possibilita&#39; di negoziare una window_size. Come dice il nome, la WINDOW_SIZE e&#39; genericamente&amp;nbsp; la quantita&#39; di pacchetti che si possono inviare prima di avere una risposta di conferma. Se la window_size e&#39; uguale ad uno allora ogni messaggio deve ricevere risposta prima che il messaggio successivo venga inviato. Se la settate a 10, potete inviare 10 messaggi in fila, aspettare le risposte. E&#39; un header esplicito che definisce il controllo di traffico, che era mancante nel &#34;Pipelining&#34; del protocollo HTTP 1.1.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&amp;nbsp;Tale window puo&#39; essere cambiata in qualsiasi momento, con un WINDOW_UPDATE.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Andiamo a come viene venduta la cosa sui giornali, tipo &#34;piu&#39; sicurezza&#34; o &#34;piu&#39; velocita&#39;&#34;.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Cominciamo con la velocita&#39;.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Questa cosa vi dara&#39; piu&#39; velocita&#39;? NI. Per esempio, avere molti handshaking in piu&#39; amplifica il terribile peso della latenza. Il fatto che esista il PING consente di misurare il roundtrip e di variare la finestra di trasmissione, volendo, ma questo non e&#39; una garanzia di velocita&#39; piu&#39; alta: al massimo e&#39; garanzia di velocita&#39; ADEGUATA al media. Il vantaggio e&#39; quasi tutto dal lato infrastruttura, visto che l&#39;infrastruttura e&#39; meno impegnata ad allocare risorse per un terminale che magari e&#39; in GPRS e ha pochissimo trasporto a disposizione.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Non avrete piu&#39; velocita&#39;, ma avrete una allocazione migliore delle risorse , E2E: nessuna CDN e nessun servizio allocheranno piu&#39; le stesse risorse per tutti, come ora, quando magari la vostra connessione e&#39; da 3 Mb/s in download, mentre oggi una CDN alloca mediamente la stessa quantita&#39; di risorse a chi ha la fibra e ha 100Mb/s e a chi ha una ADSL sgrausa e ne fa al massimo 3.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;A questo scopo , nei frame di definizione, e&#39; definito un header dal nome divertente di &#34;   ENHANCE_YOUR_CALM &#34; ovvero se il vostro browser si presenta dicendo &#34;dammi il mondo, subito&#34;, il server calcola che non ha abbastanza risorse e gli risponde &#34;stai calmino, ciccio&#34;.&amp;nbsp; Brutta notizia per chi tenta il DDOS.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Passiamo alla sicurezza. Per la sicurezza vale ancora il discorso di prima. Vi connettete usando http1.1, e chiedete un upgrade a &#34;h2&#34;. A quel punto si passa alla negoziazione di un protocollo criptato, ma ci sono diverse novita&#39;. Anche qui si definiscono dei frame di segnalazione che consentono alle parti di richiedere o meno una determinata sicurezza. Significa che , in teoria, diventa possibile dire al Browser che non accettate connessioni &#34;meno sicure di tot&#34;. A questo scopo viene messo in gioco un header (da inserire nel frame) chiamato &#34; INADEQUATE_SECURITY&#34;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Questo header consente di rispondere al peer che la sicurezza non e&#39; ritenuta sufficiente, e chiudere la connessione. Lo stesso dicasi per il server, che puo&#39; decidere di NON servire dei browser incapaci di usare un dato livello di sicurezza.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Questo &#34;aumenta&#34; la sicurezza? In generale no, visto che HTTP/2 non definisce nuove cifrature: aumenta la facilita&#39; con la quale e&#39; possibile garantire contrattualmente la sicurezza.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Supponiamo che la banca X faccia un contratto con l&#39;azienda Y per un sistema di home banking. Allora l&#39;azienda si mettera&#39; a chiedere a tutti di installare il certificato lato client, e fara&#39; test di penetrazone su una serie di browser e di sistemi operativi. ma che succede se io mi connetto con un client scritto da me, o da qualche client tipo Konqueror versione X.y.z, che esiste in una incontrollabile varieta&#39; di versioni?&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Oggi come oggi l&#39;azienda Y per controllare puo&#39; soltanto testare X browsers, verificare lo User-Agent, e poi proibire l&#39;accesso a browser non certificati. La proliferazione del mondo mobile e del numero di piattaforme client rende necessaria una verifica piu&#39; puntuale: agendo solo per &#34;client supportati&#34; si rischia un infinito ciclo di test , mentre oggi si potra&#39; aprire uno stream meno sicuro , per esempio per darvi le icone del sito di home banking, ma poi la parte con la ciccia puo&#39; richiedere uno stream concorrente a sicurezza maggiore.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Di conseguenza, non parliamo di &#34;piu&#39; sicurezza&#34;, ma di una migliore possibilita&#39; di adattare la sicurezza alle esigenze del contenuto. Faccio notare che questo espone ad una maggiore varieta&#39; di errori, nella misura in cui il tale contenuto viene ritenuto &#34;neutrale&#34;.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Per esempio, in una chat io potrei decidere di mandare in chiaro il video - per risparmiare risorse - e di criptare solo la voce. Questo puo&#39; essere giusto o meno, o richiesto da una legislazione particolare, e definire il &#34;livello adeguato&#34; : voi potreste difendervi solo definendo un livello aadeguato&amp;nbsp;&amp;nbsp; di criptazione generale, molto alto, sul vostro browser.&amp;nbsp; Se siete capaci di farlo.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;In generale, se dovessi promettere qualcosa legato a HTTP/2, non prometterei piu&#39; velocita&#39; o piu&#39; sicurezza (anzi, i rischi mi sembrano aumentati in caso di implementazioni povere), ma una nuova varieta&#39; di servizi, piu&#39; ricchi, dal momento che il consolidamento delle funzionalita&#39; consente di ridurre i costi di design e di integrazione.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Avrete quindi servizi piu&#39; ricchi ed economici.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Quanto a sicurezza e velocita&#39;, dipende tutto da quanto e&#39; bravo il vostro ISP e da quanto competente e&#39; chi difende il vostro PC.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Come al solito.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;In definitiva:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;E&#39; sbagliato dire che HTTP/2 introduce nuove possibilita&#39;: queste cose venivano gia&#39; fatte, usando semantiche e soluzioni proprietarie. Quello che fa HTTP/2 e&#39; di indicare uno standard comune.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;E&#39; sbagliato dire che HTTP/2 faccia cose nuove. Si tratta di cose gia&#39; presenti in altri protocolli di successo, dispersi in un numero enorme di standard: HTTP/2 si limita ad un CONSOLIDAMENTO di queste idee gia&#39; collaudatissime.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;E&#39; sbagliato dire che HTTP/2 sia &#34;piu&#39; veloce&#39; &#34; o &#34;piu&#39; sicuro&#34;: la velocita&#39; rimane in mano a chi trasmette e a chi trasporta, e la sicurezza e&#39; in gran parte affidata all&#39;implementazione: negoziare o meno una data criptazione non e&#39; il problema di oggi: come abbiamo visto negli ultimi anni, il problema e&#39; quasi sempre di implementazione. Quello che fa HTTP/2 e&#39; offrire una serie di ottimizzazioni, che pero&#39;&amp;nbsp; offriranno risultati molto dipendenti dall&#39;implementazione.&amp;nbsp;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span style=&#34;color: red;&#34;&gt;E&#39; corretto dire che abbassando i costi di design, implementazione e integrazione, HTTP/2 apre le porte a servizi piu&#39; ricchi di features e di contenuti fruibili, a costi inferiori &lt;b&gt;per il fornitore di servizio , per il fornitore di trasporto, per le CDN.&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; &lt;u&gt;&lt;b&gt;&lt;span style=&#34;color: red;&#34;&gt;Se i costi si abbasseranno per gli utenti, lo vedremo.&lt;/span&gt;&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&#34;separator&#34; style=&#34;clear: both; text-align: center;&#34;&gt;&lt;iframe allowfullscreen=&#34;&#34; class=&#34;YOUTUBE-iframe-video&#34; data-thumbnail-src=&#34;https://ytimg.googleusercontent.com/vi/n6n72p5yMCs/0.jpg&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;266&#34; src=&#34;http://www.youtube.com/embed/n6n72p5yMCs?feature=player_embedded&#34; width=&#34;320&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;(1) Ovviamente Microsoft fara&#39; il suo standard proprietario non interoperabile, come al solito. Scoprira&#39; poi che tutti usano lo standard aperto, e il mercato si trovera&#39; il solito standard proprietario usato solo da Exchange , da Sharepoint e da Internet Explorer/Spartan. Cosi&#39; muore una grande azienda che non capisce Internet sin dal primo giorno.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#39;comments&#39;&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Libia: chi vuole l&#39;Italia in guerra?</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/blogger/2015-02-22-libia-chi-vuole-l-italia-in-guerra/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Feb 2015 12:15:50 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/blogger/2015-02-22-libia-chi-vuole-l-italia-in-guerra/</guid>
      <description>&lt;div class=&#39;post&#39;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;I giornali italiani stanno facendo a gara nel riportare le minacce dello stato islamico di Libia, che sarebbe &#34;a sud di Roma&#34; &amp;nbsp;(senza specificare quanto) e quindi costituirebbe un tale pericolo per voi che sarebbe necessaria una spedizione militare per debellarlo. Se inizialmente capivo la necessita&#39; di tale sparata politica , oggi sto iniziando a notare una &#34;strana&#34; determinazione nel portare avanti l&#39;idea che gli italiani tutti sarebbero in pericolo per via dell&#39; ISIS (o IS, come preferite), in Libia.&lt;/div&gt;&lt;a name=&#39;more&#39;&gt;&lt;/a&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Andiamo a mettere un ordine di magnitudo alla cosa.&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;La prima domanda che verrebbe da porsi e&#39; perche&#39; mai l&#39; Italia sia piu&#39; preoccupata di, che so io, Malta. Eppure, Malta si trova nel bel mezzo del percorso tra Libia e Italia, e&#39; piccola, ed e&#39; una preda almeno alla portata di IS, sul piano numerico.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;In realta&#39; non e&#39; proprio cosi&#39;: per una ragione. I &#34;soli 350 km di distanza da Lampedusa&#34; (1) , quando si tratta di distanze marittime, sono tanti. Tantissimi. In mare uno stupido drone ti affonda con un Hellfire. In mare uno stupido radar ti vede arrivare quando sei ancora a centinaia di km di distanza. Se anche IS potesse procurarsi navi da sbarco e mandare 5000 uomini a Malta, basterebbe UN solo pezzo di artiglieria navale a Malta per affondarlo poco dopo la partenza.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Se parliamo di minacce missilistiche, l&#39;ultimo tentativo risale a Gheddafi, con gli SCUD/B. Che avevano (e hanno) a malapena la portata per rasentare Lampedusa. Ma oggi non siamo piu&#39; negli anni &#39;80, e abbattere uno SCUD/B e&#39; alla portata di quasi tutti i sistemi antimissile. Non vi serve piu&#39; un Patriot, insomma.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;La probabilita&#39; che lanciando un missile dalla Libia verso l&#39;italia esso possa colpire sono praticamente nulle. Specialmente se consideriamo un missile di quelli che potrebbe avere IS, cioe&#39; nessuno.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Anche mettendo insieme tutti gli effettivi di IS in Libia, poi, si ottengono qualcosa come 3000 uomini, forse 4000. Ma se anche fossero 10.000, non e&#39; che con 10.000 fanti dall&#39;armamento leggero uno possa organizzare uno sbarco in Italia.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Rimane il pericolo terroristico, ma esso non aumenta assolutamente rispetto al reclutamento telematico. Visto che l&#39;onnipotente NSA sembra non essere al corrente del reclutamento di persone VIA INTERNET - mica male per gente che ruba le sim europee (1) - , e&#39; molto piu&#39; semplice per IS , volendo attaccare in Italia, reclutare direttamente in Italia usando internet.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Non esiste, cioe&#39;, alcun pericolo che gli uomini di IS possano arrivare a Roma. Non siete gli psichiatri di IS, e non dovreste per forza ascoltare ogni cosa quella gente sogni la notte.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Allora torna in auge la medesima domanda: perche&#39; i giornali italiani cercano di convincere la popolazione del fatto che sia necessario, per l&#39;incolumita&#39; dell&#39; Italia, un intervento in Libia?&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Beh, per prima cosa, chiediamoci chi e cosa sia &#34;IS&#34;.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Supponiamo che io voglia andare a combattere per IS domani. E che io sia in contatto con un reclutatore di IS, tale Jassem.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Allora io potrei fare diverse cose.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;/div&gt;&lt;ol&gt;&lt;li style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Prendere un aereo per Tel Aviv, ove mi accoglie Jassem, e insieme raggiungiamo il confine con la Siria, da dove ci uniamo agli altri. Peccato che il Mossad mi intercetti gia&#39; in aereo, e Jassem si trovi in un carcere israeliano molto prima del nostro incontro.&lt;/li&gt;&lt;li style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Potrei andare in Giordania. Ove Jassem mi aspetterebbe, pronto a varcare il confine orientale, per unirci ad IS. Peccato che il servizio segreto locale mi arresterebbe gia&#39; in aereoporto, e Jassem sarebbe stato fritto nell&#39;olio da qualche tribu&#39; , molto prima di arrivare in aereoporto.&lt;/li&gt;&lt;li style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Potrei andare in Libano. Jassem mi aspetterebbe, e poi attraverso il confine siriano, risalendo il percorso dei profughi , ci riuniremmo a IS. Peccato che Hetzbollah ucciderebbe Jassem e anche me.&lt;/li&gt;&lt;li style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Potrei andare in Arabia saudita, ove Jassem mi aspetterebbe per varcare il confine nordorientale. Peccato che i sauditi ci ammazzerebbero entrambi pochi minuti dopo aver ritirato i bagagli.&lt;/li&gt;&lt;li style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Potrei andare in Iran, e poi cercare di muovermi in occidente, lungo il confine ex iracheno. Peccato che i Pasdaran sarebbero gia&#39; li&#39; ad aspettarci , con la corda e il sapone.&lt;/li&gt;&lt;li style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;color: red;&#34;&gt;Oppure potrei andare in Turchia. Dove atterrerei, incontrerei Jassem con un bel cartello &#34; PER IS DA QUESTA PARTE&#34; , prenderemmo un&#39;auto con la scritta &#34;oggi martiri&#34; sulla targa, e non avremmo nulla da temere. Passeremmo un confine sorvegliatissimo per evitare che i curdi aiutino i Peshmerga per via della capacita&#39; magica delle nostre barbe.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br /&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;ora, ho scritto in rosso l&#39;ultima parte, perche&#39; come vedete c&#39;e&#39; una , come dire, &#34;vaga differenza&#34; tra quello che succede in tutti gli altri posti e quello che succede se passate per la Turchia.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Non vi fa pensare a nulla, il fatto che gli occidentali &#34;reclutati per combattere nell&#39; IS&#34; passino per la Turchia, indisturbati, mentre per tutti gli altri paesi siano &#34;vagamente disturbati&#34; (tipo incarcerati e impiccati quando va bene)?&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Adesso proviamo a dare una ratio a questa cosa strana.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Negli ultimi anni in Medio Oriente abbiamo visto crescere una certa influenza sunnita. Cui ha fatto da bilancino una certa aggressivita&#39; iraniana. Le potenze regionali attive erano Iran e Siria, che si espandevano verso il Libano usando Hetzbollah, poi c&#39;erano i Sauditi che attraverso la Giordania (regno imparentato con i sauditi) espandevano la propria influenza e i propri investimenti. In Iraq, i curdi ottenevano sempre piu&#39; indipendenza presso il nuovo regime di Baghdad, mentre a sud si espandevano gli sciiti, e mentre nelle zone sunnite l&#39;influenza saudita era potentissima. &amp;nbsp;Israele faceva le cose che fa Israele, come al solito.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ora, la domanda era: e la Turchia che faceva? Si girava i pollici? Lasciava chiunque libero di imperversare nella zona come gli pareva?&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Guarda caso, compare IS. Che scompagina i piani dei curdi, devasta la Siria, massacra gli sciiti dicendo che sono apostati, massacra pure i sunniti filosauditi dicendo che sono troppo poco islamici, massacra Hetzbollah perche&#39; sono troppo laici, e minaccia la Giordania.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ma guarda che strana combinazione, eh? Se non ci fosse stato IS, ad Ankara dovevano proprio inventarne uno.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;E guarda caso, i turchi sono sempre tiepidi, se non contrari, ad intervenire contro IS. Bloccano i confini per impedire il passaggio di rinforzi curdi , ma non fermano gli arruolandi occidentali : quale occidentale di Londra non e&#39; una volpe nell&#39;attraversare le montagne turche, del resto? Si ritirano di fronte ad un gruppo di scalmanati che per l&#39;esercito turco e&#39; meno problematico di un&#39;esercitazione domenicale, e si oppongono sin da subito all&#39;idea di mandare le proprie truppe. E come se non bastasse, si mettono a comprare il petrolio da IS illegalmente, finanziandolo: mica male, per un paese nel quale se date due euro al PKK vi stanano e vi arrestano.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ma che strano, eh? Magguarda te. I Turchi non combattono contro la cosa migliore che potesse capitare loro in quella zona. IS.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;IS odia qualsiasi islamico sia un pelino meno islamico di loro. Persino i sauditi non sono abbastanza islamici. E dei turchi che ne pensano? Beh, loro vanno benissimo. IS non ha mai minacciato la Turchia, non abbiamo sentito neanche un rimbrotto contro il modo turco di vivere l&#39;islam, non abbiamo sentito di zone di etnia turca colpite da IS.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ma che straaaaaano, eh? Eppure, i turchi non sono poi questa culla dell&#39;islam fondamentalista, per quanto non vedano l&#39;ora. Strano anche che non siano stati attaccati occidentali in Turchia, visto che alla fine dei conti, dalla Turchia passano tutti gli arruolandi occidentali di IS ed i loro reclutatori si muovono indisturbati.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Anche con Israele non sono poi cosi&#39; cattivi e incazzosi, e per esempio NON si infiltrano a Gaza, o nei territori occupati. Stranocchio, che abbia a che fare con gli ottimi rapporti commerciali tra Turchia e Israele? Eppure, sono tanto ossessionati dalle crociate, fatte per liberare la terrasanta, che si trova... uhm... in Israele. Strano, eh?&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ricapitolando:&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;/div&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;IS scompagina tutti i piani di espansione di sauditi, iraniani , siriani e curdi.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;IS attacca tutti i nemici della turchia, accusandoli di essere troppo poco islamici.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;IS dimentica i costumi vagamente - poco islamici - della Turchia.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;IS non ha questa ossessione anti-israeliana che ci si aspetta dai &#34;buoni musulmani&#34;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;IS e&#39; ossessionato dalle crociate, ma dimentica il dettaglio &#34;terrasanta&#34;, ovvero &#34;Israele&#34;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;IS attacca , in occidente, paesi come la Francia, il Belgio, la Danimarca, ovvero quei paesi che piu&#39; di una volta hanno detto NO alla Turchia nell&#39; unione europea.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Se volete arruolarvi in IS, dovete solo chiedere un visto all&#39;ambasciata turca, e contattare Jassem , che vi attendera&#39; in aereoporto.&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br /&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;ora, che diavolo ci vuole , ancora, per capire quale paese ci sia dietro ad IS?&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Allora, scriviamolo in grande:&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: x-large;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: x-large;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34; style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: x-large;&#34;&gt;IS e&#39; semplicemente la versione TURCA di Hetzbollah. &lt;u&gt;Dietro lo stato islamico c&#39;e&#39; la Turchia.&lt;/u&gt; La Turchia &lt;i&gt;&lt;u&gt;arma, spalleggia e finanzia&lt;/u&gt;&lt;/i&gt; lo stato islamico.&lt;/span&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;I turchi potrebbero anche smettere di precisare che il morto durante l&#39;evacuazione della exclave turca sia stato un incidente e non uno scontro coi miliziani di IS: LO SAPEVAMO GIA&#39;. Non abbiamo bisogno di comunicati per sapere che le forze armate turche e IS siano dalla stessa parte non combattano.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;detto questo, ed esiste una tale massa di comportamenti di IS coerenti con questa teoria che la possiamo considerare sperimentalmente dimostrata, arrivano i Sauditi, e il nuovo re saudita inizia ad appoggiare il nuovo regime egiziano. Brutta cosa, perche&#39; nel Mediterraneo l&#39; Egitto e&#39; l&#39;unica nazione a competere con la Turchia, e come se non bastasse, controlla Suez.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;E allora che ti fanno i turchi? Mandano IS a prendersi la Libia, per impedire ai sauditi di espandersi ancora ad occidente, prendendosi la Libia dopo l&#39; Egitto.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Adesso c&#39;e&#39; un problema: che fare la guerra allo stato islamico equivale disturbare la politica egemonica turca in medio oriente e nel mediterraneo orientale. E la Turchia sta nella NATO.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Cosi&#39; per gli USA un intervento pesante e&#39; impensabile. &amp;nbsp;E lo e&#39; per qualsiasi alleanza capeggiata dall&#39;occidente. In realta&#39; IS e&#39; militarmente inconsistente, sinora ha mostrato di potersi infiltrare nel caos, laddove il governo precedente non esiste piu&#39;. Del resto, persino libanesi e giordani sembrano in grado di tenerli fuori dai confini. Si tratta di fanti raffazzonati, eterogenei e male addestrati, persino il PKK (chissa&#39; perche&#39; si parla di Peshmerga, quando poi e&#39; stato il PKK a raggiungere i risultati piu&#39; importanti, eh? Forse perche&#39; non fa comodo, uhm... ai Turchi? Magguarda te.).&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Allora, e siamo al dunque, il problema di combattere IS e&#39; dovuto al fatto che:&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;/div&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Dietro c&#39;e&#39; la Turchia. E si sa nelle cancellerie occidentali. Si sa abbastanza da evitare scontri diretti.&amp;nbsp;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Si sa benissimo che IS, essendo un ente turco, non colpira&#39; altri che non siano gli ostacoli alla politica turca.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Qualsiasi attacco risolutivo contro IS stroncherebbe il principale strumento di egemonia dei turchi.&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br /&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;detto questo, e&#39; chiaro perche&#39; farebbe comodo un intervento italiano. Farebbe comodo perche&#39; una Libia filoitaliana sarebbe l&#39;unica cosa accettabile per la Turchia, mentre NON sarebbe accettabile un intervento egiziano, ovvero un intervento finanziato dai sauditi.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34; style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Una Libia occupata dall&#39; Italia e&#39; l&#39; UNICA soluzione che ai turchi andrebbe bene, in alternativa a cio&#39; che i turchi temono, ovvero una Libia colonizzata da soldi sauditi, e che andrebbe bene anche ai sauditi (alleati degli USA), in alternativa alle milizie filoturche di IS.&lt;/blockquote&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Questa e&#39; la ragione per la quale i giornali italiani stanno cercando di parlare di improbabili armi chimiche libiche in mano ad IS, di IS che vuole andare a Roma, di IS che si appresta ad assalire l&#39;Italia, e tutte le altre fregnacce: si cerca una soluzione che piaccia sia ad Ankara che a Riad che a Washington.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Questa e&#39; la ragione per la quale vi raccontano che IS possieda la Libia, quando possiede ancora meno terreno delle milizie di nomadi del deserto. Questa e&#39; la ragione per la quale vi cianciano di armi chimiche, quando gran parte del vecchio esercito libico e&#39; sotto il comando di un ex generale di gheddafi, alleato degli egiziani. Questo e&#39; il motivo per cui vi parlano di missili di IS, quando possiede solo camionette , RPG e mitragliatori. Vogliono farvi credere che sia una minaccia. PEr convincervi ad intervenire.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;E questo e&#39; un buon motivo per dire di NO a quella guerra: la Libia era stabilmente in mano a Gheddafi, che a parte le sue pagliacciate e le sue divise assurde, la teneva in ordine. E&#39; stata l&#39;incompetenza di francesi ed inglesi a gettarla nel caos, consentendo cosi&#39; ad IS di infettarla.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Adesso, i casi sono due: o ci pensano Francia e Inghilterra, oppure si inizia a dire la verita&#39;, si inizia a chiamare IS con il nome che merita di &#34;milizia filoturca&#34;, e si inizia a protestare con Ankara quando fanno le solite porcherie.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&#34;separator&#34; style=&#34;clear: both; text-align: center;&#34;&gt;&lt;iframe allowfullscreen=&#34;&#34; class=&#34;YOUTUBE-iframe-video&#34; data-thumbnail-src=&#34;https://ytimg.googleusercontent.com/vi/s_wPtoPu4G8/0.jpg&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;266&#34; src=&#34;http://www.youtube.com/embed/s_wPtoPu4G8?feature=player_embedded&#34; width=&#34;320&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;(1) Il fatto che IS possa impunemente reclutare gente in USA per lottare con lo stato islamico, &lt;u&gt;&lt;b&gt;usando Internet&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;, mostra NSA per quel che e&#39;: un sistema per lo spionaggio INDUSTRIALE ai danni dell&#39; Europa. Il fatto che la Merkel sia piu&#39; spiata del Califfo doveva gia&#39; parlare chiaro anni fa. E il fatto che Gemalto (azienda olandese leader nelle smartcard) sia stata spiata piu&#39; degli assalitori di Charlie Hebdo dovrebbe far capire come stanno le cose, casomai ce ne fosse bisogno.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#39;comments&#39;&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Il potere della Neolingua.</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/blogger/2015-02-21-il-potere-della-neolingua/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2015 12:15:50 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/blogger/2015-02-21-il-potere-della-neolingua/</guid>
      <description>&lt;div class=&#39;post&#39;&gt;
Ho gia&#39; parlato del potere della Neolingua orwelliana, ovvero della capacita&#39; di cambiare la percezione delle cose utilizzando parole nuove - o inadatte - per descrivere quanto avviene. Il caso dell&#39; &#34;accordo&#34; tra Grecia ed Eurogruppo e&#39; un esempio di come funzioni questo fenomeno. Se andiamo a verificare infatti la differenza tra contenuti e parole, scopriamo una cosa impressionante.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a name=&#39;more&#39;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;La tabella che segue confronta le dichiarazioni di Tsipras con quanto Tsipras ha ottenuto.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;  &lt;style type=&#34;text/css&#34;&gt;.nobrtable br { display: none } tr {text-align: center;} tr.alt td {background-color: white; color: black;}&lt;/style&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class=&#34;nobrtable&#34;&gt;&lt;table border=&#34;2&#34; bordercolor=&#34;#0033FF&#34; cellpadding=&#34;3&#34; cellspacing=&#34;3&#34; style=&#34;background-color: white; width: 85%;&#34;&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr style=&#34;color: white; padding-bottom: 4px; padding-top: 5px;&#34;&gt;&lt;th&gt;&lt;span style=&#34;background-color: white; color: black;&#34;&gt;Dichiarazione di Tsipras&lt;/span&gt;&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;span style=&#34;color: black;&#34;&gt;Trasformazione in neolingua.&lt;/span&gt;&lt;/th&gt;&lt;th&gt;&lt;span style=&#34;background-color: white; color: black;&#34;&gt;Significato reale&lt;/span&gt;&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr class=&#34;alt&#34;&gt;&lt;td&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&#34;Non avremo mai piu&#39; a che fare con la Trojka&#34;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;La Trojka viene ribattezzata &#34;Le istituzioni&#34;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Il governo Tsipras sara&#39; giudicato dagli stessi attori di prima: UE, FMI, BCE&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&#34;Non avremo piu&#39; da rispettare il memorandum con la Trojka&#34;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Il Memorandum viene ribattezzato &#34;gli impegni presi&#34; e &#34;gli impegni precedenti&#34; e Tsipras deve mostrare entro lunedi&#39; come rientrare nei parametri.&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Il governo Tsipras dovra&#39; affrontare le stesse riforme che rifiuta, piu&#39; alcune altre per recuperare il tempo perso.&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr class=&#34;alt&#34;&gt;&lt;td&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&#34;Le regole di austerity imposte dalla Merkel saranno cancellate&#34;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Le regole dell&lt;br /&gt;Austerity diventano &#34;la proposta di Tsipras&#34;: Entro Lunedi&#39; 23 febbraio Tripras dovra&#39; presentare una lista di misure di austerity capaci di riportare il bilancio greco in linea con &#34;gli impegni presi&#34; e i &#34;parametri predecenti&#34;.&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Il governo Tsipras dovra&#39; fare le medesime riforme, ma dovra&#39; assumersene la responsabilita&#39; e scriverle su una &#34;proposta&#34; da lui firmata. Non potra&#39; piu&#39; chiamarla &#34;austerity di Berlino&#34; o &#34;austerity della Trojka/Merkel&#34;.&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr class=&#34;alt&#34;&gt;&lt;td&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&#34;Non accetteremo ultimatum&#34;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;L&#39;ultimatum diventa &#34;pproroga&#34;, e tempo a sua disposizione si riduce a soli 4 mesi, mentre prima la revisione del programma avveniva &lt;u style=&#34;font-weight: bold;&#34;&gt;ogni sei mesi, &lt;/u&gt;e l&#39;ultimo e&#39; stato anche stiracchiato di due mesi.&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Tra quattro mesi il governo Tsipras si dovra&#39; presentare a Bruxelles a chiedere una nuova estensione, e ha tempo sino a quel momento per fare tutte le riforme che lui &#34;ha proposto&#34;.&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr class=&#34;alt&#34;&gt;&lt;td&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&#34;Faremo pagare le tasse ai ricchi.&#34;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;I poveri sono i nuovi ricchi, perche&#39; i ricchi sono fuggiti: scontro da lui causato ha causato la fuga di quasi 30 miliardi di euro dalle banche greche. Questi soldi non sono piu&#39; tassabili.&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Il governo Tsipras ha quattro mesi per far pagare ai greci i soldi della rata delle tasse di Dicembre, che non hanno pagato credendo alle sue promesse, piu&#39; un aumento di tasse dovuto alla diminuzione del capitale imponibile presente nelle banche.&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr class=&#34;alt&#34;&gt;&lt;td&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&#34;Non accettiamo i vincoli di bilancio imposti da Bruxelles&#34;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;I vincoli di bilancio diventano &#34;impegni presi&#34; e aumentano di peso: Durante la contesa il PIL greco, che si stava rialzando grazie ad investimenti stranieri, si e&#39; nuovamente portato sul segno negativo.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Il governo Tsipras ha quattro mesi di tempo per recuperare la perdita di PIL, dal momento che ha avuto la stessa flessibilita&#39; di Italia, Spagna e Francia, e quindi non puo&#39; andare sotto il pareggio.&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr class=&#34;alt&#34;&gt;&lt;td&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&#34;Non andremo mai piu&#39; a chiedere l&#39;elemosina a Bruxelles o a Berlino&#34;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;La &#34;sconfitta&#34; diventa &#34;compromesso&#34;: Lunedi&#39; 23 Tsipras deve presentare il suo programma, che deve contenere &#34;gli impegni presi&#34; (cioe&#39; il vecchio memorandum) , piu&#39; la descrizione di cosa fara&#39; per rientrare nei parametri (che ha sforato a Febbraio), se vuole il prolungamento di 4 mesi.&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Tra quattro mesi il governo Tsipras si dovra&#39; ripresentare a Bruxelles, a rendere conto delle riforme che LUI ha dovuto &#34;proporre&#34;, senza piu&#39; un capro espiatorio (anche se le condizioni sono identiche a quelle di prima) , perche&#39; le stesse riforme che prima erano &#34;della Trojka&#34; diventeranno parte della &#34;proposta Tsipras&#34; e dovra&#39; farlo con gli occhi del mondo puntati addosso, &lt;i&gt;mentre prima si trattava di colloqui tecnici che avvenivano da qualche parte nelle catacombe di Bruxelles.&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;/div&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Come vedete chiaramente, Tsipras ha avuto meno di quanto aveva prima (il programma si rinnovava di sei mesi in sei, non di quattro), ma ha perso due mesi di estensione del vecchio programma senza guadagnarci - quindi a costo zero per i prestatori - e deve ancora fare le stesse riforme di prima.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Le condizioni, cioe&#39; sono peggiori rispetto a prima.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Dovra&#39; presentarsi di fronte al PROPRIO parlamento, per far votare le riforme che prima erano&amp;nbsp;il memorandum della Trojka&#34; e che adesso sono &#34;la Proposta Tsipras&#34;. Il fatto che sia LUI a dover proporre, lunedi&#39;, le riforme che &#34;mantengano gli impegni presi&#34; e &#34;facciano rientrare la Grecia nei parametri concordati&#34; significa che quello che prima era &#34;il memorandum della Trojka&#34; adesso diventa &#34; la proposta di Tsipras&#34;.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Come e&#39; possibile, allora, &amp;nbsp;che abbiano accettato un inasprimento delle condizioni?&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: large;&#34;&gt;QUESTO E&#39; IL TREMENDO POTERE DELLA NEOLINGUA&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;L&#39;inaccettabile diventa accettabile&lt;b&gt;&lt;u&gt; perche&#39; ha cambiato nome.&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;La Trojka (UE, BCE, FMI) e&#39; diventata &#34;le istituzioni&#34;. L&#39; &#34;austerity&#34; e&#39; diventata &#34;il programma di Tsipras&#34;, il &#34;memorandum&#34; e&#39; diventato &#34;la proposta di Tsipras del 23 febbraio 2015&#34;. I contenuti sono i medesimi, come si legge nell&#39;accordo firmato ieri, ma sono cambiati i nomi. E si sono accorciati i tempi dell&#39;accordo: &lt;b&gt;&lt;u&gt;dal rinnovo ogni 6 mesi, al rinnovo ogni 4.&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Anche sul piano logico le cose non vanno meglio: Orwell diceva che la neolingua consentiva di usare la parola contro la logica, e le cose stanno proprio cosi&#39;.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Innanzitutto: cosa puo&#39; fare il governo Tsipras in soli 4 mesi? La risposta ovvia e&#39;: quasi niente. Anche ammesso che voglia davvero alzare gli stipendi e le pensioni, visto che non gli sono stati dati dei soldi - dovra&#39; prima aspettare che le sue riforme siano fatte e che eventuali ricchezze tornino allo stato.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Siccome le tasse si pagano ogni anno, almeno la maggior parte, ed e&#39; improbabile che il gettito IVA della Grecia possa dare questi soldi, di fatto non avra&#39; i soldi per fare proprio niente.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Qual&#39;e&#39; la logica di una proroga di 4 mesi? Nessuna. Peraltro, i quattro mesi scadono prima che le entrate della stagione turistica diventino entrate per lo stato.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Risposta: con questo &#34;prolungamento&#34; , che non e&#39; un &#34;prestito ponte&#34; ma la continuazione peggiorata degli impegni precedenti, la situazione in Grecia puo&#39; solo peggiorare.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Non esiste, sul piano macroeconomico, una logica di &#34;quattro mesi&#34;. In quattro mesi non cambia l&#39;economia di una nazione. Se si fosse deciso &#34;continuiamo come prima&#34; sarebbe stato lo stesso, ma almeno i greci avrebbero ricevuto soldi. Adesso dovranno , se vogliono gli stessi soldi di prima, prima sottoporre il programma di governo alle &#34;istituzioni&#34; lunedi&#39; 23 Febbraio, e poi far vedere l&#39;attuazione tra quattro mesi, poco prima di altre scadenze fondamentali.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Anche andando ai fatti, cioe&#39;, dal punto di vista greco la situazione e&#39; addirittura peggiorata: MENO tempo e MENO soldi per fare LE STESSE COSE, e come se non bastasse, un tempo TROPPO BREVE per farle.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Questo e&#39; l&#39;immenso potere della NEOLINGUA:&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;/div&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;La capacita&#39; di modificare l&#39;esperienza &amp;nbsp;delle cose sino a risultati percettivi estremi, per esempio &#34;letame&#34; diventa &#34;miele di bisonte&#34;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La capacita&#39; di usare la parola contro la logica, ovvero di causare azioni molto costose e impegnative senza che la logica suggerisca un guadagno di tali azioni.&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br /&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Parlando di logica, rimane il nodo del &#34;grexit. L&#39;uscita della Grecia sembra rimandata di quattro mesi, ma rimane scritta sia nel valore attuale dei CDS che nelle prevedibilissime conseguenze degli ultimi due mesi di promesse di Tsipras: i cittadini greci non stanno pagando le tasse, convinti che il governo le abolira&#39;.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Il prossimo &#34;nodo&#34; politico sono le elezioni francesi, che sono pero&#39; dipartimentali e non inficiano tantissimo Hollande, e specialmente quelle spagnole, che avverranno in Dicembre. Usando la logica, chi vuole il Grexit vorra&#39; trarne il massimo vantaggio, e avere il disastro vicino alle elezioni spagnole , o a quelle francesi, potra&#39; forse togliere la voglia di cercare l&#39;uscita dall&#39; Euro.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;La cosa incredibile di Tsipras, cioe&#39;, e&#39; di essere riuscito a peggiorare il destino del proprio paese, senza cavare un ragno dal buco o un euro alla controparte europea, e come se non bastasse, si avvicina il momento in cui la triste fine del suo paese verra&#39; usata per &#34;dare l&#39;esempio&#34;.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Questa e&#39; la ragione per la quale sono molto, molto, molto cinico riguardo all&#39;uso di termini sintetici, anglismi senza significati definiti con la dovuta precisione, e ai discorsi che sembrano dimostrare la possibilita&#39; di avere una soluzione semplice per un problema complesso.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Tali discorsi faranno quasi sempre uso di &#34;neolingua&#34;, ovvero della capacita&#39; di trasformare il letame in purissimo miele di bisonte, prodotto da bovini liberi, in una fattoria biologica.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ecco il vostro miele di bisonte:&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;table align=&#34;center&#34; cellpadding=&#34;0&#34; cellspacing=&#34;0&#34; class=&#34;tr-caption-container&#34; style=&#34;margin-left: auto; margin-right: auto; text-align: center;&#34;&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://4.bp.blogspot.com/-HwFYhUsCUM8/VOiM6zoU7MI/AAAAAAAANHs/_VWMddOI83o/s1600/Bullshit_46346.jpg&#34; imageanchor=&#34;1&#34; style=&#34;margin-left: auto; margin-right: auto;&#34;&gt;&lt;img border=&#34;0&#34; src=&#34;http://4.bp.blogspot.com/-HwFYhUsCUM8/VOiM6zoU7MI/AAAAAAAANHs/_VWMddOI83o/s1600/Bullshit_46346.jpg&#34; height=&#34;265&#34; width=&#34;400&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&#34;tr-caption&#34; style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;Un autentico prodotto BIO.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Eppure, &#34;miele di bisonte&#34; suona cosi&#39; bene. Cosi&#39; come &#34;estensione del debito&#34;.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&#34;separator&#34; style=&#34;clear: both; text-align: center;&#34;&gt;&lt;iframe allowfullscreen=&#34;&#34; class=&#34;YOUTUBE-iframe-video&#34; data-thumbnail-src=&#34;https://ytimg.googleusercontent.com/vi/z4G4FcPzeIw/0.jpg&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;266&#34; src=&#34;http://www.youtube.com/embed/z4G4FcPzeIw?feature=player_embedded&#34; width=&#34;320&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#39;comments&#39;&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Information security a-la-snowden, ovvero la paura prima di tutto.</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/blogger/2015-02-20-information-security-a-la-snowden-ovvero-la-paura-prima-di-tutto/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Feb 2015 12:15:50 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/blogger/2015-02-20-information-security-a-la-snowden-ovvero-la-paura-prima-di-tutto/</guid>
      <description>&lt;div class=&#39;post&#39;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;In questi giorni, tra Karspersky e Snowden, si stanno sovrapponendo le notizie di falle nella sicurezza di qui e di la&#39;. In questa serie di allarmismi, ci sono alcune cose vere ed alcune che sono &#34;voglio unirmi al coro, ci sono anche io&#34;. Andiamo a vedere che cosa e&#39; realistico/vero e che cosa non lo sia, ma prima vorrei spiegare come l&#39;arrivo di Snowden abbia riempito il mercato di consulenti alla sicurezza &#34;la paura prima&#34;.&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;a name=&#39;more&#39;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Sia chiaro: io non credo che la questione della sicurezza vada sottovalutata. Anzi, semmai c&#39;e&#39; da lavorare per anni solo per poter riparare i danni fatti da decenni di &#34;programmazione allegra&#34;, da parte di design di sistemi &#34;tutto nello stesso server&#34;, e cosi&#39; via. Non perdero&#39; di certo tempo a commentare una falla di mongodb che si realizza solo se esponete il vostro database direttamente alla rete. Non serve un esperto per questo, Darwin basta e avanza; se non vedete nulla di strano nell&#39;esporre ad internet un database, siete cibo.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;D&#39;altro canto, oggi si sta esagerando. Il consulente per lasicurezza che si presenta oggi alla porta arriva e inizia con tanti bei powerpoint stile Snowden. Nei quali, prima vi dice che siete in pericolo perche&#39;:&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;ul style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;li&gt;TANTENTANZ: il nuovo malware che colpisce il forno a microonde. Che siccome lavora a 2.45 Ghz, puo&#39; a quel punto infettare il cellulare della Zia mentre cucina la torta, e quando poi vi porta la torta a casa, passa alla vostra wifi.&amp;nbsp;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;NUDEFIAT: virus inventato dai servizi segreti della Polonia Est, che si diffonde attraverso la centrale elettrica. Vengono messe nella rete elettrica delle armoniche ad alta frequenza. Queste armoniche entrano nel motore elettrico del frigo e trasformano gli elettrodi in carbonio in tanti microchip di grafene. Col grafene, e&#39; noto che si fa il computer quantico, e il computer quantico, si sa, puo&#39; risucchiare vostra sorella in un universo parallelo.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;DRECKWURST: il software che usa gli infrarossi per entrare nel vostro cellulare attraverso il sensore di temperatura della CPU. Una volta trasmessi infrarossi nel modo corretto, si puo&#39; indurre una serie di bit che costituiscono un virus che poi prende il controllo del telefono. Per fare questo si approfitta del momento in cui telefonate vicino ad un ambulante che vende bratwurst, che e&#39; ovviamente un hacker.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br /&gt;detto che esistono questi cosi, che hanno il &#34;nome che fa impressione&#34; poi arriva sempre, puntualissimo,&amp;nbsp; lo &#34;schema inutile che non dice un cazzo&#34;&lt;br /&gt;,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class=&#34;separator&#34; style=&#34;clear: both; text-align: center;&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://3.bp.blogspot.com/-YQhJFJ9vinE/VOc2xIscLtI/AAAAAAAANHQ/deu1lmKn65Q/s1600/address_schema.png&#34; imageanchor=&#34;1&#34; style=&#34;margin-left: 1em; margin-right: 1em;&#34;&gt;&lt;img border=&#34;0&#34; src=&#34;http://3.bp.blogspot.com/-YQhJFJ9vinE/VOc2xIscLtI/AAAAAAAANHQ/deu1lmKn65Q/s1600/address_schema.png&#34; height=&#34;400&#34; width=&#34;347&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;e se ancora siete molto tecnici, e siete scettici, non puo&#39; mancare un pizzico di &#34;Esadecimale a Cazzo&#34;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;table align=&#34;center&#34; cellpadding=&#34;0&#34; cellspacing=&#34;0&#34; class=&#34;tr-caption-container&#34; style=&#34;margin-left: auto; margin-right: auto; text-align: center;&#34;&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://4.bp.blogspot.com/-PEKjpkn2WiA/VOc3bc4M-WI/AAAAAAAANHY/QhuVWhEdi8E/s1600/hex_dump.png&#34; imageanchor=&#34;1&#34; style=&#34;margin-left: auto; margin-right: auto;&#34;&gt;&lt;img border=&#34;0&#34; src=&#34;http://4.bp.blogspot.com/-PEKjpkn2WiA/VOc3bc4M-WI/AAAAAAAANHY/QhuVWhEdi8E/s1600/hex_dump.png&#34; height=&#34;208&#34; width=&#34;400&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&#34;tr-caption&#34; style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;GRATTA LA CHIAVE! GRATTA LA CHIAVE! CI stanno tracciando! Escono dai fottuti muri! Moriremo tutti! GRATTA LA CHIAVE!&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&amp;nbsp;Questi allarmi rasentano il ridicolo, ultimamente, nel caso di Karspersky e degli allarmi che ha lanciato ultimamente. Ora, io non dico che le banche siano invulnerabili. Ma la storiella di Kaspersky e&#39; ridicola. Le banche, per poter essere esaminate dal ministero (e ora dalla BCE) girano sempre piu&#39; o meno gli stessi sistemi transazionali: CICS , TMX, roba che non voglio pensare di BULL, e pochi altri.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ora, se c&#39;e&#39; una cosa che il nostro attaccante NON ha bisogno di fare ad una banca e&#39; di osservare&amp;nbsp; per mesi un impiegato con un malware, allo scopo di &#34;capire come lavora&#34;: ammesso poi che il computer possa portare fuori i dati, visto che le banche lavorano normalmente su reti fisicamente separate.(1) Dopo aver &#34;osservato&#34; il nostro impiegato, il micidiale software consentirebbe (e non si capisce come, visto che i terminali della banca sono associati ad una logical unit del mainframe e stanno solo sul ring 0 del mainframe)&amp;nbsp; all&#39;attaccante di &#34;aggiungere uno zero al conto&#34;: ora, ma di tutte le cose che puoi fare con un transazionale, proprio l&#39; UNICA che NON puoi fare doveva scegliere Kaspersky?&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Dopodiche&#39;, sempre a detta di Kaspersky, ci si presenta al bancomat - che diavolo abbia a che fare con il singolo impiegato lo sa solo Kaspersky - e si ritira il maltolto.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Peccato che gli ATM normalmente sono su una rete diversa da quella dei computer della filiale, peccato che le transazioni eseguite allo sportello non sono reali, ma finiscono in un batch che prima di essere eseguito passa ad una scansione antifrode, peccato che fare tutto questo casino per rubare soldi da un ATM sia assurdo, visto che ormai anche gli zingari rompono ggli ATM, e peccato che dieci milioni di euro negli ATM e&#39; una cifra che vedo molto, molto, molto dura.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Lo stesso per il software che tu lo mandi a dieci milioni di computer, esso contiene si e no il nome del produttore del disco rigido, e prima cambia il firmware del disco (meglio di qualsiasi sistema di device management su scala enterprise) , poi inizia a scrivere i dati sensibili (meglio di qualsiasi agente di backup, che normalmente caccia dentro ogni cosa) in una zona sicura del disco, e poi fa partire un server da cui eseguire una specie di backup massivo distribuito, e senza una riga modificata su nessun firewall aziendale.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Allora, adesso i casi sono due.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;O chi fa device management e&#39; un fesso, perche&#39; basterebbe spedire il firmware per email.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Oppure queste cose le puoi fare in laboratorio con UN solo disco del quale hai il firmware corretto.&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;cioe&#39;, se io mi metto a cambiare il firmware a casaccio, conoscendo solo il produttore del disco, su un milione di  hard disk scelti a caso per il mondo, il mio software diventa famoso come &#34; il software che ha  funzionato l&#39;1% delle volte, e il resto delle volte ha devastato il disco rigido&#34;.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Mi trovero&#39; a che fare con:&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;span style=&#34;line-height: normal;&#34;&gt;Ogni porcamadosca di variante del bios del PC.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span style=&#34;line-height: normal;&#34;&gt;Ogni porcamadosca di variante di EFI.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span style=&#34;line-height: normal;&#34;&gt;Ogni porcamadosca di software di compressione/criptazione che dopo l&#39;operazione perde la checksum.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span style=&#34;line-height: normal;&#34;&gt;Ogni porcamadosca di disco refurbished con il firmware a densita&#39; abbassata.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span style=&#34;line-height: normal;&#34;&gt;Ogni porcamadosca di partizionamento del disco.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span style=&#34;line-height: normal;&#34;&gt;Ogni porcamadosca di partizione nascosta - e proprietaria - per il freeze della RAM. &lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span style=&#34;line-height: normal;&#34;&gt;Ogni porcamadosca di variante dello stesso modello di disco, con firmware apposito.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span style=&#34;line-height: normal;&#34;&gt;Ogni porcamadosca di computer con il disco aumentato di dimensioni dal negozio all&#39;angolo.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span style=&#34;line-height: normal;&#34;&gt;Ogni porcamadosca di hard disk messo in mirroring/stripe/array/&lt;wbr&gt;&lt;/wbr&gt;whatever&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span style=&#34;line-height: normal;&#34;&gt;Ogni porcamadosca di computer che sta venendo spento mentre applico la patch.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span style=&#34;line-height: normal;&#34;&gt;Ogni porcamadosca di variante locale dell&#39;hardware.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span style=&#34;line-height: normal;&#34;&gt;Ogni porcamadosca di computer che ha gia&#39; un malware/virus che vuole fare lo stesso.&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;cioe&#39;  , io non capisco perche&#39; per installare uno stupido office sui computer  di una rete corporate sparsi per un singolo paese ho bisogno di  una infrastruttura coi controcoglioni , e questi se ne escono con un  programmino da 2 mega che tu lo installi su un milione di computer a casaccio, e  tutti quanti riprogrammano il bios,  riformattano/ripartizionano l&#39;hard disk, alzano il server e mandano  indietro i dati, in qualsiasi rete siano, senza chiedere ad operations di aprire firewall, qualsiasi proxy usino in rete, e il backup fatto sullo storage nascosto -mentre il PC lavorava - e&#39; sempre integro!&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Allora, diciamolo: Kaspersky, scendi dalla pioppa.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Andiamo invece agli allarmi &#34;seri&#34;, diciamo almeno &#34;credibili&#34;.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Pochi hanno compreso la portata della diceria di Snowden, secondo la quale sarebbero state rubate le credenziali delle SIM di Gemalto.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Io personalmente lo prendo sul serio, perche&#39;:&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Esiste davvero una cattiva pratica di mandare tali credenziali usando canali poco protetti.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La sicurezza delle SIM e&#39; sovraestimata, per via del fatto che tutti abbiamo un amico che smanetta sul PC e pochi ne abbiamo uno che smanetta con le SIM.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Pochi conoscono il potenziale di OTA.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Pochi conoscono il potenziale di BIP&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Pochi conoscono il potenziale di SIM Application Toolkit. (&lt;a href=&#34;http://www.3gpp.org/ftp/tsg_t/WG3_USIM/TSGT3_10/docs/t3-99346.doc&#34;&gt;http://www.3gpp.org/ftp/tsg_t/WG3_USIM/TSGT3_10/docs/t3-99346.doc&lt;/a&gt; )&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Pochi capiscono cosa possano fare tutte e tre le cose insieme.&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Usando OTA e&#39; possibile chiedere ai vostri cellulari di svolgere delle operazioni, anche complesse, ed e&#39; possibile configurare il vostro telefono (cambiando APN, per dire, o cambiando la rete di preferenza), mediante un SMS.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Unitamente a questo, esiste BIP. BIP, Bearer Indipendent Protocol, ( &lt;a href=&#34;http://www.etsi.org/deliver/etsi_ts/102100_102199/102124/06.01.00_60/ts_102124v060100p.pdf&#34;&gt;http://www.etsi.org/deliver/etsi_ts/102100_102199/102124/06.01.00_60/ts_102124v060100p.pdf&lt;/a&gt; ) consente alla sim di chiedere una connessione dati e scaricare moduli, per poi installarli. E&#39; possibile e viene fatto da molti sistemi di provisioning, inviare un messaggio che causa lo scaricamento di un modulo, il quale si installa nella SIM e a sua volta puo&#39; fare cose.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ma andiamo avanti, perche&#39; se a questi due aggiungiamo il potere di SIM Application Toolkit come standard, oltre a mandarvi sull&#39; APN che si vuole, oltre ad accendervi il microfono a piacimento, oltre a farvi installare moduli sulla sim, con un OTA e (U)SIM Application Toolkit e&#39; possibile andare oltre e installare applicazioni sul vostro cellulare. &lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Cosa vi serve? Vi serve che il messaggio OTA sia accettato. E quando viene accettato? Quando e&#39; firmato crittograficamente con le credenziali della SIM. E cosa mi serve per questo? Conoscere le credenziali della SIM, ovviamente.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ora, se pensiamo che sono state rubate le credenziali crittografiche di milioni di SIM, capite il pericolo: chiunque manda un SMS silenzioso, e il vostro cellulare inizia a fare cose. Non c&#39;e&#39; bisogno di intercettare, si comanda il vostro cellulare, o meglio, la vostra SIM.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Non c&#39;e&#39; bisogno di schemi o di esadecimale per spiegare questa cosa: sono protocolli noti. Sono standard industriali. Non c&#39;e&#39; bisogno di TANTENTANZ e delle microonde quantiche.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Andiamo al secondo allarme: Lenovo.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Lenovo ha installato uno spyware dalle capacita&#39; tipiche dei keylogger, capace di intercettare le chiamate a tastiera, le zone visualizzate del browser e il movimento del mouse. Unitamente a questo, ha piazzato anche un sistema che fa un MIM facendo passare le chiamate https per un server , attraverso il quale si puo&#39; ovviamente sniffare il traffico, cosa che richiede chiavi crittografiche ad hoc (&#34;Superfish&#34;). Come se non bastasse, le chiavi sono facili da rompere. Ma qui siamo gia&#39; all&#39;intercettazione del traffico, mentre il sw di lenovo cattura anche i movimenti del mouse mentre siete sul browser.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Allora fermiamoci alla parte banale, quella che cattura mouse e tastiera. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Voi pensate che serva per spiare , ma il problema e&#39; che quando installate un sistema per le chiavi crittografiche vi viene chiesto di muovere il mouse a casaccio, o di digitare a cavolo sulla tastiera, per &#34;generare entropia&#34;.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Eccovi sistemata la vostra entropia.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;In pratica, non solo potenzialmente esisteva un keylogger su ogni PC Lenovo: siamo al punto nel quale nemmeno le chiavi crittografiche generate su computer Lenovo forniscono sicurezza. Il vostro PGP/GPG, insomma.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ora, occorre molto per capire che installando un proxy con chiavi non certificate , e lasciando una pasphrase semplice da rompere alle chiavi , e contemporaneamente osservando il mouse per &#34;mandare pubblicita&#39;&#34; , l&#39;utente non abbia alcuna speranza di crittare la comunicazione, e quindi di proteggersi?&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Allora, torniamo al punto di prima: invece di sparare grafici, esadecimale a cazzo , nomi alla Snowden, sarebbe meglio se nel mondo della sicurezza si dotassero di spiegazioni semplici, che spieghino i pericoli in breve, che siano chiari e semplici, e specialmente, &lt;u&gt;&lt;b&gt;REPLICABILI&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;: anche per evitare scene come questa:&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;ul style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;li&gt;Uriel: avete trovato una vulnerabilita&#39;?&lt;/li&gt;&lt;li&gt;CO: certo. Il nostro software di scansione ci dice che la vostra rete e&#39; fragile a SBRANZBASC citeriore, supercazzola prematurata come se fosse antani. Possono leggere il tatuaggio che hai sulla chiappa.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Uriel: mi fai vedere questo attacco? Un friendly hacking?&amp;nbsp; Io mi faccio un tatuaggio, e tu mi dici cosa c&#39;e&#39; tatuato.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;CO: beh, no. Noi riconosciamo l&#39;attacco. Ma non sappiamo farlo. Ma sappiamo che Stuxnet e gli israeliani cibernetici mutanti hanno lanciato un hacking anonimoso ardimentoso contro le lavatrici siemens di Teheran.&amp;nbsp;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Uriel: e come farei a sapere se le misure di sicurezza funzionano, quando non posso testare un attacco simulato?&lt;/li&gt;&lt;li&gt;CO: perche&#39; noi controlleremo&amp;nbsp; da remoto e faremo una scansione col nostro software. E il software non sbaglia mai. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Uriel: e mio cugino puo&#39; spegnere internet. &lt;i&gt;Friendly hacking or&amp;nbsp; back off.&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;CO: ma loro sono hacker, noi siamo dall&#39;altra parte della barricata! Noi non possiamo replicare esattamente il loro attacco.Un attacco richiede preparazione, climax, carezze, preliminari! Non e&#39; come nel porno. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Uriel: ovvero, gli hacker sanno fare qualcosa che voi non sapete fare?&lt;/li&gt;&lt;li&gt;CO: esatto.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Uriel: allora non siete voi i consulenti alla sicurezza che cerchiamo. Con me, o FAI, o NON SAI.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;e sarebbe ora che tutti i responsabili di infrastrutture iniziassero a fare lo stesso. Ce ne sono piene le palle di consulenti alla sicurezza che si presentano col pauerpoint e poi con l&#39;esadecimale a cazzo, (e se gli chiedi di scrivere una riga di assembler si impappinano) , e ti spiegano che cosa fa il nuovo malware &#34;ALBEROCIOLLA QUATERNIONI&#34;. &lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Che TANTENTANZ fa ridere, ma solo i primi cinque minuti.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Che cosa aspettate, che qualcuno pubblichi il generatore automatico di allarmi di Karspersky? &lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&#34;separator&#34; style=&#34;clear: both; text-align: center;&#34;&gt;&lt;iframe allowfullscreen=&#34;&#34; class=&#34;YOUTUBE-iframe-video&#34; data-thumbnail-src=&#34;https://ytimg.googleusercontent.com/vi/FbT5D-ULl7A/0.jpg&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;266&#34; src=&#34;http://www.youtube.com/embed/FbT5D-ULl7A?feature=player_embedded&#34; width=&#34;320&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;(1) Ok, coi fisici possiamo discutere se la separazione del colore sui DWD* sia separazione fisica o meno, ma non e&#39; nulla di cui un malware per Windows XP possa trarre vantaggio.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#39;comments&#39;&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> I quotidiani dell&#39;ignoranza.</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/blogger/2015-02-19-i-quotidiani-dell-ignoranza/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Feb 2015 12:15:50 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/blogger/2015-02-19-i-quotidiani-dell-ignoranza/</guid>
      <description>&lt;div class=&#39;post&#39;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;E&#39; interessante come da domante semplici fatte da altri possano scaturire risposte complesse. Per esempio, la domanda &#34;ma cosa usi per seguire le news?&#34;. E&#39; una domanda interessante, se considerate che Casaleggio continua a &#34;prevedere&#34; la morte di tutti i giornali italiani , per colpa di &#34;internet&#34;, parola che per lui ha un significato magico. Ma le cose stanno davvero cosi&#39;?&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;a name=&#39;more&#39;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Sto seguendo il discorso del default greco, e lo sto facendo nell&#39;unico modo sensato: ho usato twitter e ho sottoscritto tutti i coinvolti, ovvero i membri dell&#39; Eurogruppo , Tsipras ed il suo ministro.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Fatto questo, ho una rassegna stampa continua, e la cosa piu&#39; importante e&#39; che vado direttamente alla fonte della notizia. Perche&#39; devo leggere un inutile romanzetto sulla notizia, che spesso NON riporta la notizia stessa ma solo la sua lettura, quando posso leggere direttamente la notizia?&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Se mi interessa sapere cosa stia succedendo alla legge sul copyright europeo, mi basta sottoscrivere Julia Reda su twitter. Perche&#39; dovrei leggere tutti i romanzetti ideologici con la storia , amplificata o distorta, che ne danno i giornali?&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Nel 1996, quando si fantasticava del futuro, si fantasticava di &#34;agenti&#34; che si sarebbero mossi in rete per conto vostro, selezionando le notizie che volete. Ora che siamo nel &#34;futuro&#34;, questo agente e&#39; l&#39;interfaccia di twitter, che mi porta le parole di persone che altrimenti potrei ascoltare solo nelle interviste, piu&#39; o meno tagliate/manipolate da stampa e tv.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Allora voi direte: quindi ha ragione Casaleggio quando dice che i giornali moriranno?&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;No.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Per una ragione: in che lingua twittano queste persone? I greci twittano in greco, ovviamente - lingua che non capisco - e in inglese. I membri dell&#39; eurogruppo twittano nella loro lingua madre E in inglese. La domanda e&#39;, quindi: quanti leggono serenamente l&#39;inglese?&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Perche&#39; quando diciamo che &#34;anche in Europa avverra&#39; quanto avvenuto in USA&#34;, stiamo dimenticando una cosa: che gli USA parlano inglese. All&#39;americano e&#39; facile fare quel che faccio io. E&#39; facile sottoscrivere su twitter, facebook, instagram&amp;amp;co le persone che gli interessano, e poi seguire le notizie a pezzetti da 140 caratteri, cosa che impedisce a giornalisti di partito di giocare troppo con i contenuti.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ma nel resto del mondo l&#39;inglese e&#39; parlato, ma non troppo.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ed e&#39; per questo che le predizioni di Casaleggio sono sbagliate.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Il motivo per il quale internet non puo&#39; uccidere davvero la stampa italiana e&#39; semplicemente che solo una PICCOLA frazione di internet parla italiano. Quindi, la disponibilita&#39; di notizie per chi non voglia leggere in inglese e&#39; PICCOLISSIMA.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;E&#39; vero, l&#39;americano non ha bisogno di news quando ha internet: la fetta di internet scritta in inglese e&#39; ENORME, e puo&#39; saturare la domanda di qualsiasi cosa.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ma diciamo pure la verita&#39;: se huffington post non esistesse anche in italiano, quanti italiani lo leggerebbero nella versione inglese? Molti lo facevano, ma parliamo di poche migliaia. Diversa e&#39; la situazione per la versione italiana.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34;&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Il primo e piu&#39; grande ostacolo alla Profezia di Casaleggio e&#39; un ostacolo &lt;u&gt;&lt;b&gt;linguistico&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;. I giornali che Casaleggio odia tanto al limite si muoveranno su internet, ma sinche&#39; la popolazione non puo&#39; usare l&#39;offerta di cui beneficiano gli anglofoni, Internet non puo&#39; essere un concorrente davvero distruttivo.&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Adesso andiamo avanti e notiamo una cosa. Spesso leggo roba in russo. Come faccio? Semplice: usando Google Chrome e traducendo verso l&#39;inglese, le API di Google Translate mi consentono un browsing &#34;trasparente&#34; di siti in altre lingue.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Certo, la traduzione di Lingua X -&amp;gt; Italiano e&#39; quasi sempre fallace, perche&#39; google translate lavora su campioni statistici, e l&#39;italiano e&#39; una fetta piccola di internet. Ma russo-&amp;gt; inglese lascia la lingua comprensibile se si legge un articolo. Certo fa molti strafalcioni, ma siccome un articolo di giornale e&#39; molto lungo e ripete spesso i concetti, leggendo tutto l&#39;articolo in genere si riesce a capirne a grandi linee il senso.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Per semplici frasi di 140 caratteri, poi, la traduzione lavora abbastanza bene, quasi sempre.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Quindi, il problema si potrebbe mitigare, se chi vuole le notizie dalla fonte si premurasse di usare un browser con traduttore O di aggiungere la funzionalita&#39; al proprio browser.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Siamo quindi ad una definizione chiara dell&#39;ostacolo:&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34;&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;La stampa italiana POTREBBE fare la stessa fine di quella USA - che comunque non e&#39; morta - se si diffondesse uno stack di traduzione simultanea capace di rendere &#34;trasparente&#34; la navigazione &lt;u&gt;&lt;b&gt;sul piano linguistico.&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Sino a quel momento, l&#39;effetto massimo di questa lotta tra giornali e internet sara&#39; solo la trasmigrazione dei contenuti dalla carta al web, insomma al posto della Repubblica cartacea si avrebbe la Repubblica digitale.&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;Andiamo alla seconda sacca di analfabetismo, quello informatico. Per quanto ci si affanni, per almeno un&#39;altra generazione ci sara&#39; un 30% buono della popolazione che, anche nei paesi piu&#39; avanzati, non si collega ad internet. Non sa farlo, non ha il mindset per farlo, non ha il background per farlo, insomma, non usa internet.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Anche negli USA, paese con una fortissima adozione del &#34;nuovo&#34; media, i numeri sono chiari:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class=&#34;separator&#34; style=&#34;clear: both; text-align: center;&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://2.bp.blogspot.com/-UWse0Fqoj2E/VOXSoy81HxI/AAAAAAAANF0/Uthl0XTTCL4/s1600/imrs.php.jpg&#34; imageanchor=&#34;1&#34; style=&#34;margin-left: 1em; margin-right: 1em;&#34;&gt;&lt;img border=&#34;0&#34; src=&#34;http://2.bp.blogspot.com/-UWse0Fqoj2E/VOXSoy81HxI/AAAAAAAANF0/Uthl0XTTCL4/s1600/imrs.php.jpg&#34; height=&#34;356&#34; width=&#34;400&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;Perche&#39; si verifichi quello che sta succedendo agli USA in Italia, cioe&#39;, occorre che si salga di un altro 30% nell&#39;uso della rete. Sino a quel momento, la Profezia del Guru non ha i numeri per avverarsi.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ma il guaio e&#39;: che succede se si avvera? Che cosa succede di preciso negli USA? Ecco qui due dati interessanti:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class=&#34;separator&#34; style=&#34;clear: both; text-align: center;&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://1.bp.blogspot.com/-1pnBkj-3eqg/VOXTdUiGvbI/AAAAAAAANF8/El0n1km-r5U/s1600/imrs.php.jpg&#34; imageanchor=&#34;1&#34; style=&#34;margin-left: 1em; margin-right: 1em;&#34;&gt;&lt;img border=&#34;0&#34; src=&#34;http://1.bp.blogspot.com/-1pnBkj-3eqg/VOXTdUiGvbI/AAAAAAAANF8/El0n1km-r5U/s1600/imrs.php.jpg&#34; height=&#34;305&#34; width=&#34;400&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Questa e&#39; l&#39;adozione di Internet per fascia di reddito negli USA. Come e&#39; facile immaginare, essa e&#39; piu&#39; bassa ai redditi piu&#39; bassi. Quindi, ai giornali rimane una VASTA zona nell&#39;area bassa dei redditi, e una discreta zona nell&#39;area medio-bassa.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Questo non e&#39; un numero che fa presagire la scomparsa dei giornali: fa presagire la scomparsa di grandi giornali dalle redazioni costose e un livello di informazione medio e alto. E fa immaginare facilmente giornali gratuiti (come ne esistono anche in Italia) che trattino le notizie nel modo adatto alle fascie sociali e culturali economicamente svantaggiate.&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;E&#39; possibile quindi che chiusa Washington Post, ma non il giornale gratis che si trova al supermarket:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class=&#34;separator&#34; style=&#34;clear: both; text-align: center;&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://4.bp.blogspot.com/-3ES2DFMLn3s/VOXVQGB1EFI/AAAAAAAANGI/0W62AKMZWWQ/s1600/photo_-__2012-10-10_at_9.46.26_am.jpg&#34; imageanchor=&#34;1&#34; style=&#34;margin-left: 1em; margin-right: 1em;&#34;&gt;&lt;img border=&#34;0&#34; src=&#34;http://4.bp.blogspot.com/-3ES2DFMLn3s/VOXVQGB1EFI/AAAAAAAANGI/0W62AKMZWWQ/s1600/photo_-__2012-10-10_at_9.46.26_am.jpg&#34; height=&#34;300&#34; width=&#34;400&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;questo e&#39; tutto quello che lascia pensare il mercato americano: la stampa che interessa ai piu&#39; ricchi, che adesso hanno internet, verra&#39; probabilmente abbandonata per internet. Ma per le classi piu&#39; povere esiste ancora uno spazio enorme per una stampa gratuita e adeguata al ceto.&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;UN altro fattore e&#39; l&#39;eta&#39;. Se esaminiamo la situazione USA, vediamo una cosa:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class=&#34;separator&#34; style=&#34;clear: both; text-align: center;&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://3.bp.blogspot.com/-H33RCM3cYIU/VOXVzxp6NkI/AAAAAAAANGQ/8nI0lzxynhw/s1600/imrs.php.jpg&#34; imageanchor=&#34;1&#34; style=&#34;margin-left: 1em; margin-right: 1em;&#34;&gt;&lt;img border=&#34;0&#34; src=&#34;http://3.bp.blogspot.com/-H33RCM3cYIU/VOXVzxp6NkI/AAAAAAAANGQ/8nI0lzxynhw/s1600/imrs.php.jpg&#34; height=&#34;286&#34; width=&#34;400&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;ovviamente dai 18 ai 29 l&#39;adozione di internet e&#39; quasi completa. Ma se andiamo dai 50 anni in poi, iniziamo da un bel 30% ad un 47% che non usa internet. Di conseguenza, abbiamo due categorie, spesso coincidenti perche&#39; i pensionati guadagnano poco, che rappresentano una gigantesca area della popolazione cui sara&#39; possibile vendere carta stampata ancora per una trentina di anni.&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;Come dovra&#39; essere un giornale del genere?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Circa cosi&#39;:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class=&#34;separator&#34; style=&#34;clear: both; text-align: center;&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://4.bp.blogspot.com/-WOA3luLBgAE/VOXYZ2pZFiI/AAAAAAAANG0/_PnUCZo6l74/s1600/enhanced-buzz-3489-1330830971-4.jpg&#34; imageanchor=&#34;1&#34; style=&#34;margin-left: 1em; margin-right: 1em;&#34;&gt;&lt;img border=&#34;0&#34; src=&#34;http://4.bp.blogspot.com/-WOA3luLBgAE/VOXYZ2pZFiI/AAAAAAAANG0/_PnUCZo6l74/s1600/enhanced-buzz-3489-1330830971-4.jpg&#34; height=&#34;155&#34; width=&#34;400&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;span id=&#34;goog_2089944822&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;span id=&#34;goog_2089944823&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class=&#34;separator&#34; style=&#34;clear: both; text-align: center;&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://1.bp.blogspot.com/-ywXugXxazqs/VOXYZQkc5OI/AAAAAAAANGw/UgJfIMUAxlg/s1600/enhanced-buzz-11866-1330819605-16.jpg&#34; imageanchor=&#34;1&#34; style=&#34;margin-left: 1em; margin-right: 1em;&#34;&gt;&lt;img border=&#34;0&#34; src=&#34;http://1.bp.blogspot.com/-ywXugXxazqs/VOXYZQkc5OI/AAAAAAAANGw/UgJfIMUAxlg/s1600/enhanced-buzz-11866-1330819605-16.jpg&#34; height=&#34;229&#34; width=&#34;320&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&#34;separator&#34; style=&#34;clear: both; text-align: center;&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://3.bp.blogspot.com/-jIDrrDmev1Q/VOXYZb-2SUI/AAAAAAAANGs/yBMs0U5DYj4/s1600/enhanced-buzz-29571-1330815164-11.jpg&#34; imageanchor=&#34;1&#34; style=&#34;margin-left: 1em; margin-right: 1em;&#34;&gt;&lt;img border=&#34;0&#34; src=&#34;http://3.bp.blogspot.com/-jIDrrDmev1Q/VOXYZb-2SUI/AAAAAAAANGs/yBMs0U5DYj4/s1600/enhanced-buzz-29571-1330815164-11.jpg&#34; height=&#34;320&#34; width=&#34;279&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class=&#34;separator&#34; style=&#34;clear: both; text-align: center;&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://3.bp.blogspot.com/-dzF6P3BWR0U/VOXYZf19F3I/AAAAAAAANGo/HfrCrvx0I-E/s1600/enhanced-buzz-31622-1330816755-22.jpg&#34; imageanchor=&#34;1&#34; style=&#34;margin-left: 1em; margin-right: 1em;&#34;&gt;&lt;img border=&#34;0&#34; src=&#34;http://3.bp.blogspot.com/-dzF6P3BWR0U/VOXYZf19F3I/AAAAAAAANGo/HfrCrvx0I-E/s1600/enhanced-buzz-31622-1330816755-22.jpg&#34; height=&#34;165&#34; width=&#34;320&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;ovvero una stampa economica, fatta per anziani che vogliono sapere che diavolo sia successo a Lady Diana (credo che tra i giovani nessuno sappia chia diavolo fosse)&amp;nbsp; , a Pavarotti o a Padre Pio, scritti malissimo da gente che non ha idea delle cose che sta dicendo. Questo e&#39; piu&#39; o meno cio&#39; che puo&#39; catturare l&#39;attenzione di un pensionato povero, e il giornale gli arrivera&#39; gratis, perche&#39; tanto si paga con le pubblicita&#39;.&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;Quindi e&#39; ancora presto per dire che &#34;la stampa sia morta&#34;, o che &#34;i giornali moriranno negli USA&#34;: in realta&#39; la carta stampata deve solo adattarsi al nuovo target di vecchi&amp;amp;poveri.(1)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ma prima di celebrarne il funerale, ho idea che di tempo ne dovra&#39; passare parecchio. Alla situazione americana aggiungiamo la barriera linguistica, e vediamo subito che:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34;&gt;I quotidiani che Casaleggio e Grillo odiano tanto diventeranno semplicemente la voce di vecchi , poveri e non anglofoni,&amp;nbsp;&amp;nbsp; ovvero si adatteranno al nuovo target,&amp;nbsp; il quale target puo&#39; garantire ancora ALMENO una trentina di anni di vita. &lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Casaleggio se ne faccia una ragione: quando lasciera&#39; questa valle di lacrime, cosa che spero succeda tra 100 anni,&amp;nbsp; la notizia finira&#39; in prima pagina.&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class=&#34;separator&#34; style=&#34;clear: both; text-align: center;&#34;&gt;&lt;iframe allowfullscreen=&#34;&#34; class=&#34;YOUTUBE-iframe-video&#34; data-thumbnail-src=&#34;https://ytimg.googleusercontent.com/vi/GgQjMka9qQ8/0.jpg&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;266&#34; src=&#34;http://www.youtube.com/embed/GgQjMka9qQ8?feature=player_embedded&#34; width=&#34;320&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(1) Anche la TV: di fronte all&#39;invecchiamento della popolazione, nessuno si chiede cosa significhi lo strepitoso successo di pubblico di Sanremo? &lt;/div&gt;
&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#39;comments&#39;&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Troll di stato, II.</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/blogger/2015-02-18-troll-di-stato-ii/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2015 12:15:50 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/blogger/2015-02-18-troll-di-stato-ii/</guid>
      <description>&lt;div class=&#39;post&#39;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;La domanda &#34;ma perche&#39; lo fanno&#34;, rivoltami nel forum riguardo ai &#34;troll di stato&#34;, mi ha portato lontano nel chiedermi il motivo per il quale lo stato paga un centinaio di persone per &#34;trollare&#34;, ed e&#39; una di quelle volte nelle quali le domande giuste partecipano alla crescita personale. Tuttavia, prima volevo raccontare cosa sia successo negli ultimi tre giorni.&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;a name=&#39;more&#39;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Non ho mai avuto tanta coda per iscriversi al forum e per amicarmi su &#34;tox&#34; come in questi due giorni.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;E non si tratta di una coda normale: e&#39; stracolma di &#34;come te&#34; e di &#34;anche io&#34;. E&#39; incredibile quanta gente simile a me sia spuntata fuori in due giorni. Ora, io non voglio immaginare che da qualche parte esista un corso da &#34;sbirro buono&#34;, dove insegnano che per avere empatia e identificazione bisogna andare dal tizio dicendo &#34;anche io&#34; e &#34;come te&#34;. Non voglio immaginarlo, ma la quantita&#39; di &#34;anche io&#34; e &#34;come te&#34; mi costringe a farlo.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Lo so, lo so: da adolescente ero letteralmente circondato dai miei sosia. A credere alle richieste di iscrizione, di gente che &#34;anche io&#34; e &#34;come te&#34;, ero letteralmente circondato da gente che viveva nel mio stesso angolo di provincia e che pensava le stesse cose. E non parliamo di quanta gente - ma in questi tre giorni - se ne sia andata dal paese &#34;per gli stessi motivi&#34;, e che &#34;fa il mio stesso lavoro&#34; o &#34;ha la mia stessa storia&#34;.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Sospetto gia&#39; che qualcuno stia rubando il mio dna per clonarmi?&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ripeto, magari e&#39; quello che insegnano al corso per lo sbirro buono. Pero&#39; di solito la gente bussa alla porta del forum&amp;nbsp; dicendo &#34;non sono d&#39;accordo con quel che dici, ma...&#34; . Avere in due giorni decine e decine di persone che sono d&#39;accordo con me, sono come me, anche loro, e tutto quanto, perlomeno &#34;fa contrasto&#34;.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;E poi, voglio dire, almeno coordinatevi. Ma quanti siete li&#39; fuori a fare videosorveglianza IP? Ok, certo: se siete sbirri e&#39; l&#39;unica cosa che sapete del mondo &#34;Machine 2 Machine&#34;, quindi potrete pure sembrare competenti. Ma il Machine to Machine e&#39; piu&#39; di &#34;Sorveglianza IP&#34; e &#34;Telecamere&#34;. Controlliamo caldaie, refrigeratori industriali, NOC, impianti di scarico dei porti, stufe domestiche, automobili, semafori, trasponder per i tir....&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Che poi questa tecnica puo&#39; andare bene con gli adolescenti del &#39;68 o del &#39;77 &amp;nbsp; che bramano di essere capiti da qualche figura paterna. Ma il prossimo nemico di questi agenti sara&#39; l&#39; ISIS. Non e&#39; che puoi andare li&#39; a dire &#34;sai, da piccolo anche io volevo farmi saltare in aria tra i panozzi, al fast food&#34; , oppure &#34;come te, sono cresciuto in provincia di Khandhahar&#34;: anche con l&#39;accento di Catanzaro, la pronunciate male. Questi di ISIS non sono i fricchettoni marxistitrotzkisti del 77, adolescenti borghesi mai cresciuti: sono persone cosi&#39; abbruttite che a sei anni sulla torta avevano 95 candeline.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Detto questo, ovvero che non accettero&#39; altri membri nel forum per qualche tempo per evitare questi paterni e comprensivi amici, andiamo al punto: &lt;b&gt;&lt;u&gt;perche&#39;&lt;/u&gt;&lt;/b&gt; lo stato, o almeno alcune parti, trollano sui forum dei giornali - e dei blog - al preciso scopo di seminare odio? Che vantaggio ne hanno?&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Inizialmente pensavo a chissa&#39; quali scopi politici, ma essi richiedevano una mente politica troppo sofisticata. La ragione e&#39; molto piu&#39; semplice, e tocca ognuno di noi, perche&#39; a volte ci lasciamo trascinare: &lt;u&gt;&lt;b&gt;seminare odio serve ad ottenere l&#39;impunita&#39; per gli abusi di potere.&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Se un Cucchi della situazione viene ammazzato di botte dentro una caserma, negli USA succede che si rivolta una citta&#39;. In Italia no. Perche&#39;? Perche&#39; Cucchi era un drogato, e noi ODIAMO i drogati. Perche&#39; Cucchi era un tifoso (?) e noi ODIAMO i tifosi. Perche&#39; sua sorella va in TV ed e&#39; carina, e noi ODIAMO le ragazze carine in TV.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Con Aldrovandi le cose si sono complicate perche&#39; andava in TV sua madre in lacrime, e in Italia - per questioni culturali - si fa fatica a odiare una mamma in lacrime(TM). Ma inizialmente la reazioni erano quelle dell&#39;odio: il ragazzo era uscito dal pub, e noi ODIAMO il rumore dei pub. Il ragazzo era ubriaco, e noi ODIAMO i ragazzi ubriachi. Il ragazzo aveva problemi di droga, e noi ODIAMO chi ha problemi di droga.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;E cosi&#39;, se qualcuno abusa del proprio potere... vabe&#39;, ma questi ce le tirano dal manganello.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Cosi&#39; se qualcuno spara su un manifestante, beh, noi ODIAMO le manifestazioni. E poi era un comunista, e noi ODIAMO i comunisti. E se qualcuno licenzia degli operai della FIOM, beh, ma noi ODIAMO la FIOM, e poi noi ODIAMO i fancazzisti, e quindi ODIAMO i sindacati. E quindi, se qualcuno abusa, va bene cosi&#39;.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Quando dico che Mani Pulite ha messo in carcere 2500 persone per condannarne 500, ovvero ha incarcerato 2000 innocenti, ci sentiamo rispondere che &#34;tanto erano socialisti&#34;, e noi ODIAMO i socialisti. Quindi, va bene cosi&#39;.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34;&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: large;&#34;&gt;Una societa&#39; piena di odio e&#39; il lasciapassare implicito a qualsiasi abuso di potere da parte delle forze dell&#39;ordine, dei magistrati, e dello stato in generale.&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;quando tutti odiano tutti, &lt;u&gt;&lt;b&gt;la polizia puo&#39; abusare di chiunque.&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Questo e&#39; il motivo per il quale se Equitalia rovina una famiglia, allora molti dicono &#34;evasori! bastardi! ben vi sta!&#34;. Sono mediamente imprenditori, e noi ODIAMO gli imprenditori. E se FIAT licenzia abusivamente dei sindacalisti, ok, perche&#39; noi ODIAMO i sindacalisti. Quindi, il teorema e&#39; piu&#39; generale:&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;L&#39;odio &#34;tutti contro tutti&#34; consente &lt;b&gt;&lt;u&gt;a chiunque&lt;/u&gt;&lt;/b&gt; di abusare del proprio potere.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Che sia il potere politico, quando la chiesa si mobilita contro i gay (ma c&#39;e&#39; sempre qualcuno che ODIA i gay!) , che sia il potere di un&#39; Equitalia, della GdF, sta di fatto che se arriva qualcuno in divisa e spara senza motivo ai vostri vicini di casa, voi non scendete in piazza come negli USA: voi ODIATE il vostro vicino di casa, ricordate?&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ecco perche&#39; due gruppi dello stato si prodigano per spargere odio: non ci sono sttili strategie sociali o chissa&#39; quali piani di colpo di stato sotto. C&#39;e&#39; semplicemente il fatto che se tutti odiano tutti, i prepotenti fanno i propri porci comodi, senza essere disturbati.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Un esempio piu&#39; eclatante - almeno per me, visto che ci sono stato in mezzo , e per questo parlo all&#39;inizio di &#34;crescita personale&#34; - e&#39; la storia del ragazzo di napoli ucciso dai CC perche&#39; non si e&#39; fermato all&#39;alt, in tre su un motorino, senza casco e con un pregiudicato.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ok, sono tutti crimini. Ma adesso supponiamo che li avessero fermati. Anche ad essere severi riguardo al fatto e dare una punizione esemplare ai tre, li avreste condannati a morte? Uhm. No.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;MA allora perche&#39; tutte quelle reazioni? Beh, per odio. E&#39; facile odiare i napoletani. E&#39; facile odiare chi va in tre in motorino. E&#39; facile odiare il pregiudicato che fugge dai domiciliari. E&#39; facile odiare chi non si ferma all&#39;alt. Era poi impossibile non detestare profondamente i familiari di quel ragazzo.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ok, quindi va bene se muore il tipo. Uhm... no. Pensandoci dopo, a mente fredda, ed inquadrando questo fatto in un fenomeno di odio piu&#39; o meno volontariamente seminato, rimane un omicidio.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Qui siamo al punto: questi due gruppi pagati dallo stato&amp;nbsp; vanno spargendo odio allo specifico scopo di fare in modo che, siccome tutti odiano tutti, nessuno si opponga ad eventuali abusi da parte delle forze dell&#39;ordine.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;E&#39; semplice: voi odiate il vostro negoziante, e io posso ammazzare il negoziante. Evasore di merda. Voi odiate il negro, e io posso ammazzare il negro. Voi odiate l&#39;immigrato, e io posso abusare dell&#39;immigrato. Voi odiate il sindacalista e io posso abusare del sindacalista. E&#39; tutto molto semplice: basta seminare abbastanza odio, e tutti gli abusi diventano tollerabili, tollerati, applauditi.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;In tedesco esiste una parola, inesistente in tutte le altre lingue, che si chiama Schadenfreude. Essa indica il sentimento di piacere o soddisfazione che si prova alla visione delle disgrazie altrui, ovvero il moto dello spirito che ci porta a pensare &#34;ben gli sta!&#34;.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ben gli sta! a Cucchi il drogato, ben gli sta a Aldrovandi, Ben gli sta! al maledetto evasore fiscale ucciso da Equitalia, ben gli sta al maledetto tifoso ucciso a colpi di pistola, ben gli sta al negro ammazzato dalla camorra, ben gli sta all&#39;islamico messo in carcere senza motivo: quando si semina odio, cresce la Schadenfreude: il senso di piacere o soddisfazione alla vista delle disgrazie altrui.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Questa e&#39; la ragione per la quale tanti uomini dello stato perdono il loro tempo a seminare odio su giornali, blog, forum online.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34;&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;L&#39;odio &#34;tutti per tutti&#34; garantisce loro &lt;b&gt;&lt;u&gt;di essere applauditi&lt;/u&gt;&lt;/b&gt; quando abusano del proprio potere, e di uscire impuniti dalle inevitabili denunce delle vittime. &lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;E su questo tutti dovrebbero , a mio avviso, darsi una depurata interiore. Almeno, e&#39; quello che faro&#39; io .&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&#34;separator&#34; style=&#34;clear: both; text-align: center;&#34;&gt;&lt;iframe allowfullscreen=&#34;&#34; class=&#34;YOUTUBE-iframe-video&#34; data-thumbnail-src=&#34;https://ytimg.googleusercontent.com/vi/EgOW0Rmg8sQ/0.jpg&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;266&#34; src=&#34;http://www.youtube.com/embed/EgOW0Rmg8sQ?feature=player_embedded&#34; width=&#34;320&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#39;comments&#39;&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> I can break rules, too.</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/blogger/2015-02-17-i-can-break-rules-too/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 12:15:50 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/blogger/2015-02-17-i-can-break-rules-too/</guid>
      <description>&lt;div class=&#39;post&#39;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Una delle caratteristiche del &#34;ritorno di fiamma&#34; della diatriba ber-Tassisti consiste nello svolgersi proprio nella zona che definirei &#34;grey area&#34; della legalita&#39;. Ed e&#39; importante per una ragione: fa capire come quella grey area possa diventare, da vantaggio per una categoria di privilegiati, una catastrofe per una categoria. E di diatribe sulla grey area ne vedremo anche, in futuro, nel mondo della &#34;Sharing Economy&#34;, non appena diventera&#39; economicamente rilevante.&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;a name=&#39;more&#39;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Faro&#39; prima un esempio semplice: i negozi che non facevano la ricevuta. Barbieri, dentisti, eccetera.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Inizialmente questa &#34;grey area&#34; legata al fatto che sia impossibile controllare sempre tutti ha beneficiato enormemente le categorie coinvolte. I negozi non facevano lo scontrino e zac, unico caso al mondo, in Italia &#34;negoziante&#34; e&#39; automaticamente &#34;ceto medio&#34;, mentre altrove , quasi ovunque, e&#39; &#34;working class&#34;.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;Anche il lavoro nero e&#39; una cosa simile: tantissime imprese italiane arrivano , fanno lavorare gente in nero, e puf: imprenditore e&#39; improvvisamente sinonimo di &#34;ricco&#34; e non di &#34;persona che si fa un culo quadro&#34;.&lt;br /&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Arriva poi una marea di immigrati. I quali sanno fare lavoro nero in maniera molto superiore e redditizia - a chi nel pratese si lamenta dei cinesi abusivi chiedo se loro non abbiano mai fatto lavoro nero, ma proprio mai mai mai - allora ecco che scoppia la rivolta.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Se andate a parlare con quelli coinvolti, vi dicono che loro si, facevano lavoro nero, ma &#34;mica come quelli li&#39;, perdio!&#34;. Insomma, loro &#34;assumevano&#34; due o tre lavoratori in nero e per qualche tempo, mica come i perfidi cinesi che hanno il 90% dei lavoratori in nero il 100% del tempo.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Lo stesso dicasi per i parrucchieri: ogni singolo parrucchiere in Italia aveva il giorno di finta chiusura, il lunedi&#39;. Il lunedi&#39; era il giorno in cui il parrucchiere ti veniva a casa, 100% in nero.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Adesso arrivano i cinesi e creano dei parrucchieri a domicilio che lavorano sempre in nero, e arrivano a casa, dietro chiamata, con liste che si diffondono mediante passaparola. Il primo arriva e suona, ma non fa nulla: la collega con le cose sta arrivando. Questo serve a controllare che non sia una trappola. Poi arriva la ragazza e fa il lavoro.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ora, ci sono cose in comune tra questi due fenomeni?&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Si: entrambi si svolgono in una presisa &#34;grey area&#34;. Quella nella quale mancano i controlli, quella nella quale &#34;e&#39; impossibile controllare tutti&#34;, e cosi&#39; via. &lt;u&gt;La sola differenza e&#39; che qualcuno ha industrializzato l&#39;uso della grey area.&amp;nbsp;&lt;/u&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;In pratica, prima la legge si violava secondo un codice di comportamento, che pero&#39; escludeva i controlli. Come li escludesse non e&#39; rilevante, se si trattasse di tagliare gratis i capelli ai finanzieri e alle loro mogli, piuttosto che rifilare qualche &#34;falso come vero&#34; - tanto l&#39;azienda tessile era sempre la stessa che produceva il vero - , il problema e&#39; che questa grey area era stabile.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;In definitiva:&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Si crea , in passato, una grey area nella quale non ci sono i controlli.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Si crea una &#34;customary law&#34;, che disciplina l&#39;uso &#34;ragionevole&#34; di tale grey area. &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Si crea una &#34;piccola corruzione diffusa&#34; che pone la gewy area al di fuori dei controlli.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;span style=&#34;color: red;&#34;&gt;&lt;u&gt;&lt;b&gt;Arriva uno straniero che opera in maniera industriale nella grey area, a prezzi migliori.&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;/span&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&amp;nbsp;l&#39;avvenimento numero 4, di per se&#39;, non e&#39; altro che la conseguenza di un&#39;apertura del mercato. Ma non e&#39; piu&#39; o meno illegale di quanto succedesse prima. E&#39; semplicemente privo della &#34;customary law&#34;, quella regola non scritta ma scolpita nei costumi , secondo la quale &#34;qui dobbiamo vivere tutti&#34;.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Il problema della Malvagya Multinazionale e&#39; che sfrutta la &#34;grey area&#34; , ma non segue la &#34;customary law&#34; secondo la quale &#34;qui dobbiamo guadagnarci tutti&#34;.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Il problema del tassista era questo: nonostante il fatto che il comune NON venda la licenza, continuavano a vendersi - in maniera esentasse, cioe&#39; con pagamenti in nero - licenze che per legge non valgono nulla. Il valore era tale da costituire una &#34;pensione&#34;, il che significa circa 250.000 euro.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;In piu&#39; molti tassisti fanno da &#34;cavallini&#34; per &#34;pacchetti sospetti&#34;, per &#34;signorine discinte&#34;, ed altro. Anche in questo caso, non ci sono molti controlli.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Qual&#39;e&#39; il problema? Il problema e&#39; che ora arriva qualcuno che si inserisce in questa zona grigia. E dico problema non perche&#39; anche ber Pop faccia quelle cose: lo dico perche&#39; , anche se fosse vero che legalmente sono tassisti abusivi, la carenza di controlli sui tassisti non consente delle verifiche certe.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ed e&#39; qui il punto, che vale anche per gli immigrati che lavorano in nero. Quando una categoria ha ottenuto - con vari metodi - di rendere inesistenti i controlli, puntualmente si mette a strillare &#34;e&#39; illegale&#34; contro il nuovo arrivato.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Il guaio e&#39; che , anche se i tassisti di ber Pop fossero abusivi, per ANNI ED ANNI si e&#39; creata una zona d&#39;ombra senza controlli, nella quale &#34;hanno vissuto tutti&#34;. Adesso che arriva ber, se cominciassero dei veri controlli a tappeto, si scoprirebbe un vaso di pandora fatto di TUTTE le cattive pratiche ormai consolidate.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Se oggi si chiedessero &#34;controlli fiscali a tappeto&#34; su tutti i tassisti, bisognerebbe poi tracciare i 250.000 per la licenza, occorrerebbe poi tracciare tutte le corse in nero: se io ti fermo e ti controllo per sapere che non sei un abusivo, posso poi incrociare i tuoi dati - le chiamate ricevute dal radiotaxi - con il tuo fatturato dichiarato.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Se io ti fermo per controllare che tu non sia un abusivo, andro&#39; poi a trovare i 3-4 cellulari che come tassista hai a bordo, e posso verificare che tu non prenda corse &#34;strane&#34; usando quelle utenze. &lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;A questo punto, e&#39; chiaro che gli eventuali &#34;controlli stretti&#34; si potranno fare, ma... ovviamente SOLO su chi usa ber. Allo stesso modo, gli stessi imprenditori che usano manodopera cinese in nero andranno a chiedere piu&#39; controlli sulla manodopera in nero, ma SOLO sulle fabbriche dei cinesi.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Il risultato di tutto questo e&#39; che i tassisti possono si&#39; scendere in piazza chiedendo &#34;piu&#39; controlli&#34;, ma non possono chiedere DAVVERO molti controlli. Possono chiedere solo &#34;alcuni specifici controlli&#34;.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Cosi&#39; come i parrucchieri possono chiedere controlli contro i parrucchieri a domicilio, MA NON IL LUNEDI&#39;, visto che il lunedi&#39; lo fanno anche loro.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Il guaio di questi meccanismi viene quando mezzo paese vive in una zona grigia.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Prendiamo per esempio un servizio per cellulare che dica &#34;trova il tuo idraulico&#34; (non so se esista, ma supponiamo che esista). Cosa impedisce al pensionato con capacita&#39; idraulica di infilarsi nel servizio e farlo in nero? Niente. Ma adesso chiediamoci: puo&#39; l&#39;idraulico italiano INSISTERE TROPPO per avere piu&#39; controlli fiscali? No. Dovra&#39; dire &#34;la finanza controlli la app!&#34;. Ma non possono dire &#34;la finanza controlli gli idraulici!&#34;.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Vexata quaestio: perche&#39; queste zone grige non sono mai state invase prima? Non sono mai state invase prima perche&#39; gli accordi erano tribali. LA data tribu&#39; del dato posto si riuniva e stabiliva una &#34;customary law&#34; , su come sfruttare la zona grigia &#34; e viverci tutti&#34;. Se anche qualcuno veniva da fuori, si trattava di qualcuno che arrivava da una citta&#39; diversa: ok, al tassista capitava il cliente pazzo che lo portava in una citta&#39; diversa. Al parrucchiere magari capitava la vecchia cliente che era in un paese diverso e lo voleva a casa. Ma erano numeri piccoli. Ok, capitava UNA volta.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ma qui arriva il mercato aperto: ti arriva Internet e ti piazza lo &#34;straniero&#34; in casa. E non una sporadica volta: lo fa in maniera industriale.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Un altro esempio e&#39; Airbnb, e la sua controparte sessuale Airsnb. Se gli alberghi possono chiedere piu&#39; controlli - ma sino ad un certo punto perche&#39; anche loro hanno i loro begli scheletri negli armadi - le prostitute &#34;regolari&#34; non possono farci niente, con la marea di donne e ragazzine che sta per invadere l&#39;italia con Airsnb.&amp;nbsp; &lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Qui si parla di un settore che si e&#39; lasciato proliferare nell&#39;illegalita&#39; completa, e che presto si trovera&#39; a chiedere &#34;controlli&#34; per una attivita&#39; che d&#39;altro canto e&#39; a sua volta vietata.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Tutto il rumore che si sta sentendo di nuovo , riguardo ai tassisti che strillano contro l&#39;illegalita&#39;, consiste proprio in questo: possono chiedere ALCUNI controlli, ma non possono chiedere TUTTI i controlli, per non venirne falcidiati.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Questa debolezza e&#39;, oggettivamente, il loro limite.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Lo stato , poi, non ha grossi interessi a proteggere i tassisti. In un momento di penuria di soldi, lo stato preferisce una ber che paga le tasse con la precisione di un calcolatore che registra ogni corsa ed il suo prezzo, piuttosto che la &#34;manica larga&#34; dei tassisti.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;La verita&#39; , vista dal punto di vista dello stato, e&#39; che se tutti i tassisti usassero ber, le entrate fiscali salirebbero, dal momento che ber (a maggior ragione sapendo di essere nel mirino) registra OGNI transazione economica. Ha senso, per lo stato, tifare per i taxisti?&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ovviamente, il concetto di &#34;prezzo della zona grigia&#34; e&#39; spaventoso in un paese ove le zone grigie sono tante. In una riviera come quella adriatica, fatta di affittastanze &#34;diversamente legali&#34;, quanto spazio c&#39;e&#39; per AirBNB?&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;E secondo voi, gli affittacamere &#34;la ricevuta te la faccio alla fine&#34; , si metteranno mai a chiedere &#34;controlli a tappeto?&#34;. Ovviamente no. Si limiteranno a chiedere &#34;ALCUNI&#34; controlli, ma non TUTTI.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Anche qui , poi , per il governo si pone il problema fiscale: allo stato conviene avere milioni di appartementi in nero, oppure un intermediario che ha un database di transazioni verificabili? Ovviamente, conviene la seconda.(1)&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Finisco dicendo due parole riguardo alla &#34;Sharing Economy&#34;. Anche in quest&#39;area , ci sono diverse &#34;zone grige&#34;. Tutte quelle cose che sapete fare ma non POTETE fare per i prezzi, irragionevolmente alti, delle attrezzature. Potreste fare N professioni, volendo, ma scoprirete sempre che il tale aggeggio richiede una spesa iniziale enorme.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ma potreste affittare il tale aggeggio.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Anche qui, il problema esplodera&#39; quando la lobby del &#34;tale aggeggio&#34; , che oggi guadagna in nero, e gode di qualche &#34;zona grigia&#34;, si trovera&#39; ad avere contro gente che affitta il tale aggeggio per qualche ora.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Vi faccio un esempio: il parcheggio dell&#39;auto. Supponiamo di poter prenotare un parcheggio , in un garage privato (una qualsiasi famiglia ove uno va al lavoro in auto e torna alla sera. Ha il garage vuoto per tutto il giorno) usando una APP. Niente di che, ma che succede ai parcheggiatori abusivi sparsi ovunque?&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Eh, bella domanda. Succedera&#39; che i parcheggi LEGALI scenderanno in piazza, chiedendo maggiori controlli, ma poi i parcheggiatori abusivi si troverebbero presi di mezzo.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ma oggi come oggi per fare il parcheggiatore occorre uno stabile con sotterranei, alcune misure antincendio, eccetera. Mentre molti in citta&#39; hanno il proprio garage.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Un altro esempio sono le attrezzature per catering e ristorazione: potreste anche produrre roba da vendere sul vostro social network, ma siccome vi arriva un ordine ogni tot, come fare con le attrezzature? Se volete &#34;organizzare serate&#34;, come potete fare? Sinora la soluzione di non farlo, ma&amp;nbsp; &#34;http://www.progettonoleggio.com/ecm_categories.php?menuid=0&amp;amp;lngcode=it&#34; , adesso potete.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Tutte queste cose sono sempre piu&#39; possibili e andranno ad invadere le zone che oggi sono &#34;diversamente sottoposte a controlli&#34;. Tutte queste grey zones sono suscettibili ad essere attaccate da questi professionisti &#34;spot&#34;, che arrivano, lavorano due tre giorni al mese, fanno il colpo, portano a casa i loro tot euro, e sono felici cosi&#39;.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Se pensate che la cosa sia poco rilevante, non vivete in un paese con un alto costo della manodopera, ove il fai-da-te e&#39; diffusissimo (praticamente ogni tedesco che non viva in citta&#39; e&#39; una specie di falegname hobbysta) , e si sta diffondendo il lavoro &#34;spot&#34;, basato su attrezzature in affitto.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Anche la ristorazione presto avra&#39; le sue brutte sorprese da questo invasore web:&amp;nbsp; &lt;a href=&#34;http://www.catering-burritobande.de/&#34;&gt;http://www.catering-burritobande.de&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Se per esempio voglio organizzare una &#34;serata messicana&#34; a casa mia, non devo fare altro che cercare &#34;burrito partyservice&#34;, e lo trovo a 5.50 euro a persona. Con dieci ospiti, mi costa 55, (ammesso che il tedesco medio mangi SOLO un burrito, cosa che non si vede dalla DDR in qua).&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Quanto tempo passera&#39; prima che arrivi gente che vi viene a cucinare in casa , via app, e&amp;nbsp; il mondo della ristorazione, che in Italia e&#39; perlomeno &#34;strano&#34; (e lavora in una zona che definirei &#34;grigia&#34;) si trovi contro dei fenomeni del genere? &lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Quindi no, il problema non e&#39; solo dei tassisti, ma e&#39; molto un problema italiano: e&#39; un problema molto piu&#39; italiano che di altre zone perche&#39;, essenzialmente, si sono coltivate e lasciate esistere troppe &#34;grey area&#34;,&amp;nbsp; ove i controlli erano assenti per &#34;lasciar vivere tutti&#34;.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Il guaio e&#39; che queste zone sono, per definizione, terra di nessuno. E in queste zone vince il piu&#39; forte.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;E la cosa certa di tutta questa storia e&#39; la seguente: &#34;I can break the rules, too&#34;. Significa che, laddove qualcuno oggi fa il furbo, arrivera&#39; qualcuno che lo fa di piu&#39;, meglio, e senza la regola &#34;qui dobbiamo viverci tutti&#34;. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&#34;separator&#34; style=&#34;clear: both; text-align: center;&#34;&gt;&lt;iframe allowfullscreen=&#34;&#34; class=&#34;YOUTUBE-iframe-video&#34; data-thumbnail-src=&#34;https://ytimg.googleusercontent.com/vi/_9-CDhhE_1E/0.jpg&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;266&#34; src=&#34;http://www.youtube.com/embed/_9-CDhhE_1E?feature=player_embedded&#34; width=&#34;320&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;(1) A patto di convincere AirBIB a pagare le tasse in Italia. ber, per dire, esistendo in Italia come figura fiscale, lo fa. &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#39;comments&#39;&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Guerra in Libia?</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/blogger/2015-02-16-guerra-in-libia/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2015 12:15:50 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/blogger/2015-02-16-guerra-in-libia/</guid>
      <description>&lt;div class=&#39;post&#39;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Prima di dire cosa penso di questa cosa, voglio chiarire una STRONZATA scritta dai giornali italiani: le motovedette della &#34;Guardia Costiera&#34; SONO inquadrate nella Marina Militare e sono ARMATE. L&#39;equipaggio non ha armamento individuale, e&#39; vero, ma i&lt;span style=&#34;font-family: inherit;&#34;&gt;&amp;nbsp;&lt;span style=&#34;color: #191919; line-height: 14px;&#34;&gt;CP901-906 hanno l&#39;arma di reparto. Che e&#39; un 25/80 a tiro rapido, Oerklikon, asservito al radar. Quindi non e&#39; vero che &#34;siano disarmati&#34;.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;a name=&#39;more&#39;&gt;&lt;/a&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;color: #191919; line-height: 14px;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;color: #191919;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;line-height: 14px;&#34;&gt;I problemi magari sono altri. E cioe&#39; che sparare con proiettili da 180 grammi su un barcone pieno di gente la riduce in marmellata, e siccome &amp;nbsp;il 25/80 e&#39; guidato dal radar, non spara troppo vicino e se spara e c&#39;e&#39; qualcuno in mare attorno , diciamo gente che gli scafisti hanno gettato in mare, &amp;nbsp;lo riduce, come sopra, in marmellata.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;color: #191919;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;line-height: 14px;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;color: #191919;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;line-height: 14px;&#34;&gt;Inoltre, dopo la storia dei Maro&#39; Indiani, nessuno nella Marina muovera&#39; mai un dito , nemmeno se sul barcone ci fosse Satana Pirata Jihadista in persona. Perche&#39; sparare per poi venire consegnati ad un tribunale come criminali e&#39; una cosa che nessuno vuole.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;color: #191919;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;line-height: 14px;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;color: #191919;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;line-height: 14px;&#34;&gt;Detto questo, andiamo al problema.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;color: #191919;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;line-height: 14px;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;color: #191919;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;line-height: 14px;&#34;&gt;Il problema Libia e&#39; lo stesso del Problema ISIS, e ha molte cose in comune ANCHE con la crisi in Ukraina.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;color: #191919;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;line-height: 14px;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Perche&#39; ci metto l&#39; Ukraina dentro?&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Semplice.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Immaginate di avere DUE soli metodi per rimuovere un governo, piu&#39; o meno legittimo, per motivi diversi.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Il primo consiste nella &#34;rivoluzione colorata&#34;, cioe&#39; in una quinta colonna che penetra la societa&#39; avversaria sotto forma di partiti politici, associazioni culturali &amp;amp;co, e poi alla fine produce un&#39;onda di folla. La seconda fase consiste in mercenari pagati per travestirsi da governativi ed aprire il fuoco sulla folla. La terza fase e&#39; quella che trasforma la folla in una potenza imbestialita, dal momento che crede di essere bersagliata dal governo.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Questa roba ha funzionato bene per diverse volte, ma poi ha mostrato un piccolo problema: nel periodo di incertezza che segue, il paese puo&#39; essere INFILTRATO da una terza potenza, che ne prende facilmente il controllo.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;E in questo, Ukraina e Libia raccontano esattamente la stessa storia, cambia la potenza in gioco.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Che altre alternative avete , allora?&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Avete la guerra moderna, cioe&#39; una guerra combattuta principalmente dall&#39;alto , che colpisce i centri nevralgici e abbatte qualsiasi struttura governativa. Sembra efficiente, ma per ricostruire le strutture colpite e rimettere in efficienza un governo che controlla il territorio servono anni.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;In quegli anni, forze nemiche possono infiltrare la societa&#39; e prenderne il controllo. E&#39; il caso di Iraq/ISIS e Afghanistan.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Quindi, se togliamo questi due metodi, cosa vi resta?&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Risposta. Niente.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Il vero problema dell&#39;intervento militare in Libia e&#39; che il mondo militare occidentale NON ha una strategia risolutiva. In Libia non si puo&#39; fare una rivoluzione colorata, e il governo di ISIS e&#39; cosi&#39; primitivo che non necessita di molte infrastrutture sensibili. Quindi non funziona nemmeno la seconda opzione.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Allora, rimane l&#39;estrema ratio: &#34;finanziare/armare&#34; una fazione di oppositori locali capaci di tenere a bada i cattivi. Peccato che non funzioni, ed in questo il fallimento curdo e quello somalo insegnano abbastanza.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Tolte queste tre vie, cosa resta?&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;L&#39;unico esempio e&#39; l&#39;intervento militare francese in Mali. Con 2000 uomini hanno ricacciato indietro gli Jihadisti, con una campagna veloce e violentissima, condotta insieme ai locali.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ovvero, un intervento campale, basato su una dottrina estremamente penetrante, sul raggiungimento degli obiettivi in pochi giorni, sulla loro rapida conquista, e sulla ritirata altrettanto veloce.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Peccato che in Libia non si possa fare. Solo liberare Tripoli, che e&#39; una citta&#39;, ed e&#39; piu&#39; grande di timbuktu , &amp;nbsp;lottando porta a porta e&#39; un progetto che e&#39; tutto tranne che veloce, rapido e poco rischioso.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Inoltre, occorrono i legionari francesi. E l&#39; Italia non li ha. &amp;nbsp;E neanche ha qualcosa di simile. Ma neanche lontanamente: un corpo con un cordone ombelicale logistico cosi&#39; rapido nel dispiegarsi e cosi&#39; lungo non esiste. Fatevene una ragione.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Quindi, in definitiva, l&#39;azzardo deriva dal fatto che non esiste nessun sistema noto E applicabile dalle forze armate italiane.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Dall&#39;altro canto, la consistenza dei cosiddetti guerriglieri ISIS non e&#39; molto rocciosa. Si, sono crudeli coi civili, ma questo puo&#39; farlo qualsiasi mafioso. E&#39; bastato che il PKK turco appoggiasse i Peshmerga per infliggere sonore batoste allo stato islamico, e parliamo del PKK, non dei marines.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Adesso andiamo al dunque: quando si inizia una guerra, serve sapere due cose. Cosa si vuole ottenere, e come si vuole ottenere.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;La domanda e&#39;: che cosa si vuole ottenere?&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Se si vogliono solo cacciare gli islamisti dalla Libia, si avra&#39; una guerra infinita. Torneranno di continuo. La stessa popolazione che sta a guardare quando arrivano i tagliagole di ISIS, insorgerebbe con una ferocia mostruosa vedendo gli italiani. E non per il passato coloniale: perche&#39; i loro preti di merda hanno paura che gli si porti la democrazia, sistema nel quale puoi dire al prete di merda &#34;dici delle scemenze, idiota!&#34;.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Se ci fate caso, quando in Iraq c&#39;erano gli americani, la popolazione faceva DI TUTTO pur di ostacolarli, di farli saltare in aria , di sparargli addosso, di rendergli la vita impossibile. A MIGLIAIA si sono arruolati contro gli americani. Ma adesso che sono sotto il pericolo di ISIS e sotto quello degli sciiti iraniani, che fanno? Niente. Non si arruolano, non protestano... niente.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Rassegnamoci a questo fatto: sono popolazioni che desiderano il male. Desiderano vedere gente sgozzata e bambini che muoiono in guerra. Per qualche motivo, gli dispiace meno un jihadista che sgozza un bambino , che un marine al posto di blocco che non fa niente. Questo e&#39; il punto, ed e&#39; inutile girarci attorno: non combattono l&#39; ISIS con un decimo dell&#39;intensita&#39; con cui hanno combattuto l&#39;occidente. In IRAQ gli americani hanno lasciato 4000 uomini. Ancora mancano all&#39;appello i 4000 guerriglieri di ISIS uccisi da &#34;insorgenti locali&#34;.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Se pensate di andare in Libia e venire applauditi perche&#39; portate la democrazia, la pace o la giustizia, scordatevelo: avete a che fare con un popolo di sottosviluppati sovraeccitati che non vuole ne&#39; giustizia, ne&#39; pace ne&#39; democrazia.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Il comportamento dei loro religiosi, poi, e&#39; del tutto inaffidabile. Quando parlano con le telecamere occidentali fanno i &#34;moderati&#34; perche&#39; pensano che tanti polli in occidente amano credere nell&#39;esistenza di qualcosa senza averne alcuna prova. Ma quando poi parlano con la loro gente , parlano di guerra santa e di arruolarsi nell&#39; ISIS.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Quindi, anche se riusciste ad espugnare Tripoli , poi in breve tempo ogni moschea diventerebbe un centro di arruolamento, e in tre mesi sareste punto a capo.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Quindi, la domanda rimane: che cosa volete fare in Libia, di preciso?&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Seconda parte: ammesso di sapere cosa si voglia fare, nessun modello militare moderno dell&#39;occidente funziona. Certo, l&#39;occupazione in stile 1943 funziona. Ma non funziona la guerra dall&#39;alto.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Non funziona piu&#39; perche&#39; lascia il territorio nelle condizioni per le quali i fanti armati con armi individuali e divisi in piccole unita&#39; prendono il controllo del territorio.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Le strategie militari occidentali , riferendomi a quelle moderne, non sono efficaci contro quel modello di espansione.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Non funzionano le primavere colorate, che lasciano un paese nel caos, prono ad infiltrazioni.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Non funziona il finanziamento di fazioni ostili, perche&#39; conducono ad una guerra civile, che lascia un cumulo di macerie, che vengono poi colonizzate dagli invasori esterni.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Non funziona la guerra moderna dall&#39;alto, lo Shock&amp;amp;Awe, perche&#39; alla fine della campagna militare l&#39;assenza di strutture governative rende facilissimo infiltrare la societa&#39; come fa ISIS.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;L&#39;unico successo noto e&#39; dei francesi in Mali, ottenuto mediante un corpo coloniale.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Questo fatto e&#39; IL problema che dovete risolvere se volete intervenire in Libia.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;AVETE UN CORPO MILITARE CON ESPERIENZA COLONIALE?&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Se non lo avete, potete anche smettere si cianciare di interventi militari.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ma anche se lo aveste e fosse vittorioso, il califfato si sta espandendo in molti posti contemporaneamente. Quindi non serve vincere su un solo fronte.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Il mondo deve rendersi conto di avere tre problemi: il riscaldamento globale , Ebola e l&#39; Islam. E per eliminarli, occorre un intervento estensivo e massiccio. Altrimenti, si mettono solo delle toppe.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&#34;separator&#34; style=&#34;clear: both; text-align: center;&#34;&gt;&lt;iframe allowfullscreen=&#34;&#34; class=&#34;YOUTUBE-iframe-video&#34; data-thumbnail-src=&#34;https://ytimg.googleusercontent.com/vi/KlpoS4ciKfc/0.jpg&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;266&#34; src=&#34;http://www.youtube.com/embed/KlpoS4ciKfc?feature=player_embedded&#34; width=&#34;320&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#39;comments&#39;&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Troll di stato?</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/blogger/2015-02-15-troll-di-stato/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Feb 2015 12:15:50 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/blogger/2015-02-15-troll-di-stato/</guid>
      <description>&lt;div class=&#39;post&#39;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;I troll sui siti web o sui grandi social network non sono un problema di oggi, dal momento che il fenomeno risale fino alle prime BBS della storia. Il problema di oggi sta nel fatto che i troll singoli sono relativamente pochi, mentre ci sono alcuni gruppi organizzati. Vorrei cosi&#39; parlarvi di un esperimento interessante che ho condotto usando un account su un social network creato ad hoc , in modo da commentare in un giornale mainstream. Dico esperimento interessante perche&#39; i troll italiani, oggi, hanno una strana caratteristica: sono al servizio dello stato.&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;a name=&#39;more&#39;&gt;&lt;/a&gt;Andiamo all&#39;esperimento: si tratta di usare qualche API capace di geolocalizzare degli IP, &amp;nbsp;e di raccogliere i suddetti IP.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Per prima cosa, la API:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Posto uno screenshot:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class=&#34;separator&#34; style=&#34;clear: both; text-align: center;&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://2.bp.blogspot.com/-kpA_RqKaKB4/VODECb-TawI/AAAAAAAANFM/krud3kCbBEQ/s1600/Screenshot%2B-%2B02132015%2B-%2B08%3A46%3A29%2BPM.png&#34; imageanchor=&#34;1&#34; style=&#34;margin-left: 1em; margin-right: 1em;&#34;&gt;&lt;img border=&#34;0&#34; src=&#34;http://2.bp.blogspot.com/-kpA_RqKaKB4/VODECb-TawI/AAAAAAAANFM/krud3kCbBEQ/s1600/Screenshot%2B-%2B02132015%2B-%2B08%3A46%3A29%2BPM.png&#34; height=&#34;268&#34; width=&#34;400&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;come vedete, basta inserire un IP e fare una CURL per avere indietro una struttura che contiene l&#39;IP, l&#39;eventuale hostname, la citta&#39;, la regione, eccetera.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Chiaramente potete fare lo stesso esperimento col browser, cliccando su &lt;a href=&#34;http://ipinfo.io/217.6.232.255&#34;&gt;http://ipinfo.io/217.6.232.255&lt;/a&gt;&amp;nbsp;oppure su &lt;a href=&#34;http://ipinfo.io/217.6.232.255/city&#34;&gt;http://ipinfo.io/217.6.232.255/city&lt;/a&gt;&amp;nbsp;se volete ricevere indietro solo la citta&#39;, per esempio. Usando &amp;nbsp;&lt;a href=&#34;http://ipinfo.io/217.6.232.255/loc&#34;&gt;http://ipinfo.io/217.6.232.255/loc&lt;/a&gt;&amp;nbsp;otterrete le coordinate, etc etc etc.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Detto questo e&#39; facile usare una trappola. Avendo un sito web con un apache, gli si poggia un&#39;immagine che si include nella pagina del vostro profilo. Dopodiche&#39;, chi visita il vostro profilo legge l&#39;immagine. E avete il suo IP.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Avuto l&#39;IP, scriptarlo per ottenere la distribuzione di utenti non e&#39; difficile.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Cosi&#39; pe run paio di giorni ho imperversato su quel giornale, stroncando una specifica propaganda.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Vistisi attaccati cosi&#39; duramente, i nostri eroi (circa 100) hanno immediatamente cliccato sul profilo, lasciandomi il loro IP.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Beh, la loro distribuzione era, all&#39;incirca:&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;/div&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;56% Roma&lt;/li&gt;&lt;li&gt;44% Milano&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Certo Roma e Milano sono due citta&#39; popolose, ma anche Napoli, Palermo e Torino lo sono. Come mai erano a zero? Uhm.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Andiamo al secondo test di questo esperimento. Ad un certo punto , quando hanno esaurito gli argomenti sono passati all&#39;attacco alla persona - il che denota un certo tipo di appartenenza - ma la cosa buffa e&#39; che all&#39;ennesimo attacco ho detto &#34;sono un giornalista tedesco e sono qui a raccogliere evidenze sul fenomeno X in Italia&#34;. Ho avuto cura di modificare il falso profilo inserendo come datore di lavoro un grosso gruppo editoriale tedesco, e tanto e&#39; bastato.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;Spariti.&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Cento e rotti commentatori spariti nel nulla.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ora, cosa mi dice questo? Se io dico qualcosa , per quanto terrificante, ad un gruppo di cento persone sconnesse, i piu&#39; aggressivi mi assaliranno ancora di piu&#39;, i meno aggressivi abbasseranno il profilo e continueranno magari a postare senza rispondermi, e poi ci saranno anche quelli che scappano.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ma loro sono spariti tutti nel nulla. Questo significa che c&#39;e&#39; un unico comando, che ha ordinato a tutti di tacere. E&#39; assolutamente improbabile che tutti scompaiano lo stesso giorno.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Cosi&#39;, approfittando della noia e di qualche giorno che ho preso per degli esami clinici, ho raccolto il loro testo e ho cercato le parole piu&#39; importanti. Ed e&#39; molto interessante, perche&#39; sono uscite alcune parole abbastanza inconsuete.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ora, se qualcuno usa delle parole inconsuete o desuete, qualcun altro che non capisce cerchera&#39; di capire cosa vogliano dire. E come fara&#39;? Beh, magari andra&#39; su google e fara&#39; una ricerca.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Cosi&#39; sono andato su google trends, e sono andato a vedere chi ha chiesto queste parole, e da dove.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Risultato, indovinate un pochino?&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ancora Roma e Milano. Nelle stesse proporzioni.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Andiamo agli IP. Come vedete, c&#39;e&#39; un &#34;Org&#34; tra le informazioni ritornate nella struttura di cui sopra. Da che organizzazioni venivano quei ~100 personaggi?&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Enti pubblici.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Aziende col sito web inesistente.&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;quasi sconosciuti gli IP residenziali.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Allora, tutto questo mi ricorda qualche cosa. Se andiamo al linguaggio, essi erano divisi in due &#34;specialita&#39;&#34;. Normalmente i romani fingevano di essere &#34;estrema sinistra&#34; , mentre i milanesi erano tutti &#34;cattolici teocon&#34;, ovvero bigotti.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;I primi parlavano come un incrocio tra Nanni Moretti, i comitati leninisti e Vendola sodomizzato da un toro, i secondi parlavano come Ferrara che fa il Teocon durante la propria impiccagione. In entrambi i casi, pero&#39;, avevano la stessa caratteristica: usavano un linguaggio di 20 anni fa.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Parlavano come parlavano i centri sociali 20 anni fa. Ma questo non e&#39; possibile: in qualsiasi gruppo umano il linguaggio cambia nel tempo. E i centri sociali non parlano piu&#39; cosi&#39;. 20 anni fa i centri sociali erano assolutamente contrari ai computer e alle reti telematiche - dominio quasi esclusivo dei neonazisti - &amp;nbsp;oggi sono tutti a fare il Linux day.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Stessa cosa coi cattolici estremisti: 20 anni fa non parlavano come oggi, era ancora una fase nella quale cercavano di evitare l&#39;idiosincrasia. Il loro linguaggio si e&#39; evoluto nel tempo.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ma questi ~100 che parlavano, erano fermi a 20 anni fa.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Immaginiamo un Ispettore. Un Ispettore ha circa 40 anni fa, e le ultime volte che si e&#39; davvero infiltrato in alcuni ambienti risale ai primi anni della sua carriera. Adesso, visto che e&#39; quello intelligente, lo hanno messo a lavorare in ufficio. Su Internet.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Allora, io sospetto che ci siano due gruppi di &#34;polizia della Rete&#34;, i quali se ne vadano in giro a seminare odio. Il loro obiettivo nel fomentare gli animi e&#39; quello di far emergere le teste calde, o infiltrarvisi. Nel fare questo su giornali nazionali, pero&#39;, ottengono di influenzare l&#39;opinione pubblica, ma non se ne curano.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Questi signori hanno pero&#39; una paura folle di essere citati dalla stampa, specialmente quella di altri paesi, al punto da tirare giu&#39; la testa tutti insieme appena appare un giornalista straniero. Senza nemmeno controllare se sia davvero un giornalista straniero.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Essi sono quelli che vengono chiamati &#34;Troll&#34; da Grillo, e sono i guastatori di qualsiasi comunita&#39; online che si proponga di diventare una forza politica o meno. Non devono consentire ad un qualsiasi gruppo online una vita serena, senza litigi o semplicemente proficua.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Hanno due sedi: Roma la piu&#39; grossa, e Milano meno grossa. I romani si fingono normalmente comunisti, i milanesi conservatori. Trollano i commenti e le bacheche riempiendole di falsita&#39;, normalmente odio xenofobo. Perderci tempo non serve a nulla, visto che sono pagati per fare quel lavoro.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Sul fatto che le redazioni dei giornali infestati non ne sappiano nulla, invece, non scommetterei troppo.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ah, si.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Leggono pochissima &amp;nbsp;fantascienza.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=&#34;separator&#34; style=&#34;clear: both; text-align: center;&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://4.bp.blogspot.com/-7ZFerxHqwt8/VODPFZZHGgI/AAAAAAAANFc/swLnTP-7HJw/s1600/orrori-transfinito.jpg&#34; imageanchor=&#34;1&#34; style=&#34;margin-left: 1em; margin-right: 1em;&#34;&gt;&lt;img border=&#34;0&#34; src=&#34;http://4.bp.blogspot.com/-7ZFerxHqwt8/VODPFZZHGgI/AAAAAAAANFc/swLnTP-7HJw/s1600/orrori-transfinito.jpg&#34; height=&#34;400&#34; width=&#34;277&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#39;comments&#39;&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> BMW, M2M &amp;co.</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/blogger/2015-02-14-bmw-m2m-co/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2015 12:15:50 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/blogger/2015-02-14-bmw-m2m-co/</guid>
      <description>&lt;div class=&#39;post&#39;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;A volte succede che faccia un post specifico sul mio lavoro specifico. Come sapete oggi mi occupo di M2M, (Machine to Machine), nome reale di quello che vi vendono come &#34;Internet of Things&#34; o se preferite &#34;Industrial Internet&#34; , a seconda di chi siate. Oggi voglio parlare dell&#39; hack del sistema M2M (ConnectDrive) &amp;nbsp;montato sulle automobili BMW, come si scrive qui:&amp;nbsp;&lt;a href=&#34;http://www.heise.de/ct/ausgabe/2015-5-Sicherheitsluecken-bei-BMWs-ConnectedDrive-2536384.html&#34;&gt;http://www.heise.de/ct/ausgabe/2015-5-Sicherheitsluecken-bei-BMWs-ConnectedDrive-2536384.html&amp;nbsp;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;a name=&#39;more&#39;&gt;&lt;/a&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Se tenete conto che heise.de e&#39; un pochino IL giornale di informatica tedesco, si tratta di una figura che BMW avrebbe voluto evitare.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Eppure, se leggete attentamente l&#39;articolo, la colpa NON e&#39; di BMW, ma di altri.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Partiamo da un&#39;ipotesi di base.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: x-large;&#34;&gt;BMW produce automobili.&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Piu&#39; che &#34;ipotesi&#34; la definiremmo un fatto, dal momento che e&#39; innegabile. E&#39; vero che - ci ho avuto a che fare - i signori di BMW hanno &lt;i&gt;quel tot di hybris&lt;/i&gt; che li porta a pensare che - se fanno qualcosa - verra&#39; bene quanto una BMW, perche&#39; a farla sono &amp;lt;quelli di BMW&amp;gt;.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ok, il successo puo&#39; dare una visione del mondo distorta.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ma rimane un punto: le auto di BMW usano diverse catene di servizi che BMW non possiede. BMW non possiede aziende petrolifere, non possiede aree di servizio, non possiede strade ed autostrade.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;E&#39; vero che il motore di BMW utilizza la benzina, ma questo non significa che BMW sappia fare la benzina meglio di chiunque altro: significa che e&#39; molto brava nell&#39;usare (e quindi conoscere) la benzina che c&#39;e&#39;.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ora, se BMW decide di entrare nel mondo del M2M, puo&#39; fare due cose:&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34; style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Disegnare e costruire una rete di telecomunicazioni sicura, onnipresente (o presente almeno ovunque voglia portare un&#39;automobile) , dotarsi di un backend M2M da loro stessi costruito, e sulla base di queste specifiche disegnare ConnectDrive.&amp;nbsp;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34; style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Oppure puo&#39; andare da una grossa, gigantesca telco e comprare il servizio. In tal caso BMW si accordera&#39; sugli SLA con la telco X, misurera&#39; dei KPI, e specialmente integrera&#39; il loro sistema con il sistema di backend - e con la rete della telco, se necessario adattando l&#39;auto alla telco.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Perche&#39; ho scritto &#34;adattare l&#39;auto alla telco&#34;? Perche&#39; BMW fa auto, non fa telco. Se una telco SERIA si butta nel mondo M2M, avra&#39; cura di costruire un ecosistema, o almeno un framework di servizi, del quale fornira&#39; l&#39;interfaccia a chi si vuole connettere.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Perche&#39; deve farlo la Telco?&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Deve farlo la telco perche&#39; la telco , di mestiere , &amp;nbsp;fa... la telco.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Certo, BMW puo&#39; investire e costruirsi il suo settore di eccellenza TLC, ma il mondo M2M e&#39; fatto di vending machine, di allarmistica, di sensori per caldaie, di sensori per stampanti , di sensori per catini di fermentazione per la birra, di agroinformatica, e chi ne ha piu&#39; ne metta.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Non tutte queste ditte possono &amp;nbsp;ogni volta costruirsi le competenze e lo know how: cosi&#39; come BMW non ha dovuto inventare la benzina BMW , ma si e&#39; basata su quella presente in rete, ovviamente TUTTE le aziende del mondo M2M andranno ad usare gli enabler che ci sono.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Per questa ragione dico: non date la colpa a BMW. Sicuramente BMW ha peccato in &lt;i&gt;due diligence &lt;/i&gt;non assumendo un&#39;azienda di consulenti che, da &lt;i&gt;terza parte&lt;/i&gt;, facesse un auditing del sistema. E ripeto: da terza parte. Ma qui siamo nel mio mercato, quindi non voglio parlare &lt;i&gt;pro domo mia&lt;/i&gt;, o almeno dare il sospetto di farlo.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ma la mancata Due Diligence di BMW non spiega nulla. Per un motivo.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Supponiamo che la telco X si butti nel mondo M2M. Se vuole farlo IN MODO SERIO, avra&#39; cura di costruire una rete ad hoc - perlomeno, una rete capace, adeguata e dedicata &amp;nbsp;per un settore che ha esigenze diverse dal settore telco/consumer e telco/enterprise(1) - e di costruire un framework adeguato, del quale fornira&#39; le specifiche di interfaccia, se preferite delle API, anche se il termine non e&#39; del tutto corretto.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ora, se &amp;lt;io telco&amp;gt; ho una rete che si propone di collegare N-mila entita&#39; M2M, devo fare protezione dell&#39;endpoint. Perche&#39; la rottura di un endpoint mette in pericolo TUTTI gli altri endpoint. Devo cioe&#39; preoccuparmi del fatto che un endpoint bacato o vulnerabile non permetta ad enti ostili l&#39;accesso alla mia rete.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;I casi sono tre:&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;/div&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;faccio io scatoline sicure che fornisco ai miei clienti&lt;/li&gt;&lt;li&gt;o compro una ditta che fa hardware e vendo una scatolina a chi vuole usare i miei servizi.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;o sottopongo ad auditing eventuali scatoline che il mio cliente si costruisce in casa.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;o fornisco servizi di consulenza a chi vuole costruire scatoline in casa&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br /&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;that&#39;s it.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Forse voi crederete che quell&#39;articolo parli della vulnerabilita&#39; di Connect Drive di BMW. Palle.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34; style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: x-large;&#34;&gt;Quell&#39;articolo parla della vulnerabilita&#39; &lt;u&gt;di una rete mobile M2M, e di un backend M2M&lt;/u&gt;, al quale potrebbe essere connessa &amp;lt;qualsiasi cosa piu&#39; pericolosa di una BMW&amp;gt;, quale una fabbrica di prodotti chimici a due km da casa vostra: e&#39; sempre M2M.&lt;/span&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;Ok, ok. Siccome lavoro nel mondo telco forse sono piu&#39; critico verso la telco, perche&#39; non vedo la problematica dal lato &amp;lt;io faccio automobili&amp;gt;, mentre la vedo molto bene dal lato &amp;lt;io faccio telco&amp;gt;.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ma rimane il fatto, e questo e&#39; un fatto, che la scatola bacata sia connessa ad una rete mobile. Rete mobile che appartiene ad una telco. &amp;nbsp;La quale non si e&#39; accorta di un ammasso di &#34;bad practices&#34; da far paura.(2) Quando &amp;lt;io hacker&amp;gt; ho craccato la scatoletta di BMW, posso attaccare il sistema di BMW, e&#39; vero. &amp;nbsp;Solo quello.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;O no? Siamo sicuri che una rete che non valida l&#39;integrita&#39; degli endpoint esponga solo il cliente che ha un cattivo endpoint? E cosa lo garantisce, in una rete che non valida l&#39;integrita&#39; degli endpoint?&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Se la rete M2M scade nella validazione dell&#39;endpoint, come e&#39; possibile affermare con certezza che scada SOLO nel caso dell&#39;endpoint di BMW, e non di &amp;lt;qualsiasi altra cosa &amp;nbsp;sia attaccata alla rete&amp;gt;? Chi mi dice, cioe&#39; , che dopo aver smontato una BMW per avere accesso alla rete in questione, non si decida di attaccare qualsiasi altro bersaglio, compresa la &#34;Cianuro Satanico Antipatico INC.&#34;, a due km da casa vostra?&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Parliamo dopotutto di dispositivi di rete, come i GRX, che hanno latenze incredibilmente basse e velocita&#39; molto alte: un endpoint non validato che mi entra in rete puo&#39; fare sfaceli, perche&#39; puo&#39; attaccare &lt;i&gt;milioni di bersagli in meno di un secondo.&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Certo, spegnere il motore a mezzo milione di automobili puo&#39; causare disastri. E&#39; un attentato terroristico non da poco. Ma far saltare in aria gli impianti di 1000 &#34;Cianuro Satanico Antipatico INC&#34; e&#39; una mezza apocalisse: se l&#39;utente potrebbe in teoria togliere ConnectDrive la possibilita&#39; di spegnere il motore, e otterrebbe una comune auto che si spegne quando l&#39;autista fa qualcosa, la &#34;Cianuro Satanico Antipatico INC&#34; non puo&#39; esattamente rimuovere i dispositivi di controllo dall&#39;impianto cosi&#39;, da un giorno all&#39;altro.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Che cosa intendo dire?&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Se assumiamo che BMW, per avere copertura GSM ovunque le auto vadano, si sia accordata con uno (o piu&#39;) dei grandi Tier 1 del mondo M2M, otteniamo che:&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34; style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: large;&#34;&gt;Almeno UNA &amp;nbsp;delle telco &amp;nbsp;Tier 1 del mondo M2M ha costruito una rete che NON valida l&#39;integrita&#39; dell&#39;endpoint, e la sta proponendo ad aziende come BMW, consentendo a chi rompa l&#39;endpoint &amp;nbsp;di attaccare qualsiasi scatola connessa alla rete. Questa connessione viene fornita senza offrire consulenza o almeno auditing per la protezione dell&#39;endpoint.&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Quante altre aziende sono connesse a questa rete M2M? Non lo sappiamo. Forse la &#34;Cianuro Satanico Antipatico INC.&#34;, a due km da casa vostra, ha gia&#39; connesso i suoi sistemi di controllo di processo con il suo helpdesk in Sarkazzistan, usando proprio quella rete.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Questo e&#39; il punto per il quale dico di non leggere l&#39;articolo di Heise.de facendo caso a BMW. Perche&#34;&#39;il problema e&#39; ENORME, e BMW e&#39; solo un tassello. Pericoloso, certo. Grande, certo. Inaspettato, certo, visto il blasone della casa.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ma il VERO problema &amp;nbsp;esposto in quell&#39;articolo e&#39; &lt;i&gt;una gigantesca rete dedicata ad M2M che non valida l&#39;integrita&#39; dell&#39;endpoint.&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;A quella rete potrebbe essere connessa la Cianuro Satanico Antipatico INC, cosi&#39; come il vostro ospedale. Cosi&#39; come un numero di emergenza. Certo, ci saranno anche i riscaldamenti domestici - il che trasforma il nostro hacker in un potenziale Nerone - e si, magari anche i distributori automatici di merendine. &amp;nbsp;E non valida l&#39;integrita&#39; dell&#39;endpoint.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34; style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;span style=&#34;font-size: large;&#34;&gt;Capite ora perche&#39; dico che il problema NON e&#39; di BMW, ma di chi consente di connettere quella scatoletta di BMW ad una rete che ospita anche la &#34;Cianuro Satanico Antipatico INC&#34;, a due km da casa vostra?&lt;/span&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Basta un allarme artificiale per causare lo sversamento di &amp;lt;porcheria chimica verdegialla&amp;gt; nel vostro fiume preferito, per dirne una.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;E allora la seconda domanda e&#39;:&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34; style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Passi che usiamo frequenze a 2.4Ghz, quelle del legame idrogeno-ossigeno, per le telco. Certo, se piove si accorcia la copertura, la nebbia ferma le onde, ma ok. Passi che ci mettiamo anche sopra le reti M2M , senza mettere in vendita altre frequenze meno schifose della 2.4Ghz. &lt;b&gt;MA ALMENO UN POCHINO DI CONTROLLO GOVERNATIVO, UNO STRACCIO DI NORMATIVA SULLA SICUREZZA MINIMA, NON SI PUO&#39; AVERE&lt;/b&gt;?&lt;/blockquote&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;O aspettiamo che la Cianuro Satanico Antipatico INC scarichi &amp;lt; porcheria chimica vedegialla&amp;gt; in qualche fiume, o peggio in aria, per agire?&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;(1) No, chi si illuda che &#34;quelli di telco/enterprise si occupano gia&#39; di grandi clienti con SLA difficili quindi sono adatti ad M2M&#34; e&#39; un illuso. Il problema e&#39; &#34;chi termina il traffico&#34;. E nel mondo telco/enterprise e&#39; comunque un umano. Nel M2M abbiamo una macchina da un lato ed una macchina dall&#39;altro. Problema totalmente diverso, perche&#39; la macchina non ha &#34;il piano B&#34;.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;(2) Per chi non legge i tedesco, passiamo da richieste GET / fatte in chiaro ad algoritmi di cifratura noti come algoritmi deboli, sino a chiavi salvate nel terminale anziche&#39; nel backend.&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#39;comments&#39;&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> L&#39;emendamento Quintarelli.</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/blogger/2015-02-13-l-emendamento-quintarelli/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Feb 2015 12:15:50 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/blogger/2015-02-13-l-emendamento-quintarelli/</guid>
      <description>&lt;div class=&#39;post&#39;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Avrei dovuto rispondere nel forum, ma alla fine le considerazioni sono piu&#39; complesse, quindi scrivo un post. In realta&#39; nell&#39; emendamento di Quintarelli sulla centralizzazione dei poteri di informatizzazione della PA italiana ci sono incredibili potenzialita&#39;, quindi spendero&#39; anche due parole su &#34;cosa potrebbe andare storto&#34;.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;/div&gt;&lt;a name=&#39;more&#39;&gt;&lt;/a&gt;Il motivo per cui faccio questa precisazione non e&#39; dovuta ad una qualche mia ostilita&#39; specifica, anzi: il motivo e&#39;&amp;nbsp; che non esistono soluzioni facili ai problemi : chi vi racconta di soluzioni facili ai problemi, o non ha capito cosa sia un problema, o non ha capito cosa sia una soluzione.&lt;br /&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Andiamo al merito.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Prendiamo un esempio: il famigerato &#34;Ufficio Anagrafe&#34;. Se lo consideriamo su scala locale, si tratta di almeno un impiegato al lavoro in ogni comune del paese. Parliamo cioe&#39; di 8084 comuni, per un totale di ALMENO 8084 persone.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ora, se lo consideriamo in termini informatici, che cosa vediamo?&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Beh, vediamo che gli italiani sono 60 milioni. Anche considerando i morti negli ultimi 100 anni, saremo attorno ai 150 milioni.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Cosi&#39; la domanda che vi faccio e&#39;: secondo voi per tenere&amp;nbsp; operativo un database di 150 milioni di record servono 8084 FTE per duecento giorni lavorativi ogni anno?&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Nel mondo enterprise vi serve, circa, un RAC di Oracle , con due DBA di sistema e due DBA applicativi. Dico due perche&#39; se uno va in ferie c&#39;e&#39; l&#39;altro: non mi aspetto che muoiano di lavoro.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ok, certo. Lo volete georidondato, con piu&#39; sedi ad almeno 400km di distanza. Lo volete duplicato anche in ogni sede, con due edifici in per ognuna delle sedi georidondate.&amp;nbsp; Volete anche il backup, ok, perche&#39; replicazione non e&#39; uguale a backup. Va benone anche questo.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Siamo saliti a qualche decina di persone, tra supporto alla rete, esperti di duplicazione su grandi distanze, backup, etc etc.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ma siamo ancora MOLTO lontani dal costo di 8084 uffici con - almeno -&amp;nbsp; una persona ciascuno.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Il concetto, cioe&#39;, e&#39; che allo stato dell&#39;arte dell&#39; IT moderno, mettere le 35 milioni di auto italiane in un solo database , metterci le partite IVA (qualche milione), metterci tutte le aziende, tutti i cani, tutte le abitazioni, eccetera, non e&#39; un&#39;impresa &#34;challenging&#34; sul piano della capacita&#39;.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Attenzione: non sto dicendo che sia &#34;facile&#34;, come ho scritto sopra. Ho solo detto che non si tratti di imprese per le quali il mercato e&#39; carente di tecnologie. I primi mainframe governativi venivano disegnati APPOSTA, perche&#39; nessuna azienda aveva le stesse esigenze di un paese come l&#39; Italia. Oggi ci sono aziende che gestiscono PIU&#39; traffico e piu&#39; persone e piu&#39; complessita&#39; , quindi la tecnica e&#39; andata oltre.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Voi direte: ma come lavora poi il nostro impiegato dell&#39;anagrafe? Avete due alternative: o l&#39;impiegato dell&#39;anagrafe accende il computer e accede il suo backoffice&amp;nbsp;&amp;nbsp; attraverso un&#39;interfaccia web, oppure lo fa il cittadino stesso. Si pone un problema di sicurezza,&amp;nbsp; e lalala, e allora torniamo a &#34;non esistono davvero soluzioni semplici&#34;.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;Ma il punto e&#39; che la tecnologia esiste, e&#39; consolidata e matura. Come dicono alcuni, &#34;cost-effective&#34;.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;Anche se questo nuovo ufficio si limitasse SOLO a dettare degli standard operativi, lasciando alle aziende locali il compito di implementarli (di questo parlo in fondo), il solo fatto di usare tutti lo stesso formato e gli stessi processi consentirebbe, in futuro, &lt;b&gt;&lt;u&gt;una migrazione piu&#39; semplice ad un eventuale sistema centralizzato.&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;A questo punto non si capice il motivo di avere ogni PRA con il suo database in formato diverso, di avere anagrafi cartacee, di avere migliaia di uffici, ognuno dei quali costa e comunica poco con gli altri.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Anche la cosa di avere le regioni che non fanno il bilancio tutte allo stesso modo puo&#39; essere aggirata offrendo loro un servizio centralizzato: installi il programma di contabilita&#39; che vuoi, e dici a tutti &#34;da domani la contabilita&#39; la fate qui&#34;. &lt;/div&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ecco l&#39;opportunita&#39; , o se preferite il &lt;i&gt;&lt;u&gt;potenziale tremendo&lt;/u&gt;&lt;/i&gt; di questo emendamento: una gigantesca opera di CONSOLIDAMENTO , sia dell&#39;hardware che del software, su scala nazionale, se non in termini di centralizzazione reale,&lt;b&gt;&lt;u&gt; almeno di standardizzazione.&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;A questo si somma la standardizzazione dei processi, e qui iniziano i guai.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Dico che iniziano i guai, perche&#39; la soluzione e&#39; piu&#39; semplice, ma non ancora semplice.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Storicamente l&#39;idea non e&#39; nuova. Tempo fa si chiese ad un&#39;azienda di installare un celebre &amp;lt;ERP di tre lettere&amp;gt; , detto &#34;Dio Onnipotente&#34; quando funziona, &#34;Dio esiste ed abbaia&#34; quando non funziona, per uniformare i processi della PA, e specialmente per misurarli.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Le installazioni vennero fatte da &amp;lt;aziende certificate&amp;gt; e poi fu gestito un handover verso &amp;lt;aziende locali&amp;gt; per l&#39;ordinaria amministrazione. Queste aziende locali pero&#39; ogni tanto ricevevano da qualche politico &amp;lt;che aveva anche votato per l&#39;appalto stesso&amp;gt; , di eseguire una data query sul database, per eseguire un &#34;drop&#34;.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;E cosi&#39;, per fare un esempio, puo&#39; succedere che le multe di qualche sindaco non vengano pagate perche&#39; &#34;un hacker e&#39; entrato nel sistema e ha cancellato il record&#34;.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;In pochi mesi , l&#39;installazione di &amp;lt;ERP di tre lettere&amp;gt;&amp;nbsp; venne &#34;arricchita&#34; di &#34;shortcut&#34;, al punto che &amp;lt;celebre azienda di revisione dei bilanci di quattro lettere&amp;gt; rifiuto&#39; di certificare il sistema informativo.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Tutto questo succede in &amp;lt;celebre regione famosa per Sabrina Ferilli&amp;gt;. Ma in &amp;lt;celebre regione famosa per la Scala&amp;gt; le cose non vanno meglio: basti vedere la gogna mediatica che e&#39; uscita dagli sketch nati per rappresentare l&#39; EXPO di Milano.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ci sono due rischi:&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;ul style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;li&gt;Si puo&#39; dare tutta la torta ad uno straniero: si chiamano Google, Facebook, IBM,&amp;nbsp; Linkedin, Whoever , gli si propone loro di fare un sistema che racchiuda vita morte e miracoli di ogni italiano, si compra il servizio come &#34;managed service&#34;, magari con la clausola che sia in territorio italiano, e via. Pro: le mani sopra ce le mette solo l&#39;azienda, e&#39; un managed service, quindi garantisce un output. Contro: si diventa dipendenti da un solo fornitore e i costi futuri sono impredicibili.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Si puo&#39; gestire con la solita galassia di appalti. Si da&#39; il solito appalto al cugino di &amp;lt;celebre politico&amp;gt;, che poi lo spezzetta e da&#39; appalti minori a &amp;lt;capitani coraggiosi&amp;gt;, che poi li rompono e li fanno in subappalto a &amp;lt;figli di capitani coraggiosi non all&#39;altezza dei padri&amp;gt; , i quali li danno a &amp;lt;succhiacazzi e cantinari locali&amp;gt;. Pro: non si e&#39; in mano ad un solo fornitore. Contro: costi assurdi e sistema malfunzionante, quando non inutile.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ci sono pero&#39; due grosse opportunita&#39;:&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;ul style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;li&gt;Nel caso del &#34;managed service&#34;, si puo&#39; chiedere molto, e siccome il risparmio e&#39; molto, si puo&#39; avere una PA molto, molto, molto piu&#39; efficiente. Si possono creare client per il telefono, si puo&#39; fare davvero tutto. Si possono misurare i KPI del fornitore, fargli pagare penali se si scopre che &amp;lt;un hacker ha cancellato la multa del sindaco&amp;gt; , eccetera. Sarebbe il primo caso mondiale, e gli stessi fornitori potrebbero fare sconti in cambio di &amp;lt;visibilita&#39;&amp;gt; . Occorre tener conto del fatto che poi attorno a questo enabler nascerebbe un intero ecosistema di applicazioni (se per esempio il sistema stesso esportasse , richiedesse o standardizzasse delle API&amp;gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Nel caso di appaltone , non deve per forza andare tutto storto. A seconda di chi lo fa, POTREBBE essere un&#39;opportunita&#39; per creare una realta&#39; di eccellenza nell&#39; IT europeo. E non sto scherzando, perche&#39; se prendiamo i requisiti governativi e li mettiamo insieme per ognuna delle funzioni, otteniamo un &#34;enterprise bus&#34; enorme, che genera e necessita di eccellenze.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;cosi&#39;, riassumo la mia opinione: allo stato dell&#39;arte dell&#39; IT, e&#39; possibile , fattibile tecnicamente , e probabilmente economico (rispetto ai costi attuali) centralizzare i dati di&amp;nbsp; poche decine di milioni di persone&amp;nbsp; (~60 milioni di italiani) in un solo framework centralizzato almeno sul piano logico (non necessariamente su quello fisico, vedi georidondanza).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Se anche non si arrivasse a questo, e&#39; sempre piu&#39; semplice farlo in futuro se tutti gli enti hanno gia&#39; standardizzato processi, formati e software. &lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;La proposta quindi ha senso e POTENZIALMENTE offre grandi opportunita&#39;.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;L&#39;implementazione, tuttavia, e&#39; il punto cruciale: se viene eseguita al meglio dell&#39; Italia (vedi alla voce &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Intermediate_eXperimental_Vehicle&#34;&gt;IXV&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Intermediate_eXperimental_Vehicle&#34;&gt;[link]&lt;/a&gt; ) puo&#39; essere un momento di svolta. Se invece viene eseguita alla &amp;lt;gli hacker hanno cancellato la multa del sindaco&amp;gt; allora peggiorerebbe la situazione, perche&#39; quando un sistema e&#39; inaffidabile e bisogna controllare, ricontrollare e duplicare tutto a manina, 8084 persone in 8084 edifici funzionano persino meglio.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Sfortunatamente, l&#39;emendamento di Quintarelli non vincola l&#39;esecuzione del progetto.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#39;comments&#39;&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 15 Febbraio , Amburgo, II</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/blogger/2015-02-12-15-febbraio-amburgo-ii/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2015 12:15:50 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/blogger/2015-02-12-15-febbraio-amburgo-ii/</guid>
      <description>&lt;div class=&#39;post&#39;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Dopo la prima &#34;sessione&#34; di trattative sulla Grecia , alla fine della quale sembra che il governo greco sara&#39; lasciato solo sul mercato il 28 Febbraio , ma in compenso la Trojka cambiera&#39; nome, e&#39; abbastanza chiaro che ci sono due motivi per il rinvio. Il primo sta nel fatto che oggi come oggi il governo tedesco e&#39; molto piu&#39; impegnato con la crisi in Ukraina - ed irritato per le continue minacce di Tsipras di rivolgersi ai russi -&amp;nbsp; la seconda e&#39; che il 15 appunto si vota ad Amburgo.&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;a name=&#39;more&#39;&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Il punto e&#39; semplice: i giochi sono finiti.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;La ragione e&#39; facile da spiegare: Francia, Italia e Germania hanno finanziato la grecia per 60, 50 e 40 miliardi, in proporzione al PIL. Il risultato&amp;nbsp; e&#39; che quel debito e&#39; oggi a bilancio come &#34;prestito&#34;. Essendo un prestito, si tratta di un &#34;asset positivo&#34;, per storpiare il linguaggio finanziario, dal momento che&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;ol style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;li&gt;E&#39; considerato un contratto valido. (il debito e&#39; un contratto a tutti gli effetti)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;E&#39; considerato un valore, ovvero viene contabilizzato al suo valore cartolare: 40 miliardi.&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;sebbene il buonsenso faccia venire dei dubbi sul fatto che la Grecia possa ripagare quel debito, sul piano finanziario quei soldi esistono e sono sul bilancio.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Adesso supponiamo che la Grecia faccia un haircut di , diciamo, il 30%. Allora la Germania si vede un buco a bilancio di 20 miliardi, la Francia di 16 e l&#39;italia di 13 miliardi. Siccome i bilanci si chiudono a zero oppure in perdita, e le regole dicono di&amp;nbsp; avere un certo surplus di cassa - nel caso vada storta un&#39;asta di titoli di stato - questo obbliga i governi a stanziare dei soldi - destinati ad altro o meno - per coprire quel buco.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;La situazione e&#39; perfida, e per diversi motivi a seconda delle tre nazioni:&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;ol style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;li&gt;In Germania le probabilita&#39; che il Bundestag possa approvare quel movimento di denaro sono nulle. E nella legge tedesca, OGNI movimento di denaro pubblico deve essere visto da un parlamento, locale o nazionale. In definitiva, cioe&#39;, il parlamento tedesco direbbe di NO a qualsiasi &#34;manovra finanziaria&#34; o a qualsiasi aggiustamento. A questo si aggiunge, come nel titolo, il risultato delle elezioni di Amburgo: se vincesse un partito tradizionalmente contrario al bailout, come AfD, le probabilita&#39; che il parlamento tedesco voti questo stanziamento sono negative. Vedremo poi cosa significa.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La Francia , riguardo alle questioni finanziarie, ha le mani ancora piu&#39; legate. Anche in Francia, temendo la Le Pen, una manovra finanziaria di tagli da 16 miliardi non e&#39; pensabile. Ma come se non bastasse, il sistema di &#34;autonomie&#34; fa si che Parigi si troverebbe a dover fare un altro bailout delle sue banche, che sono molto intrallazzate con lo stato. Il risultato sarebbe una vera e propria rivolta in parlamento. Hollande, &#34;miracolato&#34; in termini di share dalla vicenda di Charlie Hebdo, non ha alcuna intenzione di sacrificare la sua popolarita&#39; sull&#39;altare di Tsipras.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Italia. Si tratta di tirare fuori 13 miliardi, e in fretta. E questo proprio mentre il bilancio italiano e&#39; sotto una seconda revisione a Marzo e in parlamento si votano le &#34;riforme&#34; piu&#39; critiche degli ultimi 20 anni.&amp;nbsp; Che Renzi possa fare una manovra di tagli da 13 miliardi e&#39; semplicemente impensabile.&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&amp;nbsp;La situazione e&#39; completamente chiara: quanto vogliono i greci, un haircut, e&#39; infattibile.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;I greci hanno cercato di mettere la questione in tanti modi, molto fraudolenti: &#34;titoli a scadenza illimitata col rendimento legato al PIL&#34;, per dire, significa &#34;non riavrete mai il vostro debito, e in piu&#39; se la Grecia va male ci rimettete voi&#34;.&amp;nbsp;&amp;nbsp; L&#39;unica cosa chiara e&#39; che il governo greco non e&#39; fatto da gente onesta: la definizione &#34;bimbiminkios&#34; e&#39; sin troppo generosa.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Cosa succede adesso? Succede che i conti greci hanno gia&#39; un buco di 3 miliardi di euro, ovvero che sono peggiorati oltre il previsto. Tsipras ha appena annunciato che la tassa sulla casa sara&#39; abolita, e per stare sul sicuro i greci hanno iniziato a non pagarla. Risultato: mancano soldi, prima che qualcuno provi anche soltanto a cercare la copertura per l&#39;abolizione della tassa stessa.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ora, ammettiamo pure che si arrivi ad un accordo entro il 28, ma il 26 gia&#39; i greci si troveranno in default nel rimborso di una tranche del debito, il problema e&#39; che dopo questo accordo andra&#39; ratificato dal Bundestag.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;E qui entra in gioco Amburgo. Se AfD vincesse il 15, succederebbe che i politici inizierebbero a fare l&#39;occhiolino a questa nuova formazione. E qui ci sono due possibili strade.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;La prima e&#39; che le probabilita&#39; che il Bundestag voti il nuovo movimento di soldi siano nulle. L&#39;accordo arriva, il parlamento vota contro, e a quel punto dovrebbe iniziare un nuovo round di trattative. Solo che saremmo gia&#39; al 28 febbraio, e il tempo greco sarebbe finito.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34;&gt;Nella MIGLIORE delle ipotesi, cioe&#39;, la storia finisce il 28 col parlamento tedesco che ha rifiutato lo stanziamento e la Grecia che ha l&#39;acqua alla gola. &lt;/blockquote&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Andiamo alla peggiore delle ipotesi: le probabilita&#39; che il Bundestag voti per il nuovo programma sono negative. Matematicamente non e&#39; pensabile perche&#39; non esistono probabilita&#39; negative, ma in politica si&#39;. Questo significa semplicemente questo: oltre a rifiutare qualsiasi stanziamento&amp;nbsp; i parlamentari euroscettici di CDU propongono al governo di tornare &#34;liquido&#34;, ovvero di ritrasformare quei 60 miliardi di contratti con la Grecia in soldi. Ci sono diversi modi, che vanno dal Credit Swap con istituti bancari alla vendita a fondi specializzati, come Elliott Management, ma tutti portano allo stesso punto: il rating greco piomberebbe immediatamente a Default.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;I greci sarebbero&amp;nbsp; automaticamente costretti a stampare la Dracma, violando cosi&#39; unilateralmente il trattato dell&#39; Euro, ed uscirebbero dalla moneta unica.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&amp;nbsp;Per colpa, almeno giuridicamente,&amp;nbsp; loro.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;La peggiore delle ipotesi e&#39; che dopo il voto di Amburgo, una vittoria di AfD , unita o meno ad un ritorno di FDP,&amp;nbsp; porti potere nelle mani dei falchi del parlamento. In tal caso, con una sola mossa - togliere i titoli greci dal bilancio come asset - i greci sarebbero in Default e fuori dall&#39; Euro.&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Tsipras e il suo ministro stanno iniziando a subodorare che la teoria del gioco dei polli non sia poi cosi&#39; evidente, se per caso una fazione ha deciso di andare allo scontro. Se il gioco che fanno i greci e&#39; di mettere due auto una di fronte all&#39;altra , partire e vedere chi si ferma prima, devono chiedersi cosa succede&lt;u&gt;&lt;b&gt; se una delle sue auto desidera lo scontro.&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;La domanda e&#39;: una delle due auto desidera lo scontro?&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;La risposta e&#39; si&#39;, ed il problema e&#39; legato alla politica internazionale.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;La Crisi ukraina ha mostrato una cosa: la Mogherini non poteva parteciparvi perche&#39; azzoppata dal continuo, ridicolo balletto del bimbominkios greco che continua a flirtare con Putin. Ora, forse non e&#39; chiaro ai greci che diavolo significhi in termini economici una vera guerra campale, ma rispetto a qualsiasi cosa possa succedere alla Grecia, e&#39; davvero poco. Disturbare una possibile guerra su scala geopolitica perche&#39; non sei stato capace di effettuare delle riforme che portoghesi e irlandesi hanno fatto identiche e&#39; semplicemente ridicolo. Ma specialmente, non e&#39; accettabile l&#39;idea di un&#39;europa i cui infantili leader si mettono a flirtare col nemico durante una trattativa delicatissima, solo per buttarla in caciara.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;La Grecia, con il suo atteggiamento di questi giorni, non si e&#39; solo mostrata come pericolo economico per la UE, ma anche come pericolo POLITICO. Che succederebbe se durante una qualsiasi trattativa, delicata o meno, uno dei 28 paesi decidesse di rimangiarsi la parola e stare con la controparte, cui si intende strappare un accordo vantaggioso?&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Che succederebbe se durante una contesa economica con la Cina i greci continuassero a flirtare con la Cina? E cosa succederebbe se durante una tensione con un paese sudamericano, o durante le trattative, portoghesi o spagnoli - che hanno un rapporto privilegiato con l&#39;america latina - si mettessero&amp;nbsp; a flirtare coi governi con cui la UE e&#39; in tensione?&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;In parole povere, i greci sono diventati un doppio problema: se il problema economico era ancora gestibile, una Grecia che flirta con Putin mentre si sta cercando di evitare una guerra campale non e&#39; gestibile, in nessun modo.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;E&#39; assolutamente probabile e plausibile che in questo momento il Grexit sarebbe preso con SOLLIEVO sia dalla Mogherini - e quindi dalla Commissione europea , e quindi dall&#39; italia - non tanto perche&#39; sarebbe la fine di un problema altrimenti eterno, ma perche&#39; la Grecia ha dimostrato un atteggiamento cosi&#39; anticomunitario che non ha senso tenerla dentro, anzi: e&#39; un pericolo.&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Un conto e&#39;, cioe&#39;, una diatriba che rientra nel &#34;laviamo in casa i panni sporchi&#34;. Un conto e&#39; una diatriba che chiama in causa il governo cinese - e per fortuna non ci sono contese forti in corso, come sull&#39;economia - e quello russo - mentre si cerca di evitare una guerra a due passi dai confini UE.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Nel flirtare con Putin i greci si sono messi fuori dalla comunita&#39; europea, ovvero dalla sua politica estera in un momento cruciale. Per qualsiasi motivo lo abbiano fatto, questo non e&#39; accettabile, e da nessun punto di vista.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Come se non bastasse, c&#39;e&#39; la comodita&#39; del Grexit. Se fino a qualche tempo fa cacciare la Grecia sarebbe stato un gesto unilaterale degli altri paesi d&#39;Europa, oggi come oggi per cacciare la Grecia non serve alcun gesto.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Il budget greco scompare giorno dopo giorno, e il 26 i greci non sapranno come pagare pensioni e stipendi: non hanno in cassa i soldi per farlo. Significa che l&#39;anziano che aspetta il versamento il 27 non ricevera&#39; nulla. Significa che il dipendente pubblico che aspetta lo stipendio non vede arrivare nulla.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Basterebbe al partito della Merkel mettere la discussione al Bundestag in calendario il 3 di Marzo, e assisteremmo tutti al default greco.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ma basterebbe semplicemente non fare proprio nulla: il nuovo accordo sarebbe un trattato, e nessuno sarebbe obbligato a firmarlo. Sarebbe sufficiente dire &#34;non lo firmiamo&#34;,&amp;nbsp; e poi dire &#34;se volete ci vediamo il 3 per trattare&#34;.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Insomma, la condizione e&#39; semplice:&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Gli altri paesi fanno qualcosa contro i greci -&amp;gt; Grexit&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Gli altri paesi NON fanno qualcosa contri i greci -&amp;gt; Grexit&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Gli altri paesi fanno quel che vogliono i greci -&amp;gt; Ok. &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;Se andiamo su quello che ci si guadagna:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Grexit -&amp;gt; Fine del problema economico, stabilita&#39; della politica estera. &lt;u&gt;&lt;b&gt;Un esempio terrificante di cosa significhi &#34;uscire dall&#39; Euro&#34;, capace di togliere ogni credibilita&#39; ai movimenti euroscettici.&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Non grexit, si continua come prima -&amp;gt; possibili altri colpi di testa in futuro , instabilita&#39; politica estera.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Non grexit, soluzione XYZ -&amp;gt; possibili altri colpi di testa in futuro, instabilita&#39; politica.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br /&gt;Adiamo a vedere i rischi:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Grexit -&amp;gt; crescita eccessiva del valore dell&#39; Euro (fuori dall&#39;euro non e&#39; fuori dalla UE) , entrata della grecia nell&#39;orbita russa.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Non grexit, si continua come prima: i greci dicono di si&#39;, fanno le riforme, si prendono i soldi, poi aboliscono le riforme. E continuano a disturbare la politica estera rendendola impraticabile.&amp;nbsp;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Non grexit, soluzione XYZ -&amp;gt; altri paesi cercano di ottenere lo stesso dei greci, i greci destabilizzano la politica estera, nessuno rispetta piu&#39; le regole, tanto basta un&#39;elezione.&amp;nbsp;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;di questi tre scenari, solo il primo e&#39; gestibile , il primo dalla BCE, il secondo minacciando anche la fine di Schengen, che ai greci serve come il pane, perche&#39; i loro porti abbiano un valore. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Le altre due soluzioni sono ingestibili, sia economicamente che politicamente. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Se in queste condizioni volete scommettere sui greci, siete liberi di farlo.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Io non vi seguo, pero&#39;.&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class=&#34;separator&#34; style=&#34;clear: both; text-align: center;&#34;&gt;&lt;iframe allowfullscreen=&#34;&#34; class=&#34;YOUTUBE-iframe-video&#34; data-thumbnail-src=&#34;https://ytimg.googleusercontent.com/vi/FqY2ZKa3ZHQ/0.jpg&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;266&#34; src=&#34;http://www.youtube.com/embed/FqY2ZKa3ZHQ?feature=player_embedded&#34; width=&#34;320&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#39;comments&#39;&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Gli -ismi e la neolingua.</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/blogger/2015-02-11-gli-ismi-e-la-neolingua/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 12:15:50 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/blogger/2015-02-11-gli-ismi-e-la-neolingua/</guid>
      <description>&lt;div class=&#39;post&#39;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ci sono molti modi coi quali si puo&#39; attaccare la verita&#39;. George Orwell diceva che la liberta&#39; consiste nella liberta&#39; di dire che due piu&#39; due fa quattro. Cosi&#39;, per esempio, il &#34;politicamente corretto&#34; ti obbliga a dire che due piu&#39; due fa pride, e la verita&#39; e&#39; distrutta. Laddove pero&#39; la cultura del politicamente corretto non penetra, la neolingua si va affermando con altri mezzi. In italia, un esempio sono gli &#34;-ismi&#34;.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a name=&#39;more&#39;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Perche&#39; si usano cosi&#39; tante parole con il suffisso -ismo?&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;L&#39;uso degli -ismi inizia coi partiti politici, ma quando la popolazione italiana decide di liberarsi dei propri valori positivi, si diffondono specialmente alcuni -ismi significativi: &#34;buonismo&#34; , &#34;vittimismo&#34; e &#34;moralismo&#34;.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Per spiegare il vantaggio nella disintegrazione morale di questi ismi, possiamo fare un esempio pratico.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Giulio e Filippo sono uno l&#39;opposto dell&#39;altro.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Se diciamo allora che Giulio e&#39; &#34;buono&#34;, che cosa e&#39; Filippo?&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;E&#39; semplice: se Giulio e&#39; buono e Filippo e&#39; il suo opposto, allora Filippo e&#39; cattivo.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Bene. Sin qui niente di male: abbiamo una scala di valori, nei quali &#34;buono&#34; e&#39; in cima e &#34;cattivo&#34; e&#39; in fondo. Come dobbiamo fare per dire che Filippo non e&#39; cattivo, anche se e&#39; l&#39;opposto di Giulio, che e&#39; buono?&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Semplice: diciamo che non e&#39; buono, ma &#34;buonista&#34;.&amp;nbsp; &lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Allora, se Giulio e&#39; &#34;buonista&#34; e Filippo e&#39; il suo opposto, che cosa e&#39; Filippo? Beh, non esiste un vero opposto di &#34;buonista&#34;, perche&#39; la scala morale che usiamo non posiziona &#34;buonista&#34;. In genere chi odia i buonisti si reputa un cavaliere dell&#39;amara verita&#39; , o un nemico dell&#39;ipocrisia, ma la verita&#39; e&#39; che il contrario di &#34;buonista&#34;, che applicando ciecamente l&#39;analogia sarebbe &#34;cattivista&#34;, non e&#39; mai stato introdotto nel parlato.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Cosi&#39;, se Giulio aiuta gli extracomunitari perche&#39; e&#39; buono, Filippo che gli vuole sparare addosso diventerebbe &#34;cattivo&#34;. Ma Filippo ha un&#39;idea: accusare Giulio di essere &#34;buonista&#34;: in questo modo, poiche&#39; non esiste il termine &#34;cattivista&#34;, Filippo e&#39; salvo.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&amp;nbsp;Possiamo passare al termine &#34;vittimista&#34;.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Se una persona subisce qualche abuso, oggi come oggi viene tacciato di vittimismo. Cosi&#39;, se Giulia viene stuprata, e io sono dalla parte di giulia, io &#34;cedo al vittimismo di Giulia&#34;.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;In realta&#39; Giulia non e&#39; una vittimista, ma una vittima. Il guaio e&#39;, analogamente al discorso &#34;buonismo&#34;,&lt;u&gt;&lt;i&gt; che chi attacca la vittima sta col carnefice&lt;/i&gt;&lt;/u&gt;. Quindi, data la scelta,&lt;i&gt; se non stai con la vittima stai col carnefice.&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Il guaio e&#39; che quando la vittima diventa &#34;vittimista&#34;, ancora una volta non abbiamo il &#34;carneficista&#34; : basta mettere un -ismo alla fine della parola &#34;vittima&#34;, ed improvvisamente scompare il suo opposto, il suo avversario.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Chi non poteva essere contro Giulia perche&#39; era una vittima - sarebbe apparso dalla parte dei carnefici - puo&#39; abbaiare contro Giulia come &#34;vittimista&#34;, dal momento che non rischia di apparire dalla parte dei &#34;carneficisti&#34;.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Non credo ci sia tanto bisogno a questo punto di illustrare la questione di &#34;moralista&#34;. Chi parla di morale espone la controparte all&#39;accusa di essere &#34;immorale&#34;, dal momento che il contrario di &#34;morale&#34; e&#39; &#34;immorale&#34;. Ma se accuso la controparte di &#34;moralismo&#34;, dal momento che non esiste &#34;immoralismo&#34;, mi sono sottratto all&#39;accostamento.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Del resto, il contrario di moralita&#39; e&#39; immoralita&#39;, ma il contrario di moralismo non e&#39; &#34;immoralismo&#34; , che non esiste nel parlato.&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Chi aggiunge un -ismo alla descrizione di qualcosa che non ha uno stretto bisogno di quel suffisso, sta cercando di sfuggire alla scala di valori che viene sottintesa. Chi parla di moralismo anziche&#39; di moralita&#39; e&#39; normalmente immorale, chi parla di vittimismo anziche&#39; di vittima e&#39; normalmente dalla parte dei carnefici, chi parla di buonismo anziche&#39; di bonta&#39; e&#39; solitamente una persona malvagia. &lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Nella neolingua moderna i suffissi non sono solo gli -ismi, ma iniziano a comparire aggettivi e prefissi. Un esempio di prefisso e&#39; &#34;ultra&#34;.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Il bigotto italiano oggi si definisce ultra-cattolico. Che cosa significa? Beh, e&#39; semplice: se si definisse cattolico probabilmente dovrebbe obbedire al Papa. E alcuni papi sono papi difficili da obbedire. Magari devi andare la domenica a tagliare i capelli gratis ai barboni. Allora - previo rimanendo che chi va ad aiutare i barboni su richiesta del Papa sara&#39; comunque &#34;buonista&#34; ma non &#34;buono&#34; - si mette un bel prefisso , dicendo di essere ultra-cattolici.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Fatto questo, si puo&#39; fare quel che gli anglosassoni chiamano &#34;cherry picking&#34;,&amp;nbsp; ovvero si potranno scegliere, nella dottrina e nella storia della chiesa, soltanto le parti che fanno comodo, tralasciando tutte&amp;nbsp; le altre. E si potra&#39; anche disobbedire al Papa, dal momento che il papa e&#39; solo &#34;cattolico&#34;, mentre chi fa questo si definisce ultra-cattolico.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Lo stesso vale per l&#39;uso inutile di parole straniere. Non voglio menzionare la bagascia che diventa &#34;escort&#34;, ma basta per esempio il termine &#34;teocon&#34;. Se sei cattolico, ancora una volta sarai &#34;costretto&#34; all&#39;obbedienza al Papa, e a seguirne la parola quando parla di Vangelo.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ma con questo papa diventa difficile per i bigotti fare questo. Cosi&#39; il bigotto si definisce &#34;teocon&#34;. E siccome e&#39; &#34;teocon&#34;, come Ferrara, potra&#39; fare ancora una volta il &#34;cherry picking&#34;,&amp;nbsp; prendere quel che gli pare della &#34;tradizione&#34; e della &#34;religione&#34;, farne un pastone catastroficamente incompetente - come fa spesso Giuliano Ferrara - e permettersi di predicare in TV, anche di fronte a dei cardinali che studiano le stesse cose da 50 anni buoni. Perche&#39; il cardinale e&#39; &#34;solo&#34; cattolico, mentre Ferrara e&#39; &#34;teocon&#34;: e&#39; tutto un fervore cristiano, specialmente quando sniffa cocaina, la comunione dei teocon:&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;table align=&#34;center&#34; cellpadding=&#34;0&#34; cellspacing=&#34;0&#34; class=&#34;tr-caption-container&#34; style=&#34;margin-left: auto; margin-right: auto; text-align: center;&#34;&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://2.bp.blogspot.com/-jM31FpTU5Ew/VNtC7-OMIqI/AAAAAAAANEk/VD0SzAZyBR8/s1600/ferrara-coca-800.jpg&#34; imageanchor=&#34;1&#34; style=&#34;margin-left: auto; margin-right: auto;&#34;&gt;&lt;img border=&#34;0&#34; src=&#34;http://2.bp.blogspot.com/-jM31FpTU5Ew/VNtC7-OMIqI/AAAAAAAANEk/VD0SzAZyBR8/s1600/ferrara-coca-800.jpg&#34; height=&#34;287&#34; width=&#34;400&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&#34;tr-caption&#34; style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;Nelle chiese teocon, la comunione si fa cosi&#39;. Prego notare il messaggio di Cristo riflesso dagli occhiali.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;In generale, quello che si nota e&#39; che la Neolingua sta agendo sempre di piu&#39; per devastare i concetti di base, anche quando si parla di economia. Per esempio &#34;vendere debito&#34; non esiste: l&#39;espressione corretta e&#39; &#34;chiedere un prestito&#34;.&amp;nbsp;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ma se io dico che l&#39; italia ha chiesto in prestito 2300 miliardi, sto dicendo che si tratti di una decisione italiana. Se dico che l&#39;italia ha venduto debito, beh, colpa di chi lo ha comprato.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Se io dico &#34;haircut&#34;, sto dicendo &#34;non restituisce i soldi presi in prestito&#34;: ma se dico &#34;la grecia non restituisce i soldi che le hanno prestato&#34;, i greci ci fanno una grossa figuraccia. Meglio dire &#34;i greci fanno un haircut del debito. Provate con la vostra banca, a fare un &#34;haircut&#34;, e vedete cosa vi rispondono.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;In generale, non e&#39; un caso che tutti questi cambiamenti del linguaggio arrivino in un momento di decadenza: la decadenza di una societa&#39; deve per forza coincidere con la decadenza dei legami tra i propri membri, ovvero con l&#39;impossibilita&#39; di accordarsi su qualcosa, ovvero con la difficolta&#39; nel fidarsi degli altri.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Se parliamo di decadenza economica, allora parliamo della decadenza del contratto tra privati, che diventa eludibile. Ed e&#39; qui che arriva, appunto, il ruolo del linguaggio: per allentare i legami e distruggere i propri valori, una societa&#39;ha come prima necessita&#39; quella di distruggere il linguaggio.&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;blockquote class=&#34;tr_bq&#34;&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;La degradazione del linguaggio, la sua trasformazione in una brodaglia destrutturata, priva di opposti, di relazioni logiche e di automatismi, e&#39; TIPICA di quei popoli che intendono DISINTEGRARE le garanzie di convivenza civile a scopo fraudolento.&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Quando un popolo vuole annientare i valori diffusi in passato, quando un popolo vuole cancellare il proprio patrimonio morale, quello che fara&#39; sara&#39; un poderoso assalto alla lingua parlata, che va resa ambigua, ritrattabile, imprecisa, poco strutturata, priva di opposti, similitudini, analogie, deduzioni, inferenze.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;La condizione indispensabile per una societa&#39; basata su fiducia , divisione dei compiti e valori condivisi e&#39; un linguaggio chiaro nel quale esprimere la richiesta, i termini dello scambio, e il giudizio su un dato comportamento.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Se la chiarezza viene meno, viene meno la societa&#39;, e niente funziona piu&#39; come dovrebbe.Per questo dico: chi parla con gli -ismi , o utilizza parole straniere a sproposito , senza nemmeno un chiaro intendo di brevita&#39;, e&#39; per forza di cose un truffatore, un individuo del quale diffidare, al quale non dare alcuna fiducia, &lt;u&gt;&lt;b&gt;perche&#39; se non vuole una lingua chiara, non vuole nemmeno doveri chiari.&lt;/b&gt;&lt;/u&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;E quando la parola &#34;buono&#34; non e&#39; piu&#39; l&#39;opposto della parola &#34;cattivo&#34;, il cattivo diventa accettabile. O se preferite, &#34;sdoganato&#34;. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;div class=&#34;separator&#34; style=&#34;clear: both; text-align: center;&#34;&gt;&lt;iframe allowfullscreen=&#34;&#34; class=&#34;YOUTUBE-iframe-video&#34; data-thumbnail-src=&#34;https://ytimg.googleusercontent.com/vi/4_jZFGZ-Wc8/0.jpg&#34; frameborder=&#34;0&#34; height=&#34;266&#34; src=&#34;http://www.youtube.com/embed/4_jZFGZ-Wc8?feature=player_embedded&#34; width=&#34;320&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;
&lt;h2&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#39;comments&#39;&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>