<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Camuscio on KEIN PFUSCH, BITTE!</title>
    <link>http://www.wolfstep.cc/tags/camuscio/</link>
    <description>Recent content in Camuscio on KEIN PFUSCH, BITTE!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 05 May 2015 16:35:27 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.wolfstep.cc/tags/camuscio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Lo sciopero che non si puo&#39; dire.</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/sindacatimambo/</link>
      <pubDate>Tue, 05 May 2015 16:35:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/sindacatimambo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In questi giorni sto lavorando da casa per via dello sciopero dei macchinisti tedeschi. Forse qualcuno pensera&amp;rsquo; che io sia seccato, ma le cose non stanno cosi&amp;rsquo;. Il motivo per il quale non mi secca non sta tanto nel telelavoro (che comunque devo fare due giorni a settimana da regole interne) , ma nelle ragioni dello sciopero stesso: un aumento di stipendio del 5%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo e&amp;rsquo; quello che i macchinisti vogliono: un aumento di stipendio. Siccome DB (Deutsche Bahn) ha i soldi in cassa e festeggia i buoni risultati, (2.1 Miliardi di euro di margine operativo) , che potevano essere 2.3 senza scioperi, i sindacati hanno detto: ma non ti conviene dare a noi i soldi anziche&amp;rsquo; perderli in scioperi?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Insomma, il sindacato sta scioperando per fare avere PIU&amp;rsquo; SOLDI IN BUSTA PAGA per i lavoratori.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed e&amp;rsquo; per questo che non sono seccato: che altro dovrebbe fare un sindacato? E specialmente: e&amp;rsquo; cosi&amp;rsquo; strano che i lavoratori - dopo tutto, padri di famiglia - chiedano un salario piu&amp;rsquo; alto?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per la verita&amp;rsquo;, da quando sono qui ho visto diversi scioperi. Dal momento che il sindacato &lt;strong&gt;diversamente che in Italia&lt;/strong&gt; paga gran parte della giornata persa ai lavoratori (motivo per il quale la tessera costa molto) in genere gli scioperi sono concentrati e molto duri: essi costano molti soldi al sindacato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma TUTTI gli scioperi che ho visto erano sempre per la stessa cosa: &lt;strong&gt;alzare gli stipendi&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E alzare gli stipendi viene detto proprio cosi&amp;rsquo;: &amp;ldquo;ALZARE-GLI-STIPENDI&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non viene detto &amp;ldquo;rinnovo del contratto di lavoro&amp;rdquo;, che non e&amp;rsquo; un problema se non in Italia: se vai al lavoro, HAI un contratto. E non puo&amp;rsquo; essere differentemente: il lavoro senza contratto e&amp;rsquo; vietato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Detto questo la seconda domanda e&amp;rsquo;: per che cosa hanno scioperato i sindacati italiani , che io ricordi?&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Rinnovi del contratto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Contro la tale riforma del governo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Contro la tale azione di Marchionne.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Contro la tale nuova legge del governo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Contro le politiche di austerity.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Per difendere la costituzione.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Questioni di principio.&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;niente di tutto questo si chiama &amp;ldquo;aumento di stipendio&amp;rdquo;. Si, il &amp;ldquo;rinnovo del contratto&amp;rdquo; a volte implica sino a 10, 15 euro lordi all&amp;rsquo;anno di aumento , ma non si sono ancora viste azioni che si &lt;strong&gt;CHIAMINO&lt;/strong&gt; &amp;ldquo;vogliamo un aumento dello stipendio&amp;rdquo;, &amp;ldquo;vogliamo piu&amp;rsquo; soldi&amp;rdquo; o simili.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A quanto pare, cioe&amp;rsquo;, i sindacati italiani si occupano poco degli stipendi delle persone, e anche quando se ne occupano, si danno un gran daffare per nasconderlo, chiamando la cosa &amp;ldquo;rinnovo del contratto&amp;rdquo; oppure che so io &amp;ldquo;contro l&amp;rsquo;austerity&amp;rdquo;. Ma non si sono visti, a memoria d&amp;rsquo;uomo, scioperi di sindacati italiani per motivi che, chiaramente ed esplicitamente, e pubblicamente, si chiamino &amp;ldquo;chi lavora deve guadagnare di piu&amp;rsquo; &amp;ldquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo strano &amp;ldquo;pudore&amp;rdquo; si riflette anche sui partiti politici italiani. Quanti partiti politici vanno in giro a dire &amp;ldquo;chi ha un lavoro deve guadagnare di piu&amp;rsquo;&amp;rdquo;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se osserviamo il panorama politico, osserviamo che:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;A destra si dice che bisogna abbassare gli stipendi per competere coi cinesi.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Al centro si dice che bisogna essere piu&amp;rsquo; flessibili, ovvero abbassare gli stipendi ma chiamarlo in un altro modo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;M5S propone un reddito minimo per chi NON lavora, propone di &lt;strong&gt;abbassare&lt;/strong&gt; il reddito dei politici, ma non ha nulla come &amp;ldquo;chi lavora deve guadagnare di piu&amp;rsquo; &amp;ldquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A sinistra si lotta per i gay, per gli immigrati, per l&amp;rsquo;articolo 18, ma la frase &lt;strong&gt;chiara ed esplicita&lt;/strong&gt; &amp;ldquo;piu&amp;rsquo; soldi a chi ha un lavoro&amp;rdquo; non si sente dire neanche li&amp;rsquo;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Dove voglio andare a parare? Voglio andare a parare sul fatto che la cosiddetta &amp;ldquo;politica dei redditi&amp;rdquo; e&amp;rsquo; scomparsa dalla scena politica italiana. Se in Germania un tizio che lavora volesse piu&amp;rsquo; soldi in busta paga, saprebbe bene a chi rivolgersi: &lt;strong&gt;Ver.di o IGM&lt;/strong&gt;.  E lo saprebbe perche&amp;rsquo; questi sindacati finiscono sui giornali con una richiesta che si pronuncia tipo &amp;ldquo;mehr geld&amp;rdquo;: piu&amp;rsquo; soldi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Del resto, in tutta europa il lavoratore che voglia PIU&amp;rsquo; SOLDI sa anche a quali partiti appoggiarsi: Linke normalmente sta coi sindacati, e lo stesso fanno i Verdi, e spesso la SPD. E quando questo succede, sui giornali si scrive &amp;ldquo;aumento di stipendio per i lavoratori&amp;rdquo;, &amp;ldquo;piu&amp;rsquo; soldi per i lavoratori&amp;rdquo;, eccetera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso mettiamoci nei panni del lavoratore &lt;strong&gt;italiano&lt;/strong&gt;. Se desidera una formazione politica o sindacale di spessore nazionale che lo appoggi nella richiesta di piu&amp;rsquo; soldi in busta paga, a chi puo&amp;rsquo; rivolgersi? Quale partito dice, a chiare lettere, esplicitamente e chiaramente, che &amp;ldquo;lo stipendio di chi lavora deve aumentare&amp;rdquo;? Quali azioni di protesta ricordate , diciamo negli ultimi dieci anni, che siano finite sui media come &amp;ldquo;lottiamo per avere piu&amp;rsquo; soldi nella busta paga?&amp;rdquo;. Nessuna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Idem per i partiti. Quale partito lotta perche&amp;rsquo; &amp;ldquo;chi lavora abbia piu&amp;rsquo; soldi in busta paga?&amp;rdquo;. Qual&amp;rsquo;e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;ultima azione politica o l&amp;rsquo;ultima rivendicazione politica che si chiama &amp;ldquo;vogliamo piu&amp;rsquo; soldi per chi lavora?&amp;rdquo;. Nessuna.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Quello che voglio dire e&amp;rsquo; che in Italia si verifica una vera e propria &amp;ldquo;conventio ad excludere&amp;rdquo; , ma ad essere escluso non e&amp;rsquo; un partito. E&amp;rsquo; una specifica frase, un tema molto puntuale: &amp;ldquo;piu&amp;rsquo; soldi in busta paga per chi lavora&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Se ponete il problema, spesso i partiti e i sindacati ve lo incistano dentro qualche altro tema, dicendo cose come:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Piu&amp;rsquo; soldi&lt;/strong&gt; fa parte del &amp;ldquo;rinnovo del contratto di lavoro&amp;rdquo;. Insieme al sesso degli angeli, e magari vi caliamo lo stipendio se insieme ci offrono angeli con piu&amp;rsquo; tette. Utilissimi.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Piu&amp;rsquo; soldi&lt;/strong&gt; fa parte dei diritti dei gay, dei diritti degli immigrati. Non e&amp;rsquo; esplicito, ma se Vendola parla per due ore ve lo potra&amp;rsquo; mostrare.  E comunque, se danno il matrimonio gay agli immigrati, allora possiamo in cambio venire a patti sul vostro stipendio.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Piu&amp;rsquo; soldi&lt;/strong&gt; fa parte della lotta contro la globalizzazione e la TAV. Non si capisce perche&amp;rsquo;, ma se poi non fanno la tav, siamo tutti d&amp;rsquo;accordo che in cambio non vi aumentano lo stipendio, vero? Non vorrete mica barattare la TAV con del vile denaro, vero?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Piu&amp;rsquo; soldi&lt;/strong&gt; fa parte della nostra lotta contro l&amp;rsquo;austerity tedesca. Che poi il vostro datore di lavoro tira un sospiro di sollievo in tedesco. Chissa&amp;rsquo; come mai per lottare contro Berlino la prendono nel culo in Italia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Piu&amp;rsquo; soldi&lt;/strong&gt; fa parte della lotta X,Y,Z, per il Sacro Principio K,I,J. Ma se ci danno il Sacro Graal, in cambio rinunceremo volentieri al &lt;em&gt;vostro&lt;/em&gt; aumento.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Piu&amp;rsquo; soldi&lt;/strong&gt; fa parte della lotta partigiana per la Costituzione. Bellaciao. E se non toccano la virgola 15 del comma 2 dell&amp;rsquo;articolo 117, in cambio possiamo venire a patti sullo stipendio.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Il fatto di annegare SEMPRE il tema &amp;ldquo;piu&amp;rsquo; soldi a chi lavora&amp;rdquo; dentro un tema piu&amp;rsquo; complesso, fa si che il tema &amp;ldquo;piu&amp;rsquo; soldi&amp;rdquo; sia diventato, ad ogni trattativa, un tema di &amp;ldquo;quid pro quo&amp;rdquo;. E consente ai sindacati ed ai politici di non pronunciare mai questa frase , tipo &amp;ldquo;vogliamo piu&amp;rsquo; soldi in tasca a chi lavora&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se io lotto per &amp;ldquo;piu&amp;rsquo; soldi in busta paga&amp;rdquo; e per &amp;ldquo;parcheggio piu&amp;rsquo; grande&amp;rdquo; , in trattativa saro&amp;rsquo; molto tentato di rinunciare ad un pochino di soldi in cambio del parcheggio. Cosi&amp;rsquo; il trucco dei sindacati italiani e&amp;rsquo; quello della &amp;ldquo;Grande trattativa&amp;rdquo;, dove mettiamo l&amp;rsquo;aumento di stipendio e i diritti degli animali. Alla fine della Grande Trattativa, il gatto aziendale sara&amp;rsquo; trattato molto meglio, ma in cambio avrete rinunciato all&amp;rsquo;aumento, oppure si sara&amp;rsquo; abbassato l&amp;rsquo;importo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se invece io porto sul tavolo UNA SOLA questione in agenda, ovvero SOLO &amp;ldquo;aumento dello stipendio&amp;rdquo;, non c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; nessun altro argomento con cui fare lo scambio. Ed e&amp;rsquo; per questo che e&amp;rsquo; importante che i sindacati tedeschi stiano scioperando SOLO per l&amp;rsquo;aumento di stipendio. Se avessero scioperato per l&amp;rsquo;aumento di stipendio e contro l&amp;rsquo;effetto serra, avrebbero ottenuto che l&amp;rsquo;azienda avrebbe ridotto le emissioni e zero soldi in busta paga. Solo che, magari , &lt;strong&gt;la riduzione delle emissioni era gia&amp;rsquo; in coda da mesi e sarebbe stata fatta comunque&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anche la storia del precariato pesa poco: un precario che guadagna bene si chiama &amp;ldquo;professionista&amp;rdquo;, e il fatto di non avere un contratto fisso non ha mai pesato a nessuno. Se invece di lottare contro la precarieta&amp;rsquo; nei contratti si lottasse per alzare lo stipendio ai precari, molti di loro potrebbero considerare accettabile la precarieta&amp;rsquo;, se &lt;strong&gt;pagata adeguatamente&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quello che manca in Italia, sia ai partiti che ai sindacati, e&amp;rsquo; un tema chiaro, semplice ed esplicito che sia portato avanti DA SOLO. Senza complesse piattaforme contrattuali che poi lo diluiscono. Il tema della politica dei redditi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma se io parlo di politica dei redditi, arrivano i professori e mi dicono che e&amp;rsquo; tutta colpa del &amp;ldquo;costo del lavoro&amp;rdquo;. No, il problema non e&amp;rsquo; il &amp;ldquo;costo del lavoro&amp;rdquo;: questo e&amp;rsquo; un problema degli imprenditori e del governo. Il problema e&amp;rsquo; &amp;ldquo;quanti soldi ricevono ogni mese i lavoratori&amp;rdquo;. Che poi sia il governo ad abbassare la pressione fiscale o il datore di lavoro a pagare di piu&amp;rsquo;, &lt;strong&gt;non e&amp;rsquo; rilevante&lt;/strong&gt; per i lavoratori.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E quindi ritorno al punto: lo sciopero di oggi e&amp;rsquo; dovuto al fatto che queste persone chiedono di avere piu&amp;rsquo; soldi in busta paga. Siccome non posso lamentarmi del servizio, e quindi del loro lavoro (ho avuto due ritardi in 3 anni, di cui uno dovuto ad una tempesta che ha fatto crollare alberi sui binari) , mi va bene che guadagnino piu&amp;rsquo; soldi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E siccome il tema dello sciopero e&amp;rsquo; chiaro, esplicito e si pronuncia proprio &amp;ldquo;mehr geld&amp;rdquo;,  me sta bene che questi signori guadagnino di piu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In generale, sono d&amp;rsquo;accordo con CHIUNQUE voglia guadagnare di piu&amp;rsquo; per il proprio lavoro, non trovo nulla di male nel lottare per questo , trovo BUONO che il sindacato (e alcuni partiti) lo facciano, e secondo me sarebbe ora che sui mass media italiani cominciasse a comparire la seguente frase:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;h2&gt;
&amp;ldquo;noi vogliamo che vadano piu&amp;rsquo; soldi in tasca a chi ha un lavoro&amp;rdquo;.
&lt;/center&gt;&lt;/h2&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi quale partito, movimento, sindacato avra&amp;rsquo; il coraggio di dirlo, e&amp;rsquo; tutto da vedersi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma sino a quando tale taboo non sara&amp;rsquo; rotto, credo che mi accontentero&amp;rsquo; di ammirare i sindacati locali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/ATAnvqvTkaI&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>