<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Analogie on KEIN PFUSCH, BITTE!</title>
    <link>http://www.wolfstep.cc/tags/analogie/</link>
    <description>Recent content in Analogie on KEIN PFUSCH, BITTE!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 03 May 2015 22:39:17 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.wolfstep.cc/tags/analogie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Verso una polizia europea?</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/poliziottimambo/</link>
      <pubDate>Sun, 03 May 2015 22:39:17 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/poliziottimambo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sto seguendo le vicende di Milano, e sta iniziado a crescere in me un sospetto.E sta cominciando a crescere perche&amp;rsquo; poche settimane fa, per l&amp;rsquo; inaugurazione della BCE, ho visto succedere la stessa identica cosa, non tanto per le devastazioni (che sono uguali perche&amp;rsquo; alla fine se devasti un quartiere, tanto e&amp;rsquo;) ma per il comportamento della polizia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I gruppi di devastatori nel nord europa vengono affrontati in maniera diversa, ma non perche&amp;rsquo; la polizia sia piu&amp;rsquo; &amp;ldquo;civile&amp;rdquo; (oddio, a dire il vero lo e&amp;rsquo;, almeno con chi non fa nulla di male), ma per una ragione: la strategia con la quale si affrontano questi personaggi e&amp;rsquo; molto diversa, e specialmente e&amp;rsquo; politica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Immaginate una cosa: immaginate che per il G8 di Genova la polizia non avesse fatto nulla, e si fosse limitata ad arroccarsi attorno al luogo del g8. Ovvero, niente polizia in tutta la citta&amp;rsquo;, ma solo in un quartiere. Quel quartiere sarebbe probabilmente rimasto intonso, ma cosa sarebbe successo al resto della citta&amp;rsquo; lasciata sguarnita?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Probabilmente i nostri eroi si sarebbero sfogato devastando ogni cosa , indisturbati, incendiando ogni auto e demolendo ogni vetrina, colpendo ogni banca ed ogni ufficio postale ed ogni assicurazione, e via dicendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E supponiamo che la polizia si fosse limitata a filmarli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso andiamo al giorno dopo del G8. I cittadini di Genova si svegliano e contano i danni. Case bruciate, auto distrutte, strade devastate. Che cos&amp;rsquo;hanno a disposizione? LE foto dei vandali che devastano. E di queste foto ce ne sono a bizzeffe, ovviamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Che cosa succede a questo punto? Succede che il figlio di Giuliani, che e&amp;rsquo; ancora vivo perche&amp;rsquo; non ha avuto camionette da assalire, incontra il vicino di casa , cui hanno bruciato l&amp;rsquo;auto.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;
E il vicino lo zaccagna di mazzate.
&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;E quando esce dall&amp;rsquo;ospedale e torna a casa, incontra un altro vicino. Quello cui hanno bruciato il negozio.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;
E il vicino lo zaccagna di mazzate.
&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Che cosa voglio dire con questo? Voglio dire che contro i vari &amp;ldquo;black block/anarchici/rivoltosi/rivotanti &amp;amp;co&amp;rdquo; esiste la possibilita&amp;rsquo; di una strategia &lt;strong&gt;politica&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La politica , nei paesi democratici, &lt;em&gt;e&amp;rsquo; la ricerca del consenso&lt;/em&gt;. Se la polizia ti aggredisce, almeno il 50% della popolazione dira&amp;rsquo; che sia stata troppo violenta.  E potrai raccontare che la polizia abbia caricato anche le parti &amp;ldquo;pacifiche&amp;rdquo; dei cortei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma se la polizia NON carica, e tu devasti la citta&amp;rsquo;, gli unici in scena siete voi. E siete in scena mentre devastate la citta&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con questo metodo, queste frange sociali vengono isolate e private del consenso politico. Se oggi prima di sgombrare un centro sociale avete contro qualche consigliere comunale, dopo che i bravi ragazzi hanno devastato la citta&amp;rsquo; difficilmente qualche politico potra&amp;rsquo; difenderli.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La strategia &amp;ldquo;nordica&amp;rdquo; per ridurre al lumicino questo tipo di movimenti consiste nel lasciargli devastare la citta&amp;rsquo;. E poi lasciare che sia la societa&amp;rsquo; a vendicarsi.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Il mio esempio del vicino di casa che ammazza Giuliani di botte e&amp;rsquo; ovviamente esagerato, ma dobbiamo chiederci una cosa.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Quanto benvisti saranno, a Milano, domani, le persone di estrema sinistra che tornano al lavoro?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Certo, potranno passare la vita a dire &amp;ldquo;io mi dissocio&amp;rdquo;, ma la loro diluizione in acqua non bastera&amp;rsquo; a frenare il rancore di chi ha avuto l&amp;rsquo;auto bruciata, o quello di chi li ha visti bruciare e distruggere tutto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una cosa simile era successa a Francoforte. Durante l&amp;rsquo;inaugurazione della nuova sede della BCE, la polizia tedesca ha lasciato fare , lasciando devastare un intero quartiere. Ovviamente tutto e&amp;rsquo; stato ripreso in diretta, e ogni tedesco ha potuto vedere una sola cosa: &amp;ldquo;i manifestanti devastano la citta&amp;rsquo;&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi sono chiesto per quale motivo lo abbiano lasciato fare, dal momento che normalmente la polizia tedesca riesce a contenere risse e tafferugli persino all&amp;rsquo; Oktoberfest, ove hanno cinque milioni di persone riunite ed ubriache. La verita&amp;rsquo; e&amp;rsquo; che si tratta di una strategia politica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa consiste in:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Si crea la notizia: quartiere distrutto dai manifestanti no-qualcosa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La notizia supera ovviamente quella della manifestazione in se&amp;rsquo;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;I no-qualcosa vengono lasciati da soli sul palcoscenico, e ripresi abbondantemente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Filmati e fotografie invadono i media, mostrando solo una scena: i no-qualcosa che devastano.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La polizia non appare quasi, in modo che tutta la scena vada sui no-qualcosa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Anche volendo fare polemiche, ci sono poche foto di poliziotti e molte di no-qualcosa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Non avendo fatto nulla, alla polizia non puo&amp;rsquo; essere imputato nulla.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;In questo modo, cosa appare su media e TV (e anche su Internet?). Appare l&amp;rsquo;unica cosa che c&amp;rsquo;e&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In questo modo la societa&amp;rsquo; inizia a nutrire, lentamente, diffidenza ed astio verso questi movimenti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Creati i &amp;ldquo;cattivi vestiti di nero&amp;rdquo; bisogna costruire i &amp;ldquo;buoni vestiti di bianco&amp;rdquo;. Ed ecco che spuntano i &amp;ldquo;cittadini volontari di Milano&amp;rdquo;, che con tanto di vestiario prestampato (1) si mettono a ripulire la citta&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed ecco che tutto e&amp;rsquo; pronto: abbiamo i Cattivi-Vestiti-Di-Nero e i Buoni-Vestiti-Di-Bianco.  La narrazione perfetta del mondo mainstream.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Che cosa succedera&amp;rsquo;? Succedera&amp;rsquo; quello che succede gia&amp;rsquo; nel mondo politico dei paesi nordici:  i partiti che si identificano con questi no-qualcosa sono rarissimi, sono chiusi, o prendono percentuali da prefisso telefonico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La strategia con la quale li si combatte, cioe&amp;rsquo;, non e&amp;rsquo; militare. E&amp;rsquo; politica. E consiste nel costruire il dissenso, il fastidio verso queste persone. Sara&amp;rsquo; molto difficile per loro essere apprezzati, assunti al lavoro, frequentati fuori dal lavoro, dopo che l&amp;rsquo;opinione pubblica si e&amp;rsquo; formata una simile opinione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa strategia, peraltro, ha costi zero: per ottenere il risultato, la polizia non deve fare NULLA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h2&gt;
Si tratta, cioe&amp;rsquo;, di persone  che si screditano da sole. Si tratta di movimenti che distruggono il proprio consenso da soli.
&lt;/h2&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando gli si e&amp;rsquo; lasciata devastare la prima, la seconda, la terza citta&amp;rsquo;, tutto quello che si otterra&amp;rsquo; e&amp;rsquo; che prima o poi il pretore sara&amp;rsquo; legittimatissimo a dire &amp;ldquo;no&amp;rdquo; al corteo. Dopo che e&amp;rsquo; stato chiaro a tutti che una loro manifestazione consiste nel devastare la citta&amp;rsquo;, se qualcuno nega loro l&amp;rsquo;autorizzazione a manifestare, o li fa manifestare nella tundra extraurbana, nessuno si scandalizza piu&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un&amp;rsquo;altra cosa che si ottiene lasciando che questi signori si sfoghino contro i cittadini incolpevoli e&amp;rsquo; che viene meno la divisione tra &amp;ldquo;il corteo buono&amp;rdquo; e &amp;ldquo;il corteo cattivo&amp;rdquo;. Quando la polizia attacca e bastona, qualche fesso ci rimane sempre di mezzo, e siccome e&amp;rsquo; vecchio/donna/fogliadifico allora si dice che per colpa dei pochi cattivi blablabla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando invece si lascia che questi signori si esprimano al meglio e ci si limita a filmarli, si vede chiaramente una cosa, come si e&amp;rsquo; vista a Milano e prima a Francoforte: che i &amp;ldquo;buoni&amp;rdquo; sono fin troppo solidali coi cattivi, che li lasciano muovere e che li aiutano pure. Ovvero, senza caricarli si vede cio&amp;rsquo; che effettivamente e&amp;rsquo;: che non esiste la parte &amp;ldquo;buona&amp;rdquo;, quella &amp;ldquo;festosa e colorata&amp;rdquo;, distinta dal &amp;ldquo;blocco nero&amp;rdquo;, ma alla fine c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; il blocco nero e la sua foglia di fico messa li&amp;rsquo; per alimentare le polemiche del dopo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo aumenta l&amp;rsquo;isolamento sociale di chi era li&amp;rsquo;. Non potrete dire &amp;ldquo;io ero alla manifestazione ma ero con la manifestazione festosa e colorata&amp;rdquo;: quando dite che eravate li&amp;rsquo;, vi beccate gli stessi sputi da colleghi, amici e conoscenti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La trategia politica contro i no-qualcosa consiste cioe&amp;rsquo; nel considerare questo:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Il punto debole di questi movimenti e&amp;rsquo; che non sanno conquistare il consenso.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;L&amp;rsquo;unico modo che hanno e&amp;rsquo; di farsi picchiare per alimentare (giuste) polemiche contro la polizia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Finita la manifestazione queste persone tornano nella societa&amp;rsquo;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Facciamoli punire dalla societa&amp;rsquo;.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Se siete conosciuti per essere dei no-expo, grillini compresi, da domani la vita a Milano per voi sara&amp;rsquo; in salita. Scoprirete subiti che la spilla no-expo suscita una certa antipatia. Scoprirete che tutta la simpatia va ai cittadini che hanno ripulito la citta&amp;rsquo;. Scoprirete che non potrete piu&amp;rsquo; dire che voi eravate nella parte buona della manifestazione. Scoprirete che non potete piu&amp;rsquo; dare la colpa alle cariche indiscriminate della polizia.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;
Tra due settimane, avrete gettato via la vostra spilla no-expo.
&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Questa e&amp;rsquo; la strategia &amp;ldquo;politica&amp;rdquo; seguita dalla polizia nordeuropea contro questi signori. Colpire il movimenti sul piano politico, ovvero sfilare loro il consenso da sotto i piedi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando non avranno piu&amp;rsquo; il consenso, quando non avranno piu&amp;rsquo; le foglie di fico, quando non avranno piu&amp;rsquo; politici in TV a difenderli (tanto saranno inguardabili politicamente), rimarranno soli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poche centinaia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E quelli si gestiscono facilmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il fatto che la polizia italiana abbia dato una svolta e stia iniziando a seguire tecniche &amp;ldquo;tedesche&amp;rdquo; (ad onore del vero sono danesi) fa capire che in qualche modo, almeno ad alto livello, le polizie europee si stanno scambiando tattiche e modus operandi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stiamo andando verso una polizia europea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma per i no-qualcosa &lt;strong&gt;non&lt;/strong&gt; si tratta di una bella notizia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/xxTkWoR5zd0&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(1) Farsi prestampare una casacca con scritto &amp;ldquo;cittadino volontario&amp;rdquo; il primo maggio, il sabato di un ponte e una domenica e&amp;rsquo; semplicissimo, come e&amp;rsquo; noto.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>