<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Antichita on KEIN PFUSCH, BITTE!</title>
    <link>http://www.wolfstep.cc/tags/antichita/</link>
    <description>Recent content in Antichita on KEIN PFUSCH, BITTE!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Apr 2015 18:55:43 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.wolfstep.cc/tags/antichita/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Siete pronti alla storia?</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/antichitalalala/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Apr 2015 18:55:43 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/antichitalalala/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Siamo nel 413 A.C. A Micalesso sta sorgendo il sole, e i bambini - cosa strana nell&amp;rsquo;antichita&amp;rsquo;, ma non troppo - se ne stanno andando a scuola. Gli abitanti della citta&amp;rsquo; non sanno bene cosa stia per succedere, e non sospettano che un&amp;rsquo;armata di traci si stia dirigendo verso la citta&amp;rsquo; con l&amp;rsquo;intenzione di sterminare tutti gli abitanti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Certi dell&amp;rsquo;impunita&amp;rsquo;, i traci uccidono tutto quel che trovano. Non solo uomini, donne e bambini vengono massacrati ed i corpi fatti a pezzi per pura crudelta&amp;rsquo;, ma i traci considerano cosi&amp;rsquo; divertente massacrare che insieme alle persone trucidano anche gli animali, in modo che i ragli disperati dei poveri asini si mescolano alle grida dei bambini. Entrano nella scuola di Micalesso e (stando a Tucidide) uccidono un paio di migliaia di ragazzi, dopo averli torturati e stuprati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora, si direbbe di avere a che fare con qualcosa di simile alla strage di Marzabotto, o di Sant&amp;rsquo;Anna, ma se andate a Ritzóna , cittadina greca che oggi sorge dove c&amp;rsquo;era Micalesso, non vedrete nessuna commemorazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se io chiedessi come mai a si facciano commemorazioni sulle Foibe e non per Micalesso, pur trattandosi di eventi molto simili (anche politicamente) , la vostra risposta diventerebbe molto chiara: non si fanno commemorazioni col sindaco e le corone di fiori per la strage di Micalesso perche&amp;rsquo; e&amp;rsquo; una cosa troppo antica. E&amp;rsquo; storia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; interessante sapere , a questo punto, quando inizi la storia. Voglio dire: quando sara&amp;rsquo; di preciso che si smettera&amp;rsquo; di commemorare le Foibe? Tra quanto tempo il &amp;ldquo;genocidio armeno&amp;rdquo; sara&amp;rsquo; &amp;ldquo;storia&amp;rdquo;? 2100? 2200?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Attenzione: non sto parlando di &amp;ldquo;dimenticare&amp;rdquo;. Gli storici ricordano il massacro di Micalesso: non lo sto raccontando perche&amp;rsquo; lo ricordo io. Saro&amp;rsquo; vecchio, ma non cosi&amp;rsquo; tanto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sto parlando di quella linea oltre alla quale le cose le ricordi, ma non le commemori e non le consideri piu&amp;rsquo; come una parte della tua memoria civica. Qualcuno commemora ancora la battaglia di Caporetto e i numerosi morti (fu la piu&amp;rsquo; catastrofica sconfitta nella storia dell&amp;rsquo;esercito italiano, dopotutto)?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo chiedo per una ragione: siamo sull&amp;rsquo;orlo della storia. Dopo il 1945, non abbiamo piu&amp;rsquo; avuto una vera e propria storia, nel senso che abbiamo avuto solo le notizie. E&amp;rsquo; vero che e&amp;rsquo; successo un genocidio in Rwanda, ma non era un evento storico: per noi era una notizia. E&amp;rsquo; caduto il muro di Berlino, ma per noi non era un evento storico: era una notizia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C&amp;rsquo;erano poi i fatti che consideravamo parte di una storia da commemorare, come la seconda guerra mondiale (di meno la prima. Eppure fu un carnaio) e i grandi genocidi europei. Ma se prendiamo per esempio la prima guerra mondiale, e notiamo che non tendiamo a commemorarla cosi&amp;rsquo; tanto - neanche a livello politico - la vera domanda e&amp;rsquo;: per quanto tempo ancora commemoreremo la seconda guerra mondiale?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prendiamo per esempio &lt;a href=&#34;http://www.huffingtonpost.it/2015/04/16/25-aprile_n_7079712.html?utm_hp_ref=italy&#34;&gt;questo evento&lt;/a&gt; . ANPI, che per ragioni anagrafiche presto finira&amp;rsquo; di avere dei veri partigiani tra le sue file, annulla la sua presenza al corteo &amp;ldquo;grande&amp;rdquo; per via dei partecipanti di una diversa fazione politica, che intendono insultare alcuni dei suoi iscritti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora, questo evento e&amp;rsquo; emblematico: sino a qualche anno fa, la festa del 25 aprile era una vera e propria liturgia religiosa per la sinistra. ANPI non si toccava, di qualsiasi religione fossero i loro rappresentanti, e qualsiasi bandiera di persone che avevano combattuto era intoccabile. Se un gruppo qualsiasi - diciamo fascisti - fosse andato ad insultare i partigiani di religione ebraica, sarebbero stati linciati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma oggi tutto sta sfumando nella storia: man mano che passa il tempo, la prima guerra mondiale ha gia&amp;rsquo; festeggiato il centenario del suo inizio (1914-2014), e entro una ventina di anni, anche la seconda guerra mondiale entrera&amp;rsquo; nel suo centenario. Questo significa che la ricorderemo come ricordiamo la prima guerra mondiale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#Siamo sull&amp;rsquo;orlo della storia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di per se&amp;rsquo; il tempo passa gradualmente. Un secondo al secondo. Quindi, non dovrebbero esserci degli &amp;ldquo;orli&amp;rdquo;. Solo gli storici credono negli &amp;ldquo;eventi storici&amp;rdquo;, per il mondo reale si tratta semplicemente della continuita&amp;rsquo; di eventi fisici. Perche&amp;rsquo; parlo di &amp;ldquo;orlo&amp;rdquo;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Parlo di &amp;ldquo;orlo&amp;rdquo; perche&amp;rsquo; ci sono degli elementi che vengono dalla commemorazione storica , che vengono assunti come parte della identita&amp;rsquo; attuale. Quando il presidente tedesco dice che &amp;ldquo;L&amp;rsquo;identita&amp;rsquo; tedesca di oggi viene dalla tragedia nazista&amp;rdquo; si riferisce di sicuro al 2015. Dira&amp;rsquo; lo stesso il presidente tedesco del 2050, o nominera&amp;rsquo; per esempio la caduta del muro di Berlino? E nel 2100?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, se l&amp;rsquo;identita&amp;rsquo; del 900 e&amp;rsquo; fatta di una serie di eventi (seconda guerra mondiale, campi di sterminio, guerra fredda), cosa conterra&amp;rsquo; l&amp;rsquo;identita&amp;rsquo; del 2000? Se negli USA il &amp;ldquo;reduce&amp;rdquo; e&amp;rsquo; uno che ha fatto la guerra in Iraq , e non puo&amp;rsquo; del vietnam, cosa rimane , sul piano culturale, della guerra in Vietnam?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un tempo, bastava nominare il Vietnam per gelare il sangue nelle vene agli americani. Cosi&amp;rsquo; come bastava nominare Caporetto, che e&amp;rsquo; diventata sinonimo di sconfitta. Ma oggi Caporetto e&amp;rsquo; una parola, e moltissimi non sanno bene cosa sia successo, e il risorgimento e&amp;rsquo; una parola vuota sui libri di storia dell&amp;rsquo;ultimo anno. Non ha piu&amp;rsquo; lo stesso valore simbolico, ovvero emotivo, che aveva un tempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il novecento e&amp;rsquo; stato un secolo estremamente identitario per l&amp;rsquo; Europa. Gran parte dei valori che la societa&amp;rsquo; applica si sono formati dalla riflessione su questo secolo. E ovviamente, sulla memoria di quegli avvenimenti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prendiamo un esempio: i valori dell&amp;rsquo;antifascismo nella costituzione. La costituzione italiana contiene numerosi punti che sono usciti dall&amp;rsquo;esperienza del fascismo. Per esempio, l&amp;rsquo; art.15 dice che sia vietato spiare le comunicazioni altrui, cioe&amp;rsquo; dice che sono segrete.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo e&amp;rsquo; un valore che sino a pochi anni fa era considerato un dogma delle liberta&amp;rsquo; personali nel periodo antifascista. Nelle scuole (almeno in alcune zone del paese) se ne parlava. Oggi la questione viene derubricata a &amp;ldquo;Privacy&amp;rdquo;, una specie di vezzo borghese, che essendo una parola inglese indica una specie di contenitore vuoto, come capita ad &amp;ldquo;escort&amp;rdquo; che e&amp;rsquo; meno offensivo di &amp;ldquo;bagascia&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il motivo per il quale il problema del diritto alla segretezza della corrispondenza sia stato derubricato e&amp;rsquo; molto semplice: il problema del fascismo sta scivolando oltre l&amp;rsquo;orlo della storia. Se un tempo delle intercettazioni illegali avrebbero scatenato un inferno - pensate negli USA all&amp;rsquo;affare Watergate - oggi tanti raffinati intellettuali discettano durante il brunch, se il diritto alla Privacy sia una moda recente o meno. Il motivo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il motivo e&amp;rsquo; che le grandi dittature occidentali sono scivolate oltre l&amp;rsquo;orlo della storia, e quindi nessuno percepisce piu&amp;rsquo; alcun senso di repulsione viscerale verso le pratiche di questi regimi. Gulag? Lager? Ma vediamoci per l&amp;rsquo;aperitivo, che discutiamo quale fosse migliore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando qualcosa scivola oltre l&amp;rsquo;orlo della storia, e diventa storia, prenderlo sul serio diventa sempre meno facile. Se prendiamo per esempio guelfi e ghibellini, possiamo celebrarli quanto vogliamo, ma saremmo sempre una curiosa forma di rievocazione storica: nessuno vede nelle rievocazioni storiche di teutoburgo &lt;strong&gt;qualcosa come una commemorazione&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo stesso vale per i grandi genocidi del XX secolo. Se andiamo indietro nella storia, vediamo che attorno al 70 Dc le truppe romane devastano gerusalemme. Perche&amp;rsquo; si riducessero prima le scorte della citta&amp;rsquo;, i romani fecero in modo da chiudere dentro le mura tutte le persone che erano accorse a celebrare una festivita&amp;rsquo;. Il risultato e&amp;rsquo; che la distruzione di Gerusalemme uccise qualcosa come 1.100.000 abitanti ( Giuseppe Flavio, La guerra giudaica, VI, 9.3.).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si tratta di un grosso sterminio, pero&amp;rsquo; a Roma non viene commemorato molto. Come mai i romani di oggi commemorano cosi&amp;rsquo; poco lo sterminio voluto da Tito?  Il problema consiste nel fatto che, appunto, erano si&amp;rsquo; un milione di persone (e per l&amp;rsquo;epoca erano davvero tanti) ma &lt;strong&gt;ormai questo evento e&amp;rsquo; scivolato fuori dalla storia&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora, e&amp;rsquo; solo questione di qualche anno e la prima meta&amp;rsquo; del novecento scivolera&amp;rsquo; oltre l&amp;rsquo;orlo della storia, per finire tra le antichita&amp;rsquo;. Questo si nota perche&amp;rsquo; delle cose che prima erano considerate sacre e indiscutibili, per via dello strascico emotivo di eventi recenti, diventano sempre meno sacre e sempre piu&amp;rsquo; discutibili.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Altre cose, che non sono ancora scivolate oltre la storia, hanno una presa superiore: cosi&amp;rsquo; i manifestanti per la palestina possono costringere la Brigata Ebraica a non partecipare al 25 Aprile. Un vecchio evento (la liberazione) sta scivolando oltre l&amp;rsquo;orlo della storia, mentre il nuovo evento (quanto accade in Palestina) ha preso il suo posto nelle coscienze.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il vero problema e&amp;rsquo; che nel tempo, a furia di simbolizzare le cose, l&amp;rsquo;intero occidente si e&amp;rsquo; focalizzato in una identita&amp;rsquo; che e&amp;rsquo; principalmente novecentesca. Se escludiamo la Francia che si appella in continuazione a dei valori della rivoluzione francese, e ad alcuni valori napoleonici (la Grandeur) , il resto d&amp;rsquo;Europa trae oggi la sua identita&amp;rsquo; politica e culturale dal novecento. Piu&amp;rsquo; che in qualsiasi altro luogo, il novecento europeo e&amp;rsquo; il momento nel quale nasce la cultura europea di oggi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quasi tutto e&amp;rsquo; stato rinnegato: il laicismo ha ormai prevalso, la repubblica democratica regna quasi ovunque, la repulsione verso le vecchie ideologie (nazismo e comunismo) e&amp;rsquo; quasi onnipresente, i diritti umani sono parte del sentire comune. Eppure, tutto cio&amp;rsquo; nasce nel 1945.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Che cosa succedera&amp;rsquo; quando il 1945 scivolera&amp;rsquo; oltre l&amp;rsquo;orlo della storia, per diventare antichita&amp;rsquo;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;h2&gt; Siete pronti per la storia?&lt;/h2&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non e&amp;rsquo; una domanda retorica. &lt;strong&gt;I valori che oggi ci sembrano un punto fisso invecchiano e muoiono&lt;/strong&gt;. Chi crede siano immortali ed eterni finira&amp;rsquo; nella stessa discarica di tutti quelli che , nel passato , hanno detto &amp;ldquo;ecco, noi enunciamo un valore eterno&amp;rdquo;. Di valori eterni sono pieni i cimiteri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nessun assoluto resiste al tempo. Se oggi abbiamo delle idee su &amp;ldquo;crimine assoluto&amp;rdquo;, su &amp;ldquo;orrore assoluto&amp;rdquo;, e&amp;rsquo; solo e specialmente perche&amp;rsquo; alcuni crimini ed alcuni orrori non hanno ancora oltrepassato l&amp;rsquo;orlo della storia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se oggi abbiamo delle idee su &amp;ldquo;valori assoluti&amp;rdquo; e&amp;rsquo; solo perche&amp;rsquo; questi valori, che sono nati quasi tutti dopo il 1945, sono ancora molto vicini a noi. Ma non appena se ne andra&amp;rsquo; l&amp;rsquo;ultima generazione che era presente, questi valori entreranno in discussione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per fare un esempio tipico, la vita del politico tedesco di oggi e&amp;rsquo; abbastanza ritmata da &amp;ldquo;obblighi&amp;rdquo; e &amp;ldquo;divieti&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;L&amp;rsquo;obbligo di commemorare alcune cose (Auschwitz, la IIWW, etc) con parole di condanna.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;L&amp;rsquo;obbligo di dire che la Germania sente su di se una colpa ed una responsabilita, e lalala.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Il divieto di proporre cose che , anche sul piano puramente estetico, possano somigliare alla lontana a cose fatte da Hitler.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Il divieto di sipmatizzare per qualsiasi partito possa essere accusato, anche alla lontana di razzismo/nazismo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;tutto questo sta ovviamente costituendo una linea guida, una serie di reazioni spontanee della popolazionec he a livello politico vota qui e non li&amp;rsquo;, eccetera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma per dire ci sono persone che oggi cominciano  a dire che sono nate nel , che so, 1980, e non accettano di sentirsi in colpa per crimini che non hanno commesso personalmente. Dopotutto la colpa e&amp;rsquo; un concetto giuridico, e sul piano giuridico non esistono colpe non personali. E se obietti ti dicono &amp;ldquo;se pensi che io abbia ucciso ebrei, denunciami alla polizia&amp;rdquo;. La risposta chiarisce il punto che se voi lo denunciaste, sarebbe assolto per non aver commesso il fatto, e quindi il punto della colpevolezza e&amp;rsquo; chiuso. A meno che non pensiate che le colpe dei padri si trasmettano sui figli, per dire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Del resto, quelli che possono essere considerati giuridicamente colpevoli sono ultracentenari, , per cui il numero di &amp;ldquo;colpevoli&amp;rdquo; e&amp;rsquo; ormai un numero che sta sulle dita della mano.Anche i reduci dai campi di sterminio cominciano ad essere &amp;ldquo;bambini scampati allo sterminio&amp;rdquo;, perche&amp;rsquo; chi era adulto all&amp;rsquo;epoca ormai e&amp;rsquo; morto, tranne casi rarissimi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cosi&amp;rsquo; c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; da chiedersi per quanto tempo ancora tutta la IIWW non finira&amp;rsquo; oltre l&amp;rsquo;orlo della storia, e allora il problema non diventera&amp;rsquo;, che so, condannare il comunismo della DDR. Oggi come oggi e&amp;rsquo; difficileperche&amp;rsquo; esistono persone della mia eta&amp;rsquo; che erano ventenni quando c&amp;rsquo;era la DDR, e nella ex germania est molti  sono ancora dei convinti comunisti, ma piano piano l&amp;rsquo;anagrafe fara&amp;rsquo; la sua storia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una volta esaurita la IIWW, pero&amp;rsquo;, verranno meno TUTTI gli obblighi e i doveri che il ricordo impone sul piano emotivo: nessun ateniese di oggi avrebbe dei problemi riguardo all&amp;rsquo;incresciosa strage di Micalesso, e anche a Ritzóna  la cosa non e&amp;rsquo; vista come una cosa che li coinvolge molto. E&amp;rsquo; come quando la Lega voleva che i &amp;ldquo;padani&amp;rdquo; si sentissero indignati per i crimini di guerra dei Romani contro i Celti: per quanto la politica sia aberrante, il coinvolgimento emotivo fu molto basso, per usare un eufemismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cosi&amp;rsquo; verra&amp;rsquo; prima o poi il momento in cui si smettera&amp;rsquo; di commemorare Marzabotto, e verra&amp;rsquo; il momento in cui la IIWW sara&amp;rsquo; come la Terza Guerra di Indipendenza, cose importanti, ma nessuno di indigna piu&amp;rsquo; per i Savoia. Almeno, non quanto un tempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando finira&amp;rsquo; il valore emotivo del novecento, quando il novecento sara&amp;rsquo; &amp;ldquo;il secolo scorso&amp;rdquo;, quando i beatles saranno considerati &amp;ldquo;musica classica&amp;rdquo;, allora tutta la politica cosi&amp;rsquo; come la conosciamo iniziera&amp;rsquo; a scricchiolare. Quando sara&amp;rsquo; di nuovo possibile dire le cose che &amp;ldquo;oggi non si possono dire , dopo la IIWW&amp;rdquo; e proporre le cose che &amp;ldquo;oggi non si possono piu&amp;rsquo; proporre, dopo la IIWW&amp;rdquo;, tutto andra&amp;rsquo; in una prospettiva diversa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando &amp;ldquo;nazista&amp;rdquo; anziche&amp;rsquo; un insulto sara&amp;rsquo; come &amp;ldquo;cartesiano&amp;rdquo;, o &amp;ldquo;filinsteo&amp;rdquo;, per quanto il significato sia terribile, l&amp;rsquo;effetto emotivo (e quindi politico) sara&amp;rsquo; minimo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stiamo per perdere i binari , il percorso obbligato, che la IIWW ci ha dato. Non appena la IIWW varchera&amp;rsquo; la linea sottile che separa la storia dall&amp;rsquo;antichita&amp;rsquo; nella coscienza collettiva, cio&amp;rsquo; che consideriamo assoluto svanira&amp;rsquo; dalla politica, e cio&amp;rsquo; che consideriamo &amp;ldquo;memoria&amp;rdquo; diventera&amp;rsquo; &amp;ldquo;accademia&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Molti si sentiranno nudi. Molti si sentiranno vecchi. Molti si sentiranno confusi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E voi?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h2&gt;Siete pronti per la storia?&lt;/h&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/PoxjKmai70M&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>