<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ciurlare Nel Manico on KEIN PFUSCH, BITTE!</title>
    <link>http://www.wolfstep.cc/tags/ciurlare-nel-manico/</link>
    <description>Recent content in Ciurlare Nel Manico on KEIN PFUSCH, BITTE!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Apr 2015 11:40:49 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.wolfstep.cc/tags/ciurlare-nel-manico/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>La cattiveria della generosita&#39;</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/generosiveria/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Apr 2015 11:40:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/generosiveria/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Negli anni delle superiori non sono mai stato un grande fan di Arthur Schopenhauer, nel sostenere che in realta&amp;rsquo; esiste solo l&amp;rsquo;egoismo, e che anche l&amp;rsquo;altruismo sarebbe un piacere riflesso sul proprio ego. Eppure, quando vedo tutti quelli che si stanno dannando per &amp;ldquo;dare un diritto ai migranti&amp;rdquo; , mi viene un pochino da pensare. Sara&amp;rsquo; vero che questi sono buoni, o c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; qualcosa di diverso?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ho trovato per caso un video su Youtube che fa riflettere. Si tratta di un esperimento sociale nel quale un finto clochard si mette a offrire dei soldi agli altri, anziche&amp;rsquo; chiederli. Voi penserete che le persone abbiano detto cose tipo &amp;ldquo;no, grazie, non ne ho bisogno&amp;rdquo; o altro, ma potreste scoprire una stravagante verita&amp;rsquo; sperimentale riguardo alla &amp;ldquo;beneficenza&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ecco il video.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/oZvYvOkqxA8&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cosa interessante non sono le parole utilizzate per rifiutare i soldi, o l&amp;rsquo;arroganza dei passanti. Il problema e&amp;rsquo; il fastidio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voglio dire: ammettiamo pure che siate ricchi. Ammettiamo pure che possiate &amp;ldquo;comprare&amp;rdquo; una persona (o qualsiasi cosa voglia dire &amp;ldquo;I can buy you&amp;rdquo;). Niente vi vieta di dire &amp;ldquo;no grazie&amp;rdquo; o di dire &amp;ldquo;non mi servono, sono gia&amp;rsquo; ricco, li tenga pure&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma la cosa sulla quale vorrei riflettere e&amp;rsquo; il senso di &lt;em&gt;&lt;strong&gt;fastidio&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; che queste persone provano, e che li manda in bestia. Perche&amp;rsquo; andare in bestia se una persona ti &lt;strong&gt;offre&lt;/strong&gt; dei soldi? Perche&amp;rsquo; sentirsi insultati?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La risposta e&amp;rsquo; molto semplice:&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt; La beneficenza , in quanto tale, non e&#39; altro &lt;b&gt;che un atto di disprezzo&lt;/b&gt;. Essendo un insulto, essa appartiene alla categoria delle manifestazioni di &lt;b&gt;potere&lt;/b&gt;. In quanto tale, e&#39; un vero proprio atto di sopraffazione, che approfitta della debolezza (indigenza) di chi subisce questo atto: &lt;u&gt;essendo povero sei costretto a subire la beneficenza per vivere&lt;/u&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ovviamente, quando affermiamo che la beneficenza sia un atto di offesa e di sopraffazione, non stiamo dicendo tutto. La beneficenza e&amp;rsquo; tutta una serie di cose:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;La beneficenza e&amp;rsquo; uno status symbol&lt;/strong&gt;. Chi fa beneficenza? I ricchi. Chi ha una fondazione per aiutare l&amp;rsquo; Africa? Bill Gates. Chi riceve beneficenza? I poveri. La beneficenza ha tutte le qualita&amp;rsquo; degli status symbol. Potete possedere un&amp;rsquo;auto costosa, frequentare determinati locali o fare beneficenza: socialmente, siete riconoscibili come &lt;strong&gt;ricchi&lt;/strong&gt; in tutti i casi.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;La beneficenza e&amp;rsquo; un atto di superiorita&amp;rsquo;&lt;/strong&gt;. Normalmente chi fa beneficenza non chiede nulla in cambio. Le associazioni di beneficenza non chiedono a chi viene beneficato di , che so, aiutarli nelle loro attivita&amp;rsquo;. Tra dare cibo ad una persona e mandarla via e dare cibo ad una persona e , &lt;em&gt;che so, farsi aiutare in cucina&lt;/em&gt;, la differenza starebbe nella dignita&amp;rsquo;: ma lo scopo della beneficenza e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;umiliazione pubblica, quindi non si tollera alcuna beneficenza che sfoci in un rapporto do-ut-des, che sarebbe &lt;strong&gt;paritario&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;la beneficenza e&amp;rsquo; un insulto deliberato&lt;/strong&gt;. Il fatto che ad una persona beneficiata non venga mai offerto alcun modo di sdebitarsi , ne&amp;rsquo; gli sia consentito di farlo, classifica la beneficenza come un atto di &lt;strong&gt;deliberata&lt;/strong&gt; offesa. Il clochard che offre qualcosa in cambio (musica , per dire) viene immediatamente derubricato dalla categoria della beneficenza, e diventa un &amp;ldquo;busker&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;La beneficenza e&amp;rsquo; una libera scelta solo da un lato&lt;/strong&gt;. Quando si fanno presenti queste cose, immediatamente parte la storia che &amp;ldquo;si, ma se ti metti nei loro panni e&amp;rsquo; una manna dal cielo, mentre tu ci rimetti il superfluo&amp;rdquo;. E non ci si rende conto che si sta semplicemente enunciando la propria superiorita&amp;rsquo;: posso farlo perche&amp;rsquo; sono ricco, &lt;strong&gt;deve subirlo perche&amp;rsquo; e&amp;rsquo; povero&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;La beneficenza e&amp;rsquo; economica.&lt;/strong&gt; Tra gli status symbol, la beneficenza e&amp;rsquo; quella accessibile gia&amp;rsquo; al ceto medio, e persino alla working class. In quanto tale, si tratta del piu&amp;rsquo; economico tra gli status symbol: sentirsi superiori agli altri per un vestito piu&amp;rsquo; lussuoso puo&amp;rsquo; costare centinaia di euro. Sentirsi superiori ad un tizio che chiede l&amp;rsquo;elemosina ne cosa uno o due.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;La beneficenza e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;unico rapporto di umiliazione pubblica ad essere socialmente tollerato, per la semplice ragione che , come tutti gli status symbol, e&amp;rsquo; troppo piacevole e diffuso perche&amp;rsquo; le masse accettino di rinunciarvi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se proponiamo di passare dalla beneficenza al welfare, per esempio, molti non ci stanno piu&amp;rsquo;. Se creassimo un ente statale con la finalita&amp;rsquo; di raccogliere soldi per la beneficeza ai clochard, e poi si occupi di distribuire ad ogni clochard un assegno giornaliero, scopriremmo che nessuno la troverebbe piu&amp;rsquo; affascinante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le forme di contribuzione volontaria al welfare, che di per se&amp;rsquo; hanno la stessa identica funzione di ridistribuzione della ricchezza, non sono amate quanto la beneficenza che avviene in pubblico, col rapporto personale. Perche&amp;rsquo;?&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; non vedendo il beneficiato, ci viene tolta la libidine di sentirci superiori ad un essere umano in carne ed ossa. La sopraffazione, cioe&amp;rsquo;, &lt;strong&gt;deve essere personale&lt;/strong&gt;. Se non vediamo la persona che abbiamo sopraffatto di fronte a noi, non sembra la stessa cosa. Si dice che e&amp;rsquo; &amp;ldquo;impersonale&amp;rdquo;, ma se il punto fosse dare da mangiare, non farebbe alcuna differenza.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;E qui andiamo a quelli che continuano a dire &amp;ldquo;L&amp;rsquo; occidente deve aiutare&amp;rdquo; In realta&amp;rsquo; si tratta di persone che stanno &lt;strong&gt;cercando di sancire la superiorita&amp;rsquo; dell&amp;rsquo; occidente&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il meccanismo e&amp;rsquo; lo stesso di quello dell&amp;rsquo;elemosina: nel momento in cui &lt;strong&gt;diamo&lt;/strong&gt;, stiamo dicendo sempre tre cose:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Abbiamo del superfluo da dare.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Loro sono cosi&amp;rsquo; disperati da accettare.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Noi siamo sempre migliori di loro.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Se la terza frase vi sfugge, proviamo a farci delle domande. Quando avviene una catastrofe naturale in qualche sarcazzistan, o quando veniamo a sapere che esistono bambini poveri in qualche paese, (si faceva anche con la Romania , per dire, o per la Bosnia) allora noi andiamo dalle nostre associazioni caritatevoli a dare dei soldi. Perche&amp;rsquo; noi siamo &amp;ldquo;i paesi industrializzati&amp;rdquo;. Questi paesi, che hanno emergenze, si rivolgono inoltre ai vari enti come Unicef, FAO, e compagnia bella, allo scopo di ricevere fondi per alleviare le sofferenze dei loro popoli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso faccio una domanda:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante l&amp;rsquo;ultima crisi finanziaria,  ma anche durante l&amp;rsquo;ultimo terremoto in Italia, o durante l&amp;rsquo;ultima inondazione, o quando ISTAT ha detto che ci sono 7 milioni di famiglie povere in Italia, o quando salta fuori che di conseguenza ci sono N centinaia di migliaia di bambini poveri in italia, qualcuno in Italia ha mai proposto di chiedere l&amp;rsquo; &lt;strong&gt;elemosina&lt;/strong&gt; di paesi piu&amp;rsquo; ricchi?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voglio dire, Genova e&amp;rsquo; sott&amp;rsquo;acqua, L&amp;rsquo;emilia e&amp;rsquo; colpita da un terremoto&amp;hellip; perche&amp;rsquo; non accettare l&amp;rsquo;elemosina di paesi piu&amp;rsquo; ricchi? E perche&amp;rsquo; non chiedere agli enti di beneficenza come UNICEF di aiutare i bambini italiani poveri, o la FAO ad aiutare le femiglie italiane in difficolta&amp;rsquo;? Perche&amp;rsquo; non accettare la beneficenza dei paesi ricchi di liquidita&amp;rsquo;, come la Cina?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tutti allora vi metterete a dire che &amp;ldquo;non siamo ancora a questo punto&amp;rdquo;, che &amp;ldquo;possiamo farcela da soli&amp;rdquo;, &amp;ldquo;non siamo ancora costretti a farlo&amp;rdquo;, &amp;ldquo;sarebbe troppo umiliante&amp;rdquo;. Ma guarda caso, e&amp;rsquo; proprio quello che voi proponete di fare con gli altri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, sembra che sia del tutto logico se voi fate l&amp;rsquo;elemosina agli altri, ma quando si tratta di chiederla, si scopre che e&amp;rsquo; umiliante, che piuttosto vi arrangiate, che non siete ancora &lt;strong&gt;costretti&lt;/strong&gt; a chiederla&amp;hellip; insomma, che e&amp;rsquo; davvero una cosa brutta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non e&amp;rsquo;, quindi, quella cosa benevolente, frutto di umana fratellanza (ovvero eguaglianza): e&amp;rsquo; una semplice dimostrazione di superiorita&amp;rsquo; di chi la offre, o una dichiarazione di sconfitta di chi la chiede. Del resto, anziche&amp;rsquo; dare soldi in aiuti a chi sta male si potrebbero stipulare trattati commerciali che aiutino quelle nazioni a riprendersi, MA in quel caso si uscirebbe dall&amp;rsquo;elemosina, e questo togliere all&amp;rsquo;occidente l&amp;rsquo;assunzione di superiorita&amp;rsquo; che lo spinge a fare elemosina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma avere aiuti &amp;ldquo;in cambio di qualcosa&amp;rdquo; somiglia a questo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.wolfstep.cc/images/food.jpg&#34; alt=&#34;digity&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ovvero ad un tentativo di dare qualcosa in cambio. Ma questo non e&amp;rsquo; accettabile come elemosina: non perche&amp;rsquo; non sarebbe giusto sdebitarsi, ma perche&amp;rsquo; consente a chi riceve l&amp;rsquo;elemosina di conservare la dignita&amp;rsquo; del &amp;ldquo;do ut des&amp;rdquo;, ovvero di sfuggire all&amp;rsquo;umiliazione totale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se osservate bene chi siano i maggiori contribuenti delle entita&amp;rsquo; caritatevoli dell&amp;rsquo; ONU, della FAO, e di tutti gli altri enti simili, scoprite che sebbene l&amp;rsquo;occidente sia in declino e si venga superati da altre nazioni in via di sviluppo, la quantita&amp;rsquo; di soldi dati in aiuti per i paesi poveri e&amp;rsquo; cambiata di pochissimo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I soldi degli aiuti ai poveri africani arrivano, esattamente come prima, sempre dagli stessi paesi: il fatto che l&amp;rsquo; Italia sia stata superata dal Brasile in termini economici non significa che il Brasile donera&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; soldi dell&amp;rsquo; Italia ai paesi dove si fa la fame.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E potete stare certi che se un terremoto devastasse una regione del brasile avreste le associazioni caritatevoli italiane pronte a dare soldi per i brasiliani. E fior di volontari partono dall&amp;rsquo; Europa per fare i volontari per i poveri in america latina: ma quando ci sono 7 milioni di famiglie povere in Italia, qualcuno ha mai visto volontari cinesi, o indiani, o brasiliani (o di qualsiasi paese il cui PIL abbia superato l&amp;rsquo; Italia) venire ad aiutare?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.unicef.org/publications/files/UNICEF_Compendium_of_Resource_Partner_Contributions_for_2013_1_May.pdf&#34;&gt;Ecco la lista dei paesi contributori dell&amp;rsquo; UNICEF, per dimensione del contributo (da pag 8)&lt;/a&gt;. Come vedete, la ricchezza non c&amp;rsquo;entra: mancano ancora all&amp;rsquo;appello molti paesi emergenti, e la Danimarca contribuisce piu&amp;rsquo; dell&amp;rsquo; India e della Cina (non pervenuti), nonostante il PIL piu&amp;rsquo; basso. &lt;u&gt;Ditemi: dove sono Cina, Brasile, India, che a detta loro sono pieni di liquidi e &amp;ldquo;stanno superando l&amp;rsquo;occidente?&amp;rdquo;&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.wolfstep.cc/images/unicef.png&#34; alt=&#34;donations&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dietro questo punto si nasconde lo spartiacque, la forza che spinge ogni paese occidentale a dire &amp;ldquo;dobbiamo aiutarli&amp;rdquo;: la &lt;strong&gt;convinzione di essere superiori&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E a maggior ragione durante una crisi tremenda, quando la superiorita&amp;rsquo; viene messa in dubbio, non sperate che questo bisogno si attenui: &lt;strong&gt;e&amp;rsquo; proprio quando la superiorita&amp;rsquo; viene messa in dubbio che c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; bisogno di conferme&lt;/strong&gt;. Ed e&amp;rsquo; per questo che , nonostante i poveri abbondino anche&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esperimenti sociali come quello sopra, a volte, aiutano a capire meglio quali siano le forze che spingono gli altri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/kQ6wY_mGuzQ&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>