<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Come No on KEIN PFUSCH, BITTE!</title>
    <link>http://www.wolfstep.cc/tags/come-no/</link>
    <description>Recent content in Come No on KEIN PFUSCH, BITTE!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Apr 2015 23:37:40 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.wolfstep.cc/tags/come-no/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Sono tutto un grafene</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/seeeehcomeno/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2015 23:37:40 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/seeeehcomeno/</guid>
      <description>&lt;p&gt;E&amp;rsquo; successo ancora. Per la quarantesima volta negli ultimi due anni, e&amp;rsquo; appena stata scoperta la batteria che si ricarica in due secondi e rimpiazzera&amp;rsquo; le batterie del cellulare di oggi. Per la precisione, a &lt;a href=&#34;https://www.ansa.it/scienza/notizie/rubriche/tecnologie/2015/04/07/pronte-batterie-del-futuro-ricaricano-cellulari-in-1-minuto_600b7c21-3025-450c-b78a-95af015a2b6c.html&#34;&gt;Stanford&lt;/a&gt;. Ormai la scoperta di batterie efficientissime che rivoluzionano il mondo dei device portatili - e chissa&amp;rsquo; quali automobili elettriche ci faremo!- ha superato la nuova cura contro la cellulite e la scoperta del gene della calvizie. Scoperte che, ovviamente, aprono la strada a nuove cure, insieme alla &amp;ldquo;molecola che fa propagare il cancro&amp;rdquo;, la cui scoperta e&amp;rsquo; ormai bisettimanale, e avviene piu&amp;rsquo; o meno in contemporanea in tutti i paesi del mondo, a dimostrare quanto e&amp;rsquo; fica la ricerca locale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La vera domanda che dobbiamo porci e&amp;rsquo; &amp;ldquo;ma perche&amp;rsquo; ogni due settimane viene scoperta la molecola che inibisce il cancro ma la gente muore &amp;ldquo;, oppure &amp;ldquo;ma come mai esiste ancora la calvizie, visto che sappiamo come bloccare il gene con una terapia genica&amp;rdquo;, e ancora di piu&amp;rsquo; &amp;ldquo;perche&amp;rsquo; stiamo ancora a caricare i cellulari, visto che abbiamo scoperto l&amp;rsquo;alga che vive di bestemmie e ricarica il cellulare da sei anni fa?&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ci sono diverse ragioni di questa cialtroneria. La prima e&amp;rsquo; che le tecnologie nuove vengono inventate dalle aziende, e non dalle universita&amp;rsquo;. &lt;em&gt;End of story&lt;/em&gt;. Dalla ricerca universitaria possono venire dei principi di base o delle consulenze per la soluzione di alcuni problemi difficili, ma la nuova batteria NON sara&amp;rsquo; inventata a stanford. Sara&amp;rsquo; inventata da qualche grande azienda produttrice di batterie, che sia Basf o altre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dire &amp;ldquo;scoperta nuova batteria per cellulari a Stanford&amp;rdquo; e&amp;rsquo; come dire &amp;ldquo;Il CERN produrra&amp;rsquo; il nuovo iPhone&amp;rdquo;. No, non succede cosi&amp;rsquo;. MAgari i cellulari utilizzeranno brevetti depositati dal CERN, come quelli per i sensori o per alcuni materiali supermagnetici, ma NON succedera&amp;rsquo; che al CERN disegnino il nuovo iPhone. E nemmeno che a Stanford progettino batterie. L&amp;rsquo; iPhone continuera&amp;rsquo; a disegnarlo Apple. Le batterie saranno inventate dai soliti Baeck, AEG, Axcomm, e via dicendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il primo errore, quindi, e&amp;rsquo; credere che dai laboratori universitari escano i prodotti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il secondo errore e&amp;rsquo; credere che dai laboratori universitari escano prodotti.(senza la i).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando un chimico o un fisico-chimico hanno finito di produrre una nuova rivoluzionaria scoperta, diciamo pure una batteria di nuova concezione, la cosa procede in questo modo:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Abbiamo prodotto questa batteria che si ricarica in un secondo e dura 38 anni.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;E&amp;rsquo; vero, ma quei due materiali hanno come sottoprootto l&amp;rsquo;uranio satanico malefico pedofilo, che a smaltirlo ci vogliono gazzilioni e se lo versi nell&amp;rsquo;ambiente diventa topless di Alda d&amp;rsquo;Eusanio.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Questi sono problemi degli ingegneri e dell&amp;rsquo;industria.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;I vostri materiali sono economici, ma per averli tutti insieme nello stesso luogol&amp;rsquo;efficienza energetica scende a zero.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Questi sono problemi degli ingegneri e dell&amp;rsquo;industria.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Professore, produrre questa batteria richiede una manodopera di PhD.La batteria e&amp;rsquo; economica, solo perche&amp;rsquo; a voi i PhD non costano nulla.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Questi sono problemi degli ingegneri e dell&amp;rsquo;industria.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;il punto e&amp;rsquo; che di invenzioni geniali in fase di prototipazione e&amp;rsquo; pieno il mondo. Qualsiasi coglione puo&amp;rsquo; produrre un prototipo funzionante di automobile a condensatori ceramici. Si prende la solita Panda 4x4, degli studenti che amano la meccanica e zac, ecco che abbiamo fatto l&amp;rsquo;auto elettrica economica con i condensatori ceramici come batteria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi pero&amp;rsquo; arrivano i certificatori della sicurezza e scoprono che no, mettere i motori nelle ruote e usare cavi per portare energia produce il rischio di inchiodamento della ruota stessa. Quindi occorre rimettere l&amp;rsquo;albero di trasmissione e un motore centrale, cioe&amp;rsquo; ri-mettere quei 100kg di ferro che avevamo tolto. E gia&amp;rsquo; l&amp;rsquo;autonomia scende.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi arrivano quelli che controllano la tenuta di strada e dicono che no, comunque la coppia di un motore elettrico va gestita diversamente, che non dobbiamo girare dentro il cortile dell&amp;rsquo;universita&amp;rsquo;, ma per le strade e per le autostrade. Quindi metti pure dei limitatori e non attaccare il pedale dell&amp;rsquo;acceleratore ad un reostato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi arrivano i certificatori del crash test, e hanno dei pregiudizi verso condensatori capaci di fulminare qualsiasi soccorritore si avvicini dopo un incidente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alla fine, quando abbiamo finito di trasformare il prototipo in un&amp;rsquo;auto, scopriamo che della nostra Panda a condensatori ceramici rimane una cosa che ha autonomia di 3 metri e velocita&amp;rsquo; massima di 1 km all&amp;rsquo;ora.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;E&amp;rsquo; facile inventare cose tipo &amp;ldquo;automobili del futuro&amp;rdquo; quando elimini la parte di design industriale, la parte normativa e la parte legata alla sicurezza degli impianti.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Stessa cosa per le batterie. Abbiamo inventato la nuova batteria. Poi la mettiamo nel telefonino e scopriamo che se si rompe e cola uccide chi l&amp;rsquo;ha in tasca. Oppure che ha un comportamento variabile con la temperatura. O che ogni tanto produce degli spike che bruciano il cellulare. O che non e&amp;rsquo; a norma  con le regole di riciclaggio, di sicurezza o con le aspettative legate al comportamento nelle vicinanze di sorgenti elettromagnetiche. Perche&amp;rsquo; la batteria del cellulare la dobbiamo usare sul cellulare, che emette a 2.4Ghz , che sono la frequenza di dipolo del legame Idrogeno-Ossigeno, e magari chissa&amp;rsquo; cos&amp;rsquo;altro fanno le armoniche, per cui magari questa batteria non sta bene vicina ad un&amp;rsquo;antenna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando escludiamo la parte normativa e la parte di design industriale, &lt;a href=&#34;https://youtu.be/noI7TmspMrM&#34;&gt;inventare una batteria e&amp;rsquo; semplice&lt;/a&gt;: forse girare con un sacco di patate addosso per alimentare il cellulare non e&amp;rsquo; il massimo, pero&amp;rsquo;.E la scelta dei limoni &lt;a href=&#34;https://youtu.be/Yx9dMFaUQO4&#34;&gt;non migliora le cose&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Morale della storia: inventare e&amp;rsquo; facile, &lt;u&gt;produrre e&amp;rsquo; il vero problema.&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;ultimo anello di questa catena di annunci farlocchi e&amp;rsquo; &amp;ldquo;Nature&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Nature&amp;rdquo; era una rivista abbastanza credibile negli intenti, ma come tanti altri posti che sono autorevoli, e&amp;rsquo; diventata una rivista che deve garantire la posizione di rendita a qualcuno, e il pompino accademico a qualcun altro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cosi&amp;rsquo; esistono gli spazi riservati: tot articoli a Stanford, Tot articoli al MIT, e via cantando. Se soffre un pochino meno (ma non troppo) di articolite farlocca legata a peer review opinabili, come anche &amp;ldquo;Science&amp;rdquo; non e&amp;rsquo; immune alla pompinite accademica. Esimio di qui, chiarissimo di la&amp;rsquo;, magnifico di sopra, e compagnia cantando, le pagine si dividono secondo un rigido criterio di megalorcheomachia cattedratica.Del resto parliamo del giornale che nel 1988 ha dato notorieta&amp;rsquo; agli studi di &lt;a href=&#34;http://vet-servis.ru/downloads/nature333-30-1988.pdf&#34;&gt;Benveniste sull&amp;rsquo;omeopatia&lt;/a&gt;, grazie ai quali so cosa sia successo quando ho pisciato nel Mediterraneo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si tratta di giornali che hanno un grande &amp;ldquo;impact factor&amp;rdquo;, e quindi una pubblicazione su Nature e&amp;rsquo; la meta, di per se&amp;rsquo;, di moltissimi ricercatori. Siccome Nature ha bisogno di impatto, e l&amp;rsquo;impatto mediatico e&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; alto se dei giornali mainstream ripetono la notizia. Quindi, si prendono i problemi di tutti i giorni dell&amp;rsquo;uomo comune (cellulite, tette, batterie del cellulare, il conto del dentista, la calvizie, la pancetta)  e &lt;strong&gt;di tanto in tanto via, che hai scoperto il gene responsabile della pancetta , delle tette che cadono, o hai scoperto la nuova otturazione che non fa male, o le batterie che non devi rimetterle in carica&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Direte voi: ma allora quando possiamo fidarci della &amp;ldquo;ricerca&amp;rdquo;? Come uomo comune, come posso fare io a sapere se hanno davvero scoperto qualcosa, o se hanno osservato un fenomeno interessante per gli addetti ai lavori, ma privo di applicazioni pratiche?&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Semplice: potete crederci quando potete comprarla.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Non esiste la medicina che ci guarira&amp;rsquo;. Non esiste l&amp;rsquo;auto che funzionera&amp;rsquo;. Non esiste la molecola che potrebbe. Non esiste la tecnologia che arrivera&amp;rsquo;. Non esiste niente che sia futuro, condizionale o congiuntivo. Esiste qui, esiste ora. Non stiamo parlando di principi astratti come la relativita&amp;rsquo; (che comunque fa funzionare il GPS nei nostri cellulari, btw) quando si parla di tecnologia. Esistono le cose potete comprare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ecco, allora seguiamo questo principio:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Non esiste la tecnologia che &lt;em&gt;ci portera&amp;rsquo;&lt;/em&gt; sulla luna. Esiste quella &lt;em&gt;che ci ha portati&lt;/em&gt; sulla luna.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Non esiste la cura genica che &lt;em&gt;ci fara&amp;rsquo;&lt;/em&gt; guarire. Esiste la medicina &lt;em&gt;che troviamo&lt;/em&gt; in farmacia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Non esiste l&amp;rsquo;auto del &lt;em&gt;futuro&lt;/em&gt;. Esiste quella &lt;em&gt;che comprate&lt;/em&gt; al concessionario.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ovvero, il puro e semplice atteggiamento di Galileo: non mi basta che funzioni a Stanford nelle mani degli scienziati. Deve funzionare a chiunque, sempre, e anche a casa mia. Spetta a me sapere come funzioni il mio GPS, e che funzioni per via della relativita&amp;rsquo;. Ma spetta a loro farlo arrivare in vendita, se vogliono essere creduti. Che la Peer Review ci riescono anche i preti a farsela tra loro. Ma non era esattamente l&amp;rsquo;idea di Galileo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Altrimenti, della ricerca si fa soltanto la solita &lt;em&gt;arca delle invenzioni che avrebbero cambiato il futuro, se solo fossero durate  fino al presente&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/ydHMU05BknE&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>