<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cartomanti Con La Laurea on KEIN PFUSCH, BITTE!</title>
    <link>http://www.wolfstep.cc/tags/cartomanti-con-la-laurea/</link>
    <description>Recent content in Cartomanti Con La Laurea on KEIN PFUSCH, BITTE!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Mar 2015 00:31:20 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.wolfstep.cc/tags/cartomanti-con-la-laurea/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Il fallimento della psichiatria</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/pseudoscienza/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Mar 2015 00:31:20 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/pseudoscienza/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sull&amp;rsquo;incidente aereo che ha causato 150 morti , tra cui una intera classe di una scuola locale, ho letto ormai di tutto, sia sulla stampa tedesca che su quella italiana. Di tutti i dettagli piu&amp;rsquo; o meno assurdi (per fortuna le indagini sono veloci, e non ci sara&amp;rsquo; una saga come quella di certi omicidi famosi), solo uno mi ha particolarmente disturbato. Non parlo di Salusti (per carita&amp;rsquo;, lo hanno condannato a 14 mesi chiuso in un edificio con la Santanche&amp;rsquo;, abbiate pieta&amp;rsquo;), o di Grillo, che ormai si conoscono bene, quindi non impressionano piu&amp;rsquo; di tanto. I pezzi dei giornali dove si dice che la Germania pianga per la sua industria, e non per una strage di una classe intera (perche&amp;rsquo; i tedeschi piangono per la VolksWagen graffiata, mica per i figli morti), sono piu&amp;rsquo; patetici che ridicoli, quindi nemmeno questi mi sfiorano piu&amp;rsquo; di tanto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non parlo nemmeno di chi oggi se ne va a spasso proponendo soluzioni improbabili tipo controllare gli aerei da remoto o costringere i piloti a stare entrambi in cabina: mettendo piu&amp;rsquo; gente in cabina aumenta la probabilita&amp;rsquo; che ci finisca un pazzo, per cui il pazzo dovra&amp;rsquo; si&amp;rsquo; eliminare il collega, ma abbiamo aggiunto un possibile pazzo in cabina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La storia di guidare dal suolo gli aerei computerizzandoli non la commento neanche, in un mondo IT che ha due o tre vulnerabilita&amp;rsquo; &amp;ldquo;zero day&amp;rdquo; ogni anno. Ma non sono cose che fanno incazzare,sono troppo stupide,  e poi sono nei commenti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Invece qualcuno mi ha infastidito. Gli psichiatri. Gli psichiatri che vanno sui giornali a dire che &amp;ldquo;si poteva prevedere&amp;rdquo;, parlando come se il Andreas Lubitz non ne avesse mai incrociato uno. Anzi, tutti gli psichiatri intervistati ci tengono a dire che se li avessero fatti vedere dagli psichiatri, &amp;ldquo;il suo suicidio sarebbe stato altamente prevedibile&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Strano, perche&amp;rsquo; questo signore di psichiatri ne ha visti parecchi.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;-Due settimane fa, presso la clinica psichiatrica di Düsseldorf, addirittura da &lt;a href=&#34;http://www.uniklinik-duesseldorf.de/presse/detailansicht/article/co-pilot-der-germanwings-maschine-war-zu-untersuchungen-im-universitaetsklinikum-duesseldorf/?tx_ttnews%5BbackPid%5D=6004&amp;amp;cHash=28d1d09434d01bc04a0466586110df88&#34;&gt;un professore&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Una volta ogni anno dal 2008, cioe&amp;rsquo; circa 6 volte. Se supponiamo che Lufthansa abbia usato 6 volte lo stesso psichiatra, allora sono due. Se invece ha un team di psichiatri per tutti i piloti, che passano un esame psichiatrico ogni anno, allora sono 6 psichiatri.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Questa strana scienza che prevede tutti i suicidi (tranne quelli che avvengono) , e ti fa sapere che fossero prevedibili solo DOPO, sembra sbagliare due volte su due, o se preferite sette volte su sette.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;ultimo psichiatra che ha visitato Lubitz , che lo conosceva bene&amp;hellip; gli ha consigliato due settimane di riposo. Ora, se e&amp;rsquo; vero che , come hanno detto tutti i tromboni psichiatri che sono apparsi sui giornali a pontificare, &amp;ldquo;il suicidio e&amp;rsquo; quasi sempre prevedibilissimo&amp;rdquo; (specialmente il giorno dopo, a quanto pare) , stiamo dicendo che questo professore che lo ha visitato abbia detto &amp;ldquo;&lt;em&gt;sai, tra qualche giorno e&amp;rsquo; prevedibile che ti ammazzi. Quindi paga oggi la parcella e poi vai a casa, a pensare a come farla finita.&lt;/em&gt;&amp;ldquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; se era &amp;ldquo;prevedibile&amp;rdquo;, di questo stiamo parlando. Stiamo parlando di un professore che sapeva che quel signore facesse il pilota e pensava che avrebbe tentato di suicidarsi schiantandosi. Una telefonatina alla Polizia no, eh?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O forse non era poi cosi&amp;rsquo; &amp;ldquo;prevedibile&amp;rdquo;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo stesso dicasi per Lufthansa: fa eseguire un controllo completo ai piloti ogni anno, e uno solo fisico ogni sei mesi. A chi fara&amp;rsquo; eseguire questi controlli? Beh, suppongo che si tratti di medici, assunti o appaltati. Psichiatri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, questi psichiatri di Lufthansa , hanno &amp;ldquo;previsto tutto?&amp;rdquo;. Quindi hanno detto &amp;ldquo;&lt;em&gt;ehi, questo prima o poi si schianta con un aereo, dichiariamolo idoneo per questo&lt;/em&gt;&amp;ldquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed e&amp;rsquo; su questo punto che vorrei soffermarmi. Chi ha fallito? Quale scienza ha fallito?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hanno fallito i controlli sugli aerei? No. Non era un guasto tecnico. Hanno fallito i controlli sui carburanti? No, nemmeno la chimica c&amp;rsquo;entra qualcosa. Hanno fallito i controlli di sicurezza sul bagaglio dei passeggeri? No, nemmeno questo c&amp;rsquo;entra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E allora quale scienza ha fallito?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt; LA PSICHIATRIA &lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era uno degli psichiatri di Lubitz che doveva riconoscerlo e fermarlo. Non era un tecnico dell&amp;rsquo;hangar o un chimico dei carburanti. Non era un manager. Non era un impiegato del check-in. Erano proprio gli psichiatri: quelli ove il Lubitz era in cura, e quelli di Lufthansa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed e&amp;rsquo; per questo che infastidisce vedere proprio gli psichiatri a pontificare sui giornali: parlano come se fosse bastata una visita dallo psichiatra per capire le sue intenzioni, e si scopre CHE LA VISITA DALLO PSICHIATRA,( peraltro un &amp;ldquo;Prof.&amp;rdquo; ), &lt;strong&gt;era avvenuta nemmeno due settimane prima&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E allora di cosa stiamo parlando? Di quale prevedibilita&amp;rsquo;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Certo, da qualche parte ci sara&amp;rsquo; anche il Mago Otelma a sostenere che si poteva leggere dal suo tema natale, e che si sarebbe potuto evitare facendolo vedere ad un rabdomante. Ma c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; una grossa differenza: che da uno psichiatra quel signore c&amp;rsquo;era stato, e solo due settimane prima. Non da Otelma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Paradossalmente, sul piano astratto e&amp;rsquo; Otelma quello che puo&amp;rsquo; lamentare una carenza drastica &lt;em&gt;di una catena di prevenzione rabdomantica&lt;/em&gt;, che effettivamente e&amp;rsquo; mancata: ma dalla sua storia, Lubitz di psichiatri ne ha visti , e molti, non e&amp;rsquo; mancata la catena di prevenzione psichiatrica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E questo confronto non e&amp;rsquo; casuale, perche&amp;rsquo; fa capire quanto siano ciarlatani, questi &amp;ldquo;psichiatri&amp;rdquo;.  Perche&amp;rsquo; effettivamente loro CONTINUANO a dire che la loro scienza poteva fare questo e quello, se solo fosse applicata: &lt;strong&gt;hanno smesso di andare a pontificare sui giornali solo quando e&amp;rsquo; emerso che dallo psichiatra il tizio ci andava eccome&lt;/strong&gt;. Mala tempora currunt?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il confronto e&amp;rsquo; abbastanza impietoso se consideriamo che, solo un giorno prima, un carrello di quell&amp;rsquo;aereo si era rotto, e i tecnici lo avevano scoperto e rimpiazzato. QUELLO e&amp;rsquo; un guasto prevedibile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lufthansa non e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;unica, sia chiaro. Se pensate  a quante volte affidiamo la nostra vita a degli specialisti, dal chirurgo all&amp;rsquo;autista del tram, e&amp;rsquo; ovvio che la selezione del personale sia fondamentale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed e&amp;rsquo; per questo che le grandi aziende hanno i settori &amp;ldquo;Human Resources&amp;rdquo;. Perche&amp;rsquo; quando diciamo &amp;ldquo;quello era pazzo ma Lufthansa lo lasciava volare&amp;rdquo; non stiamo parlando del signor Heinz Lufthansa. Stiamo parlando di una precisa organizzazione interna ad una multinazionale, popolata da psicologi, psichiatri, medici e tutto quanto, i quali hanno detto &amp;ldquo;si, puoi volare&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Organizzazione detta, appunto, &amp;ldquo;Human Resources&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, qui siamo al problema fondamentale: a fallire e&amp;rsquo; stata una scienza precisa, la &amp;ldquo;psichiatria&amp;rdquo;, e un preciso settore : le Human Resources.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non e&amp;rsquo; una scena nuova.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tutte le aziende hanno dei settori Human Resources.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le quali promettono sempre la stessa cosa:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Di saper riconoscere quelli buoni, da assumere e tenere&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Di saper riconoscere quelli cattivi, di cui disfarsi.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Di saper capire quando e&amp;rsquo; il momento di disfarsi di qualcuno.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Quanto bene riescono a fare questo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beh, nel mondo della consulenza (non body rental: consulenza), se fate entrare oggi uno bravo quanto voi, ricevete circa uno stipendio e mezzo. Lordo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nel mondo telco, siccome non hanno problemi di billability, sono ancora a mezzo stipendio di premio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma &amp;hellip; ma perche&amp;rsquo;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se questi mirabili &amp;ldquo;psico-qualcosa&amp;rdquo; sono cosi&amp;rsquo; bravi a prevedere quando il dipendente sbrocchera&amp;rsquo;, a dividere i buoni dai cattivi e gli idonei dai non idonei,  perche&amp;rsquo; le aziende dovrebbero pagare cosi&amp;rsquo; tanto - e cash - chi fa entrare in azienda qualcuno di bravo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La risposta e&amp;rsquo; semplice: le HR non funzionano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nelle grandi organizzazioni sono solo il posto ove entrano gli psico-qualcosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E non funziona. Non funzionano nelle piccole incombenze, quando c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; da trovare gente capace, e non funzionano nelle GRANDI incombenze, quando bisogna evitare l&amp;rsquo;infermiera che ammazza i pazienti, il pilota che uccide i passeggeri, e via dicendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E ripeto: la cosa che disgusta di piu&amp;rsquo; e&amp;rsquo; vedere questi ciarlatani, armati di una pseudoscienza che non predice proprio nulla, andare in Tv a dire che &amp;ldquo;sarebbe bastato farlo vedere ad uno psichiatra, sono cose che si prevedono&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beh, quello ha avuto piu&amp;rsquo; psichiatri che fidanzate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E non hanno previsto proprio un bel niente. Perche&amp;rsquo; la psichiatria non e&amp;rsquo; una scienza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E non puo&amp;rsquo; prevedere proprio un bel nulla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/4q9jrltpvUU&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>