<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Guru on KEIN PFUSCH, BITTE!</title>
    <link>http://www.wolfstep.cc/categories/guru/</link>
    <description>Recent content in Guru on KEIN PFUSCH, BITTE!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Mar 2015 20:46:09 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.wolfstep.cc/categories/guru/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Vaccini, Vegani, Sette, e la Sindrome di Calimero</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/pagatemilebollette/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Mar 2015 20:46:09 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/pagatemilebollette/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Scrivendo il post sui vaccini ho ricevuto una serie di risposte piccate, da parte di antivaccinisti , vegani, adepti delle scie chimiche, e quanto d&amp;rsquo;altro si possa immaginare. La vera domanda , che riguarda tutti, e&amp;rsquo; : perche&amp;rsquo; tutte queste persone credono a queste &amp;ldquo;nuove&amp;rdquo; cazzate?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si potrebbe liquidare la questione con una risposta intermedia, ovvero con il calo generalizzato delle sette millennariste/religiose/newage/sataniste, ma anche ammettendo che queste persone abbiano trovato una nuova setta piu&amp;rsquo; soddisfacente, il problema e&amp;rsquo; solo spostato: perche&amp;rsquo; la gente va in cerca di queste idee/gruppi?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ci sono due risposte; nel senso che l&amp;rsquo;espressione  &amp;ldquo;la gente&amp;rdquo; indica sia chi fonda il gruppo (e di solito vive di questo), sia chi vi aderisce. Se parliamo di chi fonda questi gruppi, la risposta e&amp;rsquo; sempre quella: chi fonda questi gruppi lo fa per farsi mantenere dagli adepti. E questo e&amp;rsquo; tipico di qualsiasi setta, religione o gruppo identitario, che vada dai Testimoni di Geova alla Lega, o ai seguaci delle Scie Chimiche .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma parliamo degli adepti: quale bisogno soddisfano questi gruppi?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si tratta di un bisogno che chiamerei &amp;ldquo;La Sindrome di Calimero&amp;rdquo;, che in passato ho indicato come &amp;ldquo;la sindrome del secondogenito&amp;rdquo;, ma in generale si applica anche a persone che non sono i secondi nati della famiglia (per quanto il fenomeno sia endemico tra i secondi nati).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il secondogenito , se non meglio educato, assume rapidamente uno stile di vita che consiste nel giustificare i propri fallimenti , o semplicemente una carenza di risultati, con la preferenza che i genitori darebbero al primogenito. Questo continuo gridare &amp;ldquo;all&amp;rsquo;ingiustizia&amp;rdquo; produce, specialmente nelle madri iperprotettive , un forte senso di colpa, che in genere poi sfocia nel trattamento privilegiato del secondogenito. (Ovviamente il primogenito, che viene di solito investito di maggiori responsabilita&amp;rsquo; perche&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; grande, a sua volta fara&amp;rsquo; pesare questo comportamento ai genitori).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora, come nasce uno di questi gruppi? Vediamola come problema costruttivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La prima cosa che il santone/prete/ideologo di questi gruppi deve fare, e&amp;rsquo; di convincere i propri adepti di essere discriminati. E la maniera migliore che ha &lt;strong&gt;e&amp;rsquo; proprio dare origine alla discriminazione&lt;/strong&gt;. In che modo si da&amp;rsquo; origine alla discriminazione?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; semplice: imponendo delle &lt;strong&gt;regole a cazzum&lt;/strong&gt; che impattino la vita degli adepti e li pongano in conflitto con le usanze della maggioranza. Il caso piu&amp;rsquo; classico e&amp;rsquo; il divieto di mangiare qualcosa altrimenti presente nella dieta locale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;esempio piu&amp;rsquo; antico e&amp;rsquo; quello del maiale. Molti hanno scritto di improbabili ragioni igieniche per non allevare il maiale, ma sono balle. Il maiale non ha particolari controindicazioni nei climi caldi, a patto di essere allevato vicino a pozze d&amp;rsquo;acqua, e no, il medioriente non e&amp;rsquo; il deserto del sahara, le pozze d&amp;rsquo;acqua ci sono eccome: del resto anche le pecore hanno bisogno di bere.  Non e&amp;rsquo; nemmeno un motivo sanitario: la quantita&amp;rsquo; di malattie trasmissibili all&amp;rsquo;uomo dalla pecora e dalla capra non e&amp;rsquo; di molto inferiore rispetto al maiale, vedi alla voce &amp;ldquo;echinococco&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il problema VERO e&amp;rsquo; che il maiale non transuma. Poiche&amp;rsquo; ha bisogno dell&amp;rsquo;acqua o del semplice fango per raffreddarsi, non transuma. Per un popolo di nomadi e&amp;rsquo; un disastro, perche&amp;rsquo; spinge il popolo a fermarsi, e se si ferma non e&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; nomade, e finisce per obbedire allo stato anziche&amp;rsquo; pagare le bollette al capo dei nomadi. Di conseguenza le tribu&amp;rsquo; nomadi hanno ribrezzo per il maiale. Cosi&amp;rsquo; come per l&amp;rsquo;attivita&amp;rsquo; della pesca, che le rende stanziali, eccetera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso andiamo in Europa e chiediamoci, in un luogo che mangia maiale (e ove il maiale e&amp;rsquo; ottimale per il clima) , che senso abbia la stessa norma. (Specialmente ora che la carne di maiale e&amp;rsquo; relativamente sicura: anche se fosse esistita la ragione igienica, adesso non esiste piu&amp;rsquo;.)
Possiamo anche estendere la cosa ai vegani, ovviamente, ed in seguito agli antivaccinisti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La norma ha la ragione specifica di &lt;strong&gt;causare disagio ed emarginazione&lt;/strong&gt;. Il membro della comunita&amp;rsquo; che prova a mangiare insieme agli altri si trova a non mangiare mai, a mangiare poco e a mangiare male. Questo disagio, voluto dai capi, avviene su una attivita&amp;rsquo; (mangiare) che e&amp;rsquo; continuativa e ripetuta: questo fa si che i fedeli abbiano CONTINUAMENTE la sensazione di essere esclusi, emarginati e perseguitati. Una sensazione di &lt;strong&gt;differenza&lt;/strong&gt; quotidiana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Queste regole sono costruite (dai capi) &lt;strong&gt;appositamente&lt;/strong&gt; per costituire un motivo di attrito tra i membri della setta e il resto della societa&amp;rsquo;. Quando il vegano non trova cibo in nessun ristorante, quando il religioso fanatico deve ricorrere ad un supermarket piu&amp;rsquo; caro e piccolo per mangiare, egli ricorda per tutto il tempo che &amp;ldquo;la mamma preferisce il fratello grande a me&amp;rdquo;. LORO hanno tutti i ristoranti che vogliono. LORO hanno tutti i supermarket che vogliono: noi solo uno. &lt;em&gt;La mamma preferisce loro!!&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando il vegano ha a disposizione un solo supermarket ed un solo ristorante in citta&amp;rsquo;, mentre tutti gli altri hanno a disposizione ogni altro locale, chiaramente il vegano inizia a dire che e&amp;rsquo; confinato in una riserva: quello che non sospetta e&amp;rsquo; che questa riserva e&amp;rsquo; stata disegnata proprio da quello che ci guadagna, ovvero &amp;ldquo;il capo della riserva&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Idem, quando il capo religioso che impone alla gente di non mangiare questo e quello, di vestirsi in un dato tal modo, di mutilare i genitali, di non fare trasfusioni, o qualsiasi altra cosa, viene a sapere che qualcuno dei suoi adepti ha la vita scomoda perche&amp;rsquo; lo fa. Alleluja! A quel punto arriva la sindrome del secondogenito ed inizia a strillare &amp;ldquo;siamo discriminati! Ce l&amp;rsquo;avete con noi! E&amp;rsquo; un ingiustizia! Solo perche&amp;rsquo; sono piccolo e nero!&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://a400.idata.over-blog.com/200x131/2/39/54/51/Riflessioni/calimero3.jpg&#34; alt=&#34;calimero&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Queste ingiustizie sono , ovviamente, il risultato ovvio della serie di pratiche antisociali imposte dal gruppo ai suoi adepti: se io costruissi una setta dicendo che si guida a sinistra, anziche&amp;rsquo; a destra, ovviamente i miei adepti inizierebbero a subire &amp;ldquo;discriminazioni&amp;rdquo;, e avrebbero dei seri problemi con la legge. Dei perseguitati, emarginati dalla maggioranza &amp;ldquo;razzista&amp;rdquo; dei guidatori a destra. (ma non in UK).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Che cosa succede se qualcuno non perseguita questi gruppi? Succede che la loro policy diventa ancora piu&amp;rsquo; dura. Se oggi potete trovare un menu vegetariano quasi ovunque, ecco che arrivano i Vegani, che non solo non mangiano niente che venga da animali morti, ma non accettano neanche i dispersi. (In linea di principio, per esempio, tagliare la coda ad bovino non lo uccide: cosi&amp;rsquo; e&amp;rsquo; nata la coda alla vaccinara.)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E neanche gli animali munti. E quelli tosati. E quelli sfottuti. Insomma, persino alcune medicine sono troppo carnivore per loro: chiaramente, se ogni mensa del paese si adeguasse, state tranquilli che alcune verdure inizierebbero a diventare animali, troppo animali, e allora passerebbero tutti ad essere , che so &amp;ldquo;Melariani&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Lo scopo e&amp;rsquo; sempre quello di realizzare, scientificamente, uno stile di vita che produca disagi presso i propri adepti. Tutte queste inutili vessazioni vengono chiamate &amp;ldquo;identita&amp;rsquo;&amp;rdquo;, al preciso scopo di costringere tutti gli adepti a sentirsi un corpo separato dalla societa&amp;rsquo;. Quando saranno una societa&amp;rsquo; a parte avranno il loro capo, e ovviamente &lt;strong&gt;dovranno pagargli le bollette&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;D&amp;rsquo;altro canto, per quanto il loro trucco sia evidente ai piu&amp;rsquo;, e&amp;rsquo; difficilissimo spiegare questa cosa, perche&amp;rsquo; ci sara&amp;rsquo; sempre la risposta &amp;ldquo;ma noi ci abbiamo provato&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se parlate con vegani, testimoni di geova, vegetariani, sette religiose di ogni tipo, vi parleranno sempre di quella volta che &amp;ldquo;ci hanno provato&amp;rdquo; ad integrarsi, ma ovviamente i malvagi della maggioranza hanno continuato col loro razzismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il punto debole di questa dialettica e&amp;rsquo; che nessuno, tranne loro, si e&amp;rsquo; accorto di questo &amp;ldquo;tentativo di integrarsi&amp;rdquo;. Se andate a chiedere &amp;ldquo;e in che cosa consisteva, di preciso, in senso materiale, questo tentativo di integrarsi e convivere meglio con il resto degli altri&amp;rdquo;, scoprirete non solo che &amp;ldquo;gli altri&amp;rdquo; non hanno notato alcun cambiamento, ma che il tentativo di integrarsi consiste in qualche libro scritto da uno di loro, e letto solo da loro, o di qualche cosa detta a cena da qualcuno dei loro capi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora quando dite che i vegani sono fastidiosi, o che gli animalisti commettono crimini contro le aziende o gli enti di ricerca, vi risponderanno sempre che loro &amp;ldquo;ci hanno provato anche con le buone, ad essere pacifici e ad andare d&amp;rsquo;accrdo, ma gli altri hanno reagito con violenza&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se pero&amp;rsquo; chiedete in che cosa sia consistito, di preciso, questo &amp;ldquo;tentativo di vivere in pace&amp;rdquo;, scoprite che si e&amp;rsquo; trattato di quella volta in cui una manifestazione ha incendiato una fabbrica &lt;strong&gt;MA usando olio vegetale riciclabile bio&lt;/strong&gt;, e se andate dagli islamici scoprite che il loro tentativo di integrarsi consiste nel non impiccare i gay, &lt;strong&gt;ma limitarsi a metterli in carcere&lt;/strong&gt;, e che alla fine dei conti, di questi &lt;em&gt;tentativi di venirci incontro&lt;/em&gt;, non se n&amp;rsquo;e&amp;rsquo; accorto nessuno, &lt;strong&gt;tranne loro&lt;/strong&gt;. E&amp;rsquo; come se la setta dei guidatori contromano dicesse che si, loro hanno cercato di integrarsi limitando la velocita&amp;rsquo; quando vanno contromano, ma nessuno si e&amp;rsquo; accorto della loro buona volonta&amp;rsquo;. Certo per integrarsi davvero dovrebbero smettere di andare contromano, ma questo e&amp;rsquo; chiedere troppo: &amp;ldquo;la loro identita&amp;rsquo; di guidatori contromano non e&amp;rsquo; in discussione&amp;rdquo;. Come sarebbe che un vegano potrebbe mangiare anche in un contenitore antipatico agli animali?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;ultima caratteristica che accomuna queste persone, che e&amp;rsquo; il &amp;ldquo;mondo perfetto&amp;rdquo;. Nel senso che ad un certo punto i fedeli cominciano a chiedersi perche&amp;rsquo; mai non dovrebbero iniziare a bere birra in Germania o a mangiare maiale a Parma, o vaccinarsi in occidente, e se non sia il caso di riformare la setta. Chiaramente, il boss sa bene che se finisce il senso di fastidio finisce il senso di persecuzione, e che se finisce il senso di persecuzione nessuno sentira&amp;rsquo; il bisogno di lottare contro le discriminazioni, &lt;strong&gt;e quindi nessuno sentira&amp;rsquo; il bisogno di pagare le bollette al capo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cosi&amp;rsquo; arriva sempre il mito del mondo perfetto. Il mondo perfetto nel caso dei vegani puo&amp;rsquo; essere il mondo del futuro ove tutti saranno vegani , oppure puo&amp;rsquo; essere limitato nel tempo (una grande convention vegana/animalista/geovana) o puo&amp;rsquo; essere limitata nello spazio, come un pellegrinaggio, o una terra promessa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In tutti i casi, torniamo sempre al punto: il santone sa che deve promettere il momento in cui il rompimento di palle di queste regole finira&amp;rsquo;. Non perche&amp;rsquo; finiranno le regole, visto che esse sono &amp;ldquo;identita&amp;rsquo;&amp;rdquo;, ma perche&amp;rsquo; &lt;strong&gt;esse diventeranno comode&lt;/strong&gt;, in quanto le seguono tutti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cioe&amp;rsquo; il momento in cui il vegano potra&amp;rsquo; entrare in tutti i supermarket e in tutti i supermercati, perche&amp;rsquo; tutti saranno vegani. Per esempio durante la grande convention ove tutti nel raggio di 5 km sono vegani e mangiano da bancarelle vegane. Opppure sognano il momento in cui un antivaccinista non si sentira&amp;rsquo; dare del coglione per non aver vaccinato i figli.  Questo serve a sfogare la pressione, per evitare che le persone abbandonino il gruppo in quanto troppo difficile militarvi. Basta fare la grande convention di antivaccinisti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La soluzione migliore per loro e&amp;rsquo; il paradiso a tempo, ovvero la grande convention di una settimana. Il mondo perfetto vero verra&amp;rsquo; un giorno. IN questo modo possono far sognare i loro adepti, ma non devono realizzare nulla di durevole.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La soluzione &amp;ldquo;terra promessa&amp;rdquo; invece funziona meno. Se prendete per esempio il &lt;em&gt;Califfo&lt;/em&gt;, che ha fondato &lt;em&gt;lo Stato Islamico&lt;/em&gt;, potete notare come non ci sia la fila di gente che vuole andare a viverci. Si, qualche migliaio di sciroccati va a combattere, ma per vivere in questo paradiso di gestione dei puri ideali, non c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; esattamente &lt;strong&gt;la fila&lt;/strong&gt;. Eppure il &amp;ldquo;califfato&amp;rdquo; potrebbe anche contenere milioni di persone.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E se andiamo a vedere tra i musulmani che &lt;em&gt;vivono tra i malvagi infedeli che li discriminano perche&amp;rsquo; portano il velo e non mangiano maiale&lt;/em&gt;, quanti  abbiano deciso di trasferirsi nel califfato, la risposta e&amp;rsquo; circa &amp;ldquo;no grazie, e&amp;rsquo; meglio fare l&amp;rsquo;avvocato a Parigi che il portiere d&amp;rsquo;albergo a Mosul&amp;rdquo;.  Insomma, qui sono discriminatissimi, ma non si sta poi malaccio. Non quanto nella terra promessa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La terra promessa, specialmente quando realizzata, ha cioe&amp;rsquo; un piccolo difetto:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;che spesso si sta MEGLIO tra le &lt;em&gt;terribili persecuzioni dei razzisti&lt;/em&gt;, che nella terra promessa&amp;rdquo; dove tutti la pensano come noi.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Cosi&amp;rsquo; Al Baghdadi puo&amp;rsquo; chiedere ad ogni islamico che viva tra gli infedeli di fuggire alle &lt;em&gt;terribili discriminazioni&lt;/em&gt; e andare a vivere nel Califfato: &amp;ldquo;stranamente&amp;rdquo;, e nonostante le &amp;ldquo;terribili persecuzioni&amp;rdquo;, il &amp;ldquo;razzismo&amp;rdquo; degli infedeli, beh, si sta meglio tra i mangiasalsicce tedeschi che a  Mosul.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;la terra promessa, il paradiso in terra, ha un piccolo , piccolo, piccolo problema. Che spesso fa cagare piu&amp;rsquo; della vita &amp;ldquo;da perseguitati&amp;rdquo; al punto che la gente preferisce vivere &amp;ldquo;da oppressa&amp;rdquo; , tra &amp;ldquo;i razzisti&amp;rdquo;, che spostarsi nel &amp;ldquo;paradiso fatto con le nostre regole&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Fatta la carrellata di queste tecniche identitarie, andiamo al caso specifico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nel caso dei vaccinisti, abbiamo un espediente del genere. Si prende una cosa molto comune , per farci un precetto che  produrra&amp;rsquo; tutta una serie di fastidi , e si vieta ai fedeli di vaccinare i figli. Una cosa non  tanto diversa dal vietare le trasfusioni di sangue come fanno i TdG, ma i vaccini hanno piu&amp;rsquo; diffusione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando i fedeli iniziano a prendersi  tutti gli insulti del caso, perche&amp;rsquo; gli antivaccinisti stanno causando epidemie che si ritenevano scomparse, per dire, allora i loro capi si mettono a dire che &amp;ldquo;sono le malvage multinazionali&amp;rdquo; e che sono perseguitati, e tutta la solita solfa che ho elencato sopra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A quel punto i fedeli entreranno nel trip del secondogenito: &amp;ldquo;lo stato non pensa a noi&amp;rdquo;, &amp;ldquo;lo stato non ci difende come i vaccinisti&amp;rdquo;, &amp;ldquo;lo stato da&amp;rsquo; di piu&amp;rsquo; ai vaccinisti che a noi&amp;rdquo;, &amp;ldquo;e&amp;rsquo; un&amp;rsquo;ingiustizia, e&amp;rsquo; perche&amp;rsquo; siamo piccoli e neri&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando si sente questo piagnisteo, occorre sempre ricordare che:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Il comportamento che causa il problema e&amp;rsquo; una specifica invenzione dei capi della setta,invenzione &lt;em&gt;ingegnerizzata ad hoc&lt;/em&gt; per dare ai fedeli un continuo senso di fastidio ed emarginazione.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le discriminazioni risultanti sono l&amp;rsquo;effetto di una scelta volutamente conflittuale, dalla quale i capi traggono sostentamento, vendendola come &amp;ldquo;identita&amp;rsquo;&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se anche li accontentate, alzeranno il livello dell&amp;rsquo;asticella: date loro la liberta&amp;rsquo; di non vaccinarsi, e vi chiederanno di proibire gli antibiotici. Fate loro i menu vegetariani, e diventeranno vegani. Fate loro i menu vegani, e diventeranno melariani, concedete il velo, e vorranno il burqa.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;l&amp;rsquo;unico modo che avete di combattere questa roba e&amp;rsquo; la legge-uguale-per-tutti. Cosi&amp;rsquo; come entrare in contromano nelle autostrade non e&amp;rsquo; solo inconsueto, ma vietato, potete imporre che tutti i bambini siano vaccinati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E scoprirete allora una cosa: che sebbene abbiano sempre chiesto uguaglianza,  sono contrari ad una &lt;strong&gt;legge uguale per tutti&lt;/strong&gt;. Essi chiedono tutti i diritti tipici dell&amp;rsquo;illuminismo, come uguaglianza o rispetto o diritti umani, e ovviamente la fine delle discriminazioni ed il rispetto delle scelte personali,  ma quando lo stato ricorda loro che a quel punto sono cittadini come gli altri &lt;strong&gt;e quindi il loro capo deve pagarsi le bollette come tutti&lt;/strong&gt;, ecco che l&amp;rsquo;illuminismo non va piu&amp;rsquo; bene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; i membri di una setta vogliono sempre essere trattati con uguaglianza, ma qualcuno &lt;em&gt;deve sempre essere piu&amp;rsquo; uguale degli altri&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Loro, per esempio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/s_wPtoPu4G8?autoplay=1&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>