<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Faq on KEIN PFUSCH, BITTE!</title>
    <link>http://www.wolfstep.cc/categories/faq/</link>
    <description>Recent content in Faq on KEIN PFUSCH, BITTE!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Mar 1015 15:31:44 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.wolfstep.cc/categories/faq/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>FAQ, Frequently Asked Questions</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/pages/faq/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 1015 15:31:44 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/pages/faq/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
Questa pagina nasce per quelli che sono stati lasciati fuori dalla mailing list, e si incazzano per questo.&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
Il punto e&#39; molto semplice: a differenza di molti blogger professionisti, ho ho poco tempo da dedicare a questo hobby. Dunque, chi si iscrive e parla li&#39; deve capire una cosa: se diventa un problema che richiede piu&#39; di cinque minuti &amp;nbsp;della mia attenzione, finira&#39; per essere espulso.&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
La regola semplicissima del forum e&#39;: se diventate un problema per il moderatore, venite espulsi, perche&#39; il moderatore calcola in termini di costi (tempo) e benefici (leggere cose che non conosceva, interessanti, eccetera). Dato questo rapporto costi/benefici, se ne deduce che:&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Se iniziate a litigare con altri, io vi butto fuori. Questo perche&#39; sanare la discussione richiede tempo, e un litigio non insegna nulla a nessuno. Il rapporto costi/benefici e&#39; chiaramente in difetto, e uscite fuori.&lt;/li&gt;
&lt;li style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Se iniziate con polemiche inutili, che mi fanno perdere tempo per moderare il messaggio (dovro&#39; pur leggerlo) e non contengono &amp;nbsp;nulla di interessante, siete fuori.&lt;/li&gt;
&lt;li style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Se tirate fuori un&#39;expertise su qualcosa, se e&#39; quantitativa mettete i calcoli, se e&#39; qualitativa ci mettete la logica. Quantita&#39; non meglio quantificate e non meglio precisati &#34;problemi tennici&#34; (noti solo agli iniziati di qualche oscura setta di professionisti) sono una perdita di tempo, da leggere e da moderare.&lt;/li&gt;
&lt;li style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Se pensate di essere speciali, importanti, pezzi unici e rari, capolavori dell&#39;umanita&#39;, fiori che sbocciano ogni mille anni, e quindi di meritare ore ed ore di attenzione dal moderatore, avete sbagliato madre, tornate dalla vostra. Che non e&#39; qui.(tranne casi molto rari).&lt;/li&gt;
&lt;li style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Se vi presentate dicendo qualcosa che equivale a &#34;in 30/40 anni non ho pensato niente di abbastanza interessante da essere scritto qui&#34; non state facendo un complimento a me o al forum, state dicendo che non vale la pena avervi dentro. Non e&#39; un club di idioti.&amp;nbsp;&lt;/li&gt;
&lt;li style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Citare &#34;tutti&#34; come strumento per dare spessore ad opinioni personali e&#39; una perdita di tempo. Prima di tutto perche&#39; chi dice &#34;tutti pensano&#34; o &#34;tutti fanno&#34; normalmente conosce si e no 20 persone, di cui 19 su Facebook. Inoltre , perche&#39; al Dio Tutti sono vaccinato da anni: se qualsiasi coglione puo&#39; fare qualcosa, non e&#39; un granche&#39;. &lt;/li&gt;
&lt;li style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Se vi presentate dicendo &#34;sono qui per leggere ma non contribuiro&#39; mai&#34;, state solo aggiungendo complessita&#39; alla gestione del forum, senza dare niente in cambio. Non ha senso iscrivervi. Se volete fare i passeggeri, esistono le crociere. Vale sempre il rapporto costi/benefici, e con benefici zero, qualsiasi costo e&#39; troppo alto.&lt;/li&gt;
&lt;li style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Se voglio discutere con altri blogger, posso usare l&#39;email. Riportare qui quello che scrivono altri non serve a niente, e se avete fatto una figura di merda su qualche forum e non sapete come rispondere non sono problemi miei.&lt;/li&gt;
&lt;li style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Chi mi segue si e&#39; perso. Non ho intenzione di risolvere i vostri problemi esistenziali, non sono qui per fissare i problemi della vostra vita, della vostra azienda, nazione, pianeta. Scrivo quel che mi va perche&#39; mi va, tutto qui. Non sono qui a fare da pigmalione a nessuno/a. &lt;/li&gt;
&lt;li style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Cercare di demotivarmi per insulto non funziona. Avendo costruito una comunita&#39; attorno al blog, ci sara&#39; sempre piu&#39; gente a motivarmi che gente a demotivarmi. Inoltre, i demotivatori non hanno mai funzionato in passato, per cui non vi e&#39; ragione per la quale dovrebbero farlo in futuro. &lt;/li&gt;
&lt;li style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Se dall&#39;italia bloccassero il mio blog, mi farebbero un favore. Ormai la stragrande maggioranza delle letture viene da italiani all&#39;estero, e bloccando il mio blog non ci sarebbe piu&#39; alcuna possibilita&#39; che una procura italiana sia competente, dal momento che in nessun caso alcun reato potrebbe, nemmeno teoricamente, avvenire in italia. Quindi, non scocciatemi dicendo che questo o quel provider mi stanno bloccando: questi blocchi mi danno liberta&#39;. &lt;/li&gt;
&lt;li style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Cercare di ottenere la mia attenzione, sperando di ottenere visite al proprio blog, pubblicando insulti e falsita&#39; su di me non funziona. Tengo un blog da un decennio buono e so come funzionano le cose: entrare in polemica con qualcuno &lt;u&gt;&lt;b&gt;che ha meno di un centesimo dei tuoi lettori &lt;/b&gt;&lt;/u&gt;serve solo a regalare a lui l&#39;attenzione dei tuoi lettori.&amp;nbsp;&lt;/li&gt;
&lt;li style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Sempre alla voce &#34;ho un blog da dieci anni ormai&#34; , chi cerca di spingermi su terreni minati per poter sollevare questioni di razzismo/antisemitismo/whatever-ismo puo&#39; evitare di perdere tempo. Conosco il trucco. La questione della razza e&#39; superata dalla scienza genomica, la questione ebraica e&#39; superata dalla democrazia , whatever e&#39; superato per via della supercazzola prematurata. &lt;/li&gt;
&lt;li style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Se volete le fonti di quel che dico, andate su google e cercatele. La ricerca delle fonti nel 20XX non ha piu&#39; senso, dal momento che tutto lo scibile e&#39; online e si tratta di usare google. Se non sapete usare google siete statisticamente morti di fame entro 10 anni, e io non voglio cadaveri in putrefazione nel forum. &lt;/li&gt;
&lt;li style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;I capi, capetti e spesso guru di alcuni gruppi identitari , che cercano un qualche nemico contro il quale tenere unito il (loro) gregge, stanno perdendo tempo. Il lupo non partecipa al gioco. Non rispondo MAI , siccome conosco il gioco, a questioni riguardanti piccoli gruppi identitari bisognosi di una ragione per rimanere uniti, tipo il lupo cattivo. Se volete tenere unito il gregge, provate col calcio. Funziona, dicono.&amp;nbsp; &lt;/li&gt;
&lt;li style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Se vi siete iscritti con piu&#39; di un alias perche&#39; vi credevate furbi e poi non riuscite a disiscrivervi, sono tutti cazzi vostri. Se non riuscite a gestire l&#39;iscrizione ad una mailing list nel 20XX, siete statisticamente morti di fame, per cui non vi preoccupate, presto smetterete di ricevere email o avrete problemi molto piu&#39; grandi.&lt;/li&gt;
&lt;li style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Non sono qui per completare le vostre conoscenze di base. Se quando scrivete dite qualcosa su cui non sono d&#39;accordo, discutiamo. Ma se mi sparate una&amp;nbsp; cazzata che ha come mancanza di background il fatto di non conoscere le tabelline, NON perdero&#39; tempo nell&#39;insegnarvi le tabelline.&amp;nbsp; La scuola pubblica e&#39; finita, e per definizione le conoscete.&amp;nbsp;&lt;/li&gt;
&lt;li style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Non sono qui a debunkare montagne di merda. Come ho scritto in passato, credo sia inutile. Se tirate fuori una complessa pila di cazzate, costruite ad arte perche&#39; la complessita&#39; nasconda gli errori, non ci perdo tempo. Un conto e&#39; sbagliare, un conto e&#39; affezionarsi agli errori e difenderli con una nuvola di complessita&#39; ed ambiguita&#39;. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;table align=&#34;center&#34; cellpadding=&#34;0&#34; cellspacing=&#34;0&#34; class=&#34;tr-caption-container&#34; style=&#34;margin-left: auto; margin-right: auto; text-align: center;&#34;&gt;&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://1.bp.blogspot.com/-wO-qj3NaEKU/U1zoO-pSPxI/AAAAAAAAMB4/m1Kg-sydmYI/s1600/1302011019.jpg&#34; imageanchor=&#34;1&#34; style=&#34;margin-left: auto; margin-right: auto;&#34;&gt;&lt;img border=&#34;0&#34; src=&#34;http://1.bp.blogspot.com/-wO-qj3NaEKU/U1zoO-pSPxI/AAAAAAAAMB4/m1Kg-sydmYI/s1600/1302011019.jpg&#34; height=&#34;400&#34; width=&#34;273&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td class=&#34;tr-caption&#34; style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;TUTTO CHIARO?&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>