<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bigotti on KEIN PFUSCH, BITTE!</title>
    <link>http://www.wolfstep.cc/tags/bigotti/</link>
    <description>Recent content in Bigotti on KEIN PFUSCH, BITTE!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Mar 2015 21:39:09 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.wolfstep.cc/tags/bigotti/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>La cultura dell&#39;umiliazione</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/tratticaratteristici/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2015 21:39:09 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/tratticaratteristici/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Un argomento che oscilla tra lo stalking ossessivo ed il bigottismo, e che sta mostrandosi attuale mentre la societa&amp;rsquo; intera consente l&amp;rsquo;umiliazione totale di qualcuno senza muovere ciglio, e&amp;rsquo; la nascita di una &amp;ldquo;cultura dell&amp;rsquo;umiliazione&amp;rdquo;. In nome di questa cultura diventa apprezzabile o necessario il bullismo , e quindi l&amp;rsquo;umiliazione pubblica della persona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E non e&amp;rsquo; una mera questione di bigottismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di per se&amp;rsquo; il bigotto vuole causare infelicita&amp;rsquo; o diminuire la felicita&amp;rsquo; delle persone. Adesso quello che dobbiamo chiederci e&amp;rsquo; semplicemente &amp;ldquo;ma qual&amp;rsquo;e&amp;rsquo; la forma piu&amp;rsquo; estrema di infelicita&amp;rsquo;?&amp;rdquo;. La domanda e&amp;rsquo; semplice nella sua logica, nel senso che possiamo prevedere che i bigotti si muoveranno nella direzione di questo traguardo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se anche fosse una &amp;ldquo;nuova&amp;rdquo; forma di infelicita&amp;rsquo;, dobbiamo invece aspettarsi che i bigotti piu&amp;rsquo; tradizionalisti rimangano fissi sulle vecchie forme di infelicita&amp;rsquo;, mentre i &amp;ldquo;nuovi&amp;rdquo; bigotti, i bigotti giovani, si dedichino principalmente alle nuove forme di infelicita&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quali sono allora i casi di infelicita&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; eclatanti tra i giovani?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se osserviamo i casi di infelicita&amp;rsquo; che portano al suicidio, presumendo che se portano al suicidio siano i piu&amp;rsquo; gravi, scopriamo una cosa:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Le giovani generazioni sono soggette ad un nuovo tipo di infelicita&amp;rsquo;, ovvero l&amp;rsquo;umiliazione basata sulla vergogna online.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Alcune persone, &lt;a href=&#34;http://www.ted.com/talks/monica_lewinsky_the_price_of_shame&#34;&gt;come Monica Lewinsky nel suo discorso al TED&lt;/a&gt; ,  chiedendosi in che modo internet abbia facilitato o amplificato questo genere di fenomeni, sostengono che si tratti del fenomeno del &amp;ldquo;click a pagamento&amp;rdquo;. Dal momento che piazzare su un sito le immagini della tale compagna di classe mentre ha rapporti sessuali aumenta le visite, e le visite sono pagate a colpi di pubblicita&amp;rsquo;, allora esiste un business della pubblica umiliazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa specie di visione marxista, se volete un modello che fa risalire tutto all&amp;rsquo;economia,  e&amp;rsquo; un modello plausibile nel caso della Lewinski o di Berlusconi, i cui processi hanno portato introiti enormi a Repubblica (il giornale che vi ha dato la maggiore copertura) , semplicemente per via del meccanismo del clickstream pubblicitario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma se andiamo a questi ragazzi umiliati, spesso addirittura handicappati, la cui umiliazione e&amp;rsquo; posta online, scopriamo che spesso chi mette online queste persone NON ha costruito il sito in modo da guadagnare con la pubblicita&amp;rsquo;. Spesso mettono questi filmati su Facebook, i cui profitti al massimo cadono nelle tasche di Zuckerberg. (1)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quindi, la forza che spinge queste persone non e&amp;rsquo; economica. E&amp;rsquo; economica la forza che spinge Facebook, Twitter&amp;amp;co a non costruire politiche di privacy adeguate al progblema, per dire. E&amp;rsquo; economica la forza che ha spinto qualcuno a scrivere un&amp;rsquo;applicazione che prendesse i messaggi volatili di Snapchat e li rendesse immortali.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ma non e&amp;rsquo; economica la forza che spinge tre ragazze a pestare un disabile e metterlo sulla sua pagina di Facebook.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Qual&amp;rsquo;e&amp;rsquo; allora la forza che sta spingendo queste persone a perseguire deliberatamente lo stalking digitale, o il bullismo via internet?&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Gli adulti rimangono a guardare - solo pochi si scandalizzano davvero - perche&amp;rsquo; essendo bigotti a loro volta, trovano soddisfazione nel vedere la tremenda infelicita&amp;rsquo; che la pubblica umiliazione infligge.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;I giovani sono semplicemente bigotti in erba, ovvero persone che sono &lt;strong&gt;intolleranti alla felicita&amp;rsquo; altrui&lt;/strong&gt;, e che sono quindi votati alla altrui infelicita&amp;rsquo;. La differenza tra loro ed i vecchi sta nella padronanza dei nuovi media.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Il fatto che una nuova classe di giovani bigotti stia imparando a condurre la sua guerra alla felicita&amp;rsquo; online dovrebbe allarmarci: significa che entro 5-10 anni ci troveremo con una classe di adulti che fa la stessa cosa, ma con i mezzi ed i metodi tipici degli adulti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In realta&amp;rsquo; lo stalking online esiste gia&amp;rsquo;, per cui la cosa che occorre chiedere e&amp;rsquo;: ma se i giovani bigotti agiscono con nuovi mezzi, esiste anche qualche nuova forza a spingerli?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anche in questo settore, la mia personale opinione e&amp;rsquo; che tale forza si divida in pochissime direttrici.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La prima e&amp;rsquo; l&amp;rsquo;assoluta ininfluenza del giovane medio. Se ci chiediamo che cosa possa fare oggi un giovane , nel senso di &amp;ldquo;quali scelte importanti possa fare&amp;rdquo;, la risposta e&amp;rsquo; che di scelte davvero influenti ne possa fare poche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se un tempo poteva almeno cambiare il proprio destino scegliendo che scuole frequentare, oggi si trova nelle condizioni per le quali ogni cosa e&amp;rsquo; scritta nella posizione del padre, e nella sua capacita&amp;rsquo; di spingerlo avanti. La mobilita&amp;rsquo; sociale si va riducendo, il ceto medio scompare, e di conseguenza &lt;strong&gt;nessuna tra le decisioni che queste persone potra&amp;rsquo; prendere sara&amp;rsquo; davvero influente&lt;/strong&gt;. In definitiva, il giovane di oggi non solo e&amp;rsquo; ininfluente sul piano numerico (non vota, e se vota conta piccoli numeri) ma e&amp;rsquo; ininfluente sul piano esistenziale. Puo&amp;rsquo; andare bene o male a scuola, puo&amp;rsquo; andare in questa o quella scuola, vestirsi in questo o quel modo, militare in questo o quel partito, professare questa o quella religione, ma la sua scelta non cambiera&amp;rsquo; minimamente il suo destino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa generazione di criceti che corrono dentro la propria ruota, ruota piena di gadget, senza davvero poter determinare nulla del proprio destino, ovvero immersi nell&amp;rsquo;irrilevanza, vive perennemente nella situazione per la quale guarda impotente l&amp;rsquo; 1% degli altri giovani far strada nella propria vita: sono i figli dell&amp;rsquo; 1% che influisce.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un&amp;rsquo;azienda tra i nostri clienti ha deciso quest&amp;rsquo;anno di licenziare un tot di persone. Tra queste persone c&amp;rsquo;erano dei giovani, che si sono sentiti dire &amp;ldquo;sei tagliato, perche&amp;rsquo; dobbiamo mostrare piu&amp;rsquo; capex e meno opex&amp;rdquo;. Quando il tuo destino consiste nell&amp;rsquo;umiliazione di essere una &amp;ldquo;risorsa umana&amp;rdquo; e non una persona, e di venire &amp;ldquo;tagliato&amp;rdquo; per una scusa contabile priva di qualsiasi consistenza logica, ti rendi  conto che l&amp;rsquo;unica decisione che puo&amp;rsquo; davvero prendere e&amp;rsquo; di distruggere la vita altrui. Se non fosse che nel mondo IT si trova lavoro in tempi relativamente brevi, almeno da queste parti, queste persone si aggirerebbero gonfie di umiliazione per la citta&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In questo caso, a salvarli dalla situazione di irrilevanza e&amp;rsquo; una buona congiuntura del mercato del lavoro locale. Hanno la sensazione che cercando, facendo colloqui e tutto quanto, possano agire, cambiare, guidare il proprio destino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se osservate gli stalker adulti (online o meno) e ne sezionate la vita, notate una strana caratteristica comune tra loro:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Possono fare poco o niente per migliorare la propria vita. Si trovano in un cul de sac nel quale nessuna delle proprie decisioni puo&amp;rsquo; davvero condurre ad un miglioramento. Dipendono dalle decisioni altrui: finanziamenti, borse di studio, contratti a termine, eccetera. &lt;strong&gt;Loro sono impotenti&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Non hanno una professionalita&amp;rsquo; vendibile al di fuori del posto che occupano. Essenzialmente, se qualcun altro decidesse di &amp;ldquo;tagliarli&amp;rdquo;, non ci sarebbe nessuna decisione da parte loro capace di recuperare la perdita. La stessa continuazione della loro esistenza dipende da altri: &lt;strong&gt;loro sono irrilevanti&lt;/strong&gt;.&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h1&gt;In questa situazione, l&#39;essere umano diventa FEROCE&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;La situazione di totale impotenza e&amp;rsquo; la situazione dell&amp;rsquo;animale in gabbia. E&amp;rsquo; la situazione del cane alla catena. Lasciate libero un cane , e non abbaiera&amp;rsquo; all&amp;rsquo;altro cane. Tenetelo al guinzaglio, e tentera&amp;rsquo; di assalirlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il passaggio dal semplice bigottismo, cioe&amp;rsquo; la &amp;ldquo;semplice&amp;rdquo; ricerca dell&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo; altrui, al bullismo aggressivo, ovvero alla cultura dell&amp;rsquo;umiliazione, avviene quando si sommano le seguenti condizioni:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La persona e&amp;rsquo; &lt;strong&gt;bigotta&lt;/strong&gt;. Prova piacere nel negare ad altri la felicita&amp;rsquo;, o nell&amp;rsquo;impedire ad altri di combattere l&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;la persona e&amp;rsquo; &lt;strong&gt;impotente&lt;/strong&gt;. Nessuna delle decisioni materialmente a sua disposizione puo&amp;rsquo; migliorare la qualita&amp;rsquo; della sua vita.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La persona e&amp;rsquo; &lt;strong&gt;irrilevante&lt;/strong&gt;. Altre persone possono prendere decisioni che devastano la sua esistenza, senza che lui possa farci nulla.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Lo stalker, cioe&amp;rsquo;, e&amp;rsquo; semplicemente &lt;strong&gt;un bigotto&lt;/strong&gt; che si trova nella condizione ove puo&amp;rsquo; solo subire decisioni altrui, e contemporaneamente non ha modo di migliorare la qualita&amp;rsquo; della sua vita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un esempio sono gli ex fidanzati che vengono lasciati ,e mettono online le foto porno della ex: essi diventano &amp;ldquo;umiliatori&amp;rdquo; perche&amp;rsquo;:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;riconoscono se&amp;rsquo; stessi solo in una situazione ove negano la felicita&amp;rsquo; a qualcun altro.(sono bigotti)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sono colpiti da una decisione (della ex fidanzata) di lasciarli. Decisione presa da altri. Non possono opporre resistenza.(sono irrilevanti)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;si trovano in una situazione materiale per la quale non riescono a migliorare la propria vita (trovare un&amp;rsquo;altra partner, per esempio).(sono impotenti)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Se andiamo alle ragazzine che si trovano a diventare bulle e pestano le amiche, scopriamo che:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;riconoscono se&amp;rsquo; stesse solo nella condizione in cui possono rendere infelici qualcun altro.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sono impotenti: nate in qualche sobborgo, qualsiasi scelta facciano, rimarranno white trash dentro quei sobborghi.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sono completamente soggette a decisioni altrui.Scuola, famiglia, criminalita&amp;rsquo; organizzata, qualsiasi cosa qualsiasi potere decida, loro non possono farci nulla.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;La cultura dell&amp;rsquo;umiliazione non e&amp;rsquo; altro che una ulteriore stratificazione di condizioni umane miserabili: sul bigotto aggiungiamo uno strato di irrilevanza, ed uno di impotenza. E abbiamo il bullo e lo stalker, che non cercano solo l&amp;rsquo;altrui infelicita&amp;rsquo;, &lt;strong&gt;ma cercano l&amp;rsquo;umiliazione pubblica&lt;/strong&gt; delle loro vittime.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa e&amp;rsquo; la ragione per la quale il nonnismo nasce dentro le strutture piu&amp;rsquo; gerarchiche: l&amp;rsquo;impiegato  gia&amp;rsquo; bigotto si trova completamente soggetto ai suoi superiori, quindi e&amp;rsquo; irrilevante, ma e&amp;rsquo; anche impotente, dal momento che non puo&amp;rsquo; prendere nessuna decisione , spesso nemmeno congedarsi (cosa soggetta ad approvazione, come capita ai militari).&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Laddove una popolazione gia&amp;rsquo; culturalmente arretrata (cioe&amp;rsquo; bigotta) venga lasciata in una situazione nella quale molti si sentano impotenti e irrilevanti, (periferie cittadine, regioni svantaggiate, classi sociali economicamente depresse, organizzazioni aziendali/lavorative gerarchiche ) , il bigotto diventa uno stalker e si produce &lt;strong&gt;la cultura dell&amp;rsquo;umiliazione&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Questo ovviamente si riflette su internet. Mano a mano che la scala di internet aumenta, il risultato e&amp;rsquo; la scomparsa dell&amp;rsquo;individuo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sapete come si chiama un essere umano che nuota nel big data? Si chiama &amp;ldquo;very very little data&amp;rdquo;. In pratica, se siete tra i 15.000 utenti di Video On Line nel 1996, e vi mettete a protestare per qualcosa in un forum, qualcuno di VOL vi ascolta. Se siete tra il miliardo di utenti di Twitter, gridare e&amp;rsquo; inutile: non vi sente nessuno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con l&amp;rsquo;aumento della scala, cioe&amp;rsquo; delle dimensioni di internet, nel momento in cui un singolo social network ha miliardi di utenti, l&amp;rsquo;individuo non riesce piu&amp;rsquo; ad essere rilevante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chi &amp;ldquo;vive&amp;rdquo; dentro facebook e&amp;rsquo; completamente irrilevante verso le decisioni prese dal vertice: se Facebook decide di cambiare la politica della privacy, basta, non ci puoi fare nulla. Se facebook decide di cambiare la politica sulla nudita&amp;rsquo; e cancella migliaia di artisti e di associazioni LGBT locali, non possono nemmeno far sentire la loro voce. Contemporaneamente, l&amp;rsquo;utente non ha alcun modo per migliorare la propria vita su facebook, nel momento in cui e&amp;rsquo; rinchiuso un una serie di regole che ne consentono l&amp;rsquo;umiliazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In tal senso, la crescita di dimensioni di internet sta mettendo sui giovani bigotti i due strati (impotenza e irrilevanza) che servivano per trasformare i bigotti in stalker. Ovviamente sia impotenza che irrilevanza sono virtuali, ma questo significa solo che anche la cultura dell&amp;rsquo;umiliazione sara&amp;rsquo; virtuale.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;In aggiunta alle persone che nella loro vita &amp;ldquo;reale&amp;rdquo; sono bigotte, irrilevanti ed impotenti, (ove irrilevanza ed impotenza sono causati da situazioni materiali contingenti) , si e&amp;rsquo; aggiunta una massa enorme che NEL MONDO VIRTUALE e&amp;rsquo; irrilevante ed impotente, e che il mondo virtuale si appresta a privare , ogni giorno di piu&amp;rsquo;, di  rilevanza e potere decisionale.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;In questo senso, temo che presto ci troveremo con un SERIO allarme legato alla &lt;strong&gt;cultura dell&amp;rsquo;umiliazione&lt;/strong&gt;. Vedremo tantissime persone uccidersi per essere state umiliate online. E&amp;rsquo; per come la vedo io, l&amp;rsquo;unica soluzione e&amp;rsquo;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt; fare dell&#39;umiliazione pubblica un reato, ovvero istituire il reato di umiliazione. &lt;/h1&gt;

&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/FqY2ZKa3ZHQ&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Altre soluzioni, personalmente, non ne vedo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(1) Motivo per il quale NON credo che Facebook o Twitter faranno &lt;strong&gt;MAI&lt;/strong&gt; qualcosa per mitigare il fenomeno dello stalking. E&amp;rsquo; estremamente redditizio per loro.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il potere scassacoglioni</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/scassaminchia/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2015 20:51:26 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/scassaminchia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Per continuare il discorso che ho fatto nel post precedente, posso menzionare un particolare obiettivo lavorativo, una particolare vocazione del bigotto, che e&amp;rsquo; il &amp;ldquo;potere rompicoglioni&amp;rdquo;. Il potere rompicoglioni e&amp;rsquo; un particolare tipo di potere, che non e&amp;rsquo; quello di un Re o di un governo centrale (anche se i bigotti li&amp;rsquo; possono fare sfaceli) ma un tipo di potere piu&amp;rsquo; scassaminchia. Il potere locale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il potere scassaminchia e&amp;rsquo; quello con il quale abbiamo a che fare ogni giorno, e soddisfa il bigotto per una ragione: siccome e&amp;rsquo; presente sul posto, allora il bigotto puo&amp;rsquo; &lt;strong&gt;vedere&lt;/strong&gt; la sofferenza che causa, cosa che non succede nel caso del potere &amp;ldquo;alto&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mettiamo che il governo di Roma decida di proibire, che so il, le sagre della salsiccia. Sicuramente un sacco di gente che prima si divertiva smettera&amp;rsquo; di farlo, e questo spettacolo di infelicita&amp;rsquo;, o di mancata felicita&amp;rsquo;, sarebbe una vera e propria manna per i bigotti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il guaio e&amp;rsquo; che da Roma non e&amp;rsquo; davvero possibile vedere il fastidio o l&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo; causata da questo provvedimento. Al contrario, puoi vedere tale fastidio se sei un piccolo vigile urbano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se sei un piccolo vigile urbano, e vai a chiudere la fiera della salsiccia, sei proprio li&amp;rsquo;. Sei presente sul luogo. Vedi con i tuoi occhi la delusione, l&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo;, vedi i sorrisi spegnersi e la gente arrabbiata.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Dal punto di vista del bigotto, cioe&amp;rsquo;, il potere locale attrae piu&amp;rsquo; di quello centrale, dal momento che puo&amp;rsquo; osservare in prima persona l&amp;rsquo;effetto della sua lotta contro la felicita&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Per questa ragione, i bigotti si concentrano sulle posizioni che non sono altissime, troppo alte per poter vedere le vittime, ma su quello che io chiamo &amp;ldquo;il potere scassacoglioni&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come scrissi in passato, diversi anni fa per un periodo di tempo lavorai a Milano , e la mia azienda mi trovo&amp;rsquo; un appartamento in loco. Una cosa che mi colpi&amp;rsquo; del mio condominio fu un cartello che diceva alcune cose, tipo &amp;ldquo;vietato giocare a pallone nel giardinetto interno&amp;rdquo;, e un altro per il quale &amp;ldquo;i bambini non possono gridare nel giardinetto interno&amp;rdquo; e &amp;ldquo;i bambini devono essere accompagnati dalle madri quando sono nel giardinetto&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ora, io immagino quei bambini - che poi si vendicheranno con la rumorosissima Movida(1) -  che passeggiano, in silenzio, senza poter giocare o gridare, ovvero senza poter fare quello che i bambini amano fare. Per eccesso di sadismo, poi nei giardinetti ci mettono i giochi, in modo che i bambini possano solo essere accompagnati dalle mamme a giocare (ovvero quando le mamme hanno tempo, cioe&amp;rsquo; tipo 45 minuti al giorno, e non tutte allo stesso orario) , se anche due si incontrano non possono giocare perche&amp;rsquo; altrimenti schiamazzano, cioe&amp;rsquo; possono solo stare in silenzio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chi ha concepito un simile regolamento? Non il governo. Per il governo, il bigotto non scriverebbe mai un provvedimento simile: non avrebbe mai, da Roma, la possibilita&amp;rsquo; di &lt;em&gt;godere&lt;/em&gt; di tutta quell&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al contrario, un tizio nel condominio che si lamenta (a Milano (2) ) sente i bambini che schiamazzano , e non riesce a dormire, e quindi va proibito. Lo fa durante un&amp;rsquo;assemblea di condominio. Vede innanzitutto lo scoramento delle due mamme del posto, che magari protestano, ma vengono zittite da altri 12 bigotti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi vede , giorno dopo giorno, dalla finestra, i bambini girare da soli (perche&amp;rsquo; le due mamme fanno orari diversi) e piano piano, siccome girare da solo per un giardino interno con la mamma dietro e&amp;rsquo; una palla, i bambini smettono di usare il giardino: &lt;strong&gt;un bel giardino interno coi giochi per bambini inutilizzati&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Il simbolo stesso dell&#39;infelicita&#39;.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Per il bigotto, l&amp;rsquo;equivalente di un film porno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esiste tutta una categoria di poteri locali che attirano i bigotti. Per esempio, diventare un cardinale e tuonare contro i gay puo&amp;rsquo; essere divertente perche&amp;rsquo; poi vedi in TV le reazioni, vedi i politici di sinistra che sbroccano, e quindi puoi vedere (almeno parte) dell&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo; che hai provocato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma se per esempio tuoni contro le famiglie di divorziati, gia&amp;rsquo; fai fatica. Non hai Vladimir Luxuria che va in TV a difenderli.(3)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; molto meglio essere un piccolo religioso che manda avanti la comunita&amp;rsquo; locale. Specialmente se si comporta in modo molto congregazionista. Perche&amp;rsquo; puoi causare infelicita&amp;rsquo; e vederla di persona, in faccia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando sei un prete e tuoni contro il sexy shop, quando sei un prete e non vuoi la discoteca , quando sei il prete che vuole chiudere il locale notturno, li vedi. Vedi che i giovani non sono contenti. Puoi apprezzare la loro infelicita&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo vale piu&amp;rsquo; o meno per ogni religione, perche&amp;rsquo; e&amp;rsquo; vero che la storia del divieto di trasfusioni viene dai vertici, ma volete mettere il &lt;em&gt;godimento&lt;/em&gt; che prova la &lt;em&gt;guida&lt;/em&gt; bigotta, quando vede la famiglia in pensiero perche&amp;rsquo; il figlio viene operato senza trasfusione? La loro infelicita&amp;rsquo;, che nemmeno la fede cieca puo&amp;rsquo; nascondere? Sommo gaudio! Meglio di un porno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; nato ad Erkrath un grill club.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vecchietti che hanno deciso che la pensione viene meglio organizzando giganteschi grill di carne &amp;amp; pesce, birra e patatine. Nei parchi e nei giardini privati, basta che li chiami. Perche&amp;rsquo; si.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ovviamente c&amp;rsquo;era troppa felicita&amp;rsquo; in questa cosa, quindi i vegani , gli ambientalisti e i vari bigotti si sono mobilitati. Party? Grigliate? Birra? gente che sorride e si diverte?  Non puoi essere felice cosi&amp;rsquo;!  Ma la sfortuna e&amp;rsquo; che si tratta di un&amp;rsquo;attivita&amp;rsquo; che non e&amp;rsquo; proibita. E se non e&amp;rsquo; proibita, e&amp;rsquo; legale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quindi i nostri bigotti l&amp;rsquo;hanno presa in saccoccia, ma non cambia il semplice fatto che ci abbiano provato. Adesso rimarranno da qualche parte a mugugnare, in disparte, mentre gli altri si divertono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una societa&amp;rsquo; come quella italiana avrebbe visto una scena diversa: tanta gente felice avrebbe attratto tutti i bigotti entrati nei corpi scassaminchia del potere cagacazzo: prima i vigili urbani avrebbero citato il diritto vietnamita, e misurato la quantita&amp;rsquo; di fumo emessa dai grill, e i vecchietti avrebbero dovuto ridurre il diametro dei grill.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi sarebbero arrivati gli scassacazzo di qualche associazione islamica locale, che per &lt;strong&gt;il piacere di rompere i coglioni&lt;/strong&gt; si sarebbero messi a protestare perche&amp;rsquo; si cuoce il maiale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi sarebbero arrivati i condomini circostanti lamentandosi del rumore della carne che cuoce. E siccome &lt;strong&gt;ognuna&lt;/strong&gt; di queste organizzazioni ha potere, ognuna di loro avrebbe potuto vedere (e gioire) dell&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo; causata dalle proprie azioni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo e&amp;rsquo; il blocco che io chiamo &amp;ldquo;il potere scassaminchia&amp;rdquo;. Questi piccoli poteri col diritto di veto sono il fulcro della societa&amp;rsquo; italiana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Provate a chiedervi, &lt;strong&gt;qualsiasi cosa stiate facendo&lt;/strong&gt; , quanta gente ha il potere di veto sulla vostra attivita&amp;rsquo;. Un hobby. Menzionate un hobby qualsiasi, e scoprirete che esiste sempre il comitato/ufficio/associazione/religione/quelchele&amp;rsquo; che , manifestando/scrivendolettere/facendopetizioni ha il potere di impedirlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se vi piace ballare, le associazioni antirumore hanno diritto di veto e vi chiudono la discoteca. Se vi piace uscire e andare per pub, state tranquilli che i vostri pub devono sottostare alle norme di qualsiasi cosa abbia il veto, dalla conf-silenzio a qualche merdosa associazione di casalinghe. Se andate a pesca, tranquilli che qualche cazzo di associazione di animalisti/ambientalisti trovera&amp;rsquo; il modo da vietarvi gli ami che usate. Volete fare snowboarding? Arrivera&amp;rsquo; qualcuno dicendo che siete pericolosi e vi confina a farlo in cantina, vicino alla gabbia del ghepardo. Perche&amp;rsquo; se fare quella cosa li&amp;rsquo; vi rende felici, allora non dovete farla, e se proprio potete, allora dovrete farla in modo che vi dia meno felicita&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qualsiasi cosa. Il potere scassacazzo delle piccole associazioni che fanno caciara e conquistano il diritto di veto e&amp;rsquo; onnipresente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.wolfstep.cc/images/sagenein.jpg&#34; alt=&#34;NEIN&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Queste associazioni , che intervengono sempre e solo allo scopo di limitare la felicita&amp;rsquo; altrui, SONO di fatto associazioni popolate di bigotti.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Non importa se queste associazioni proteggono gli animali, le piante, la foca monaca, le donne  o quant&amp;rsquo;altro: &lt;strong&gt;se questo non desse loro la scusa per rovinare un momento felice a qualcun altro&lt;/strong&gt;, sarebbero praticamente deserte.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Se prima c&amp;rsquo;erano solo i religiosi, oggi con le scuse piu&amp;rsquo; assurde (etica, animalismo, &amp;ldquo;rispetto&amp;rdquo; , &amp;ldquo;politicamente corretto&amp;rdquo; ) queste associazioni scassacazzo stanno richiamando tutti i bigotti, uniti nel sogno di poter bloccare qualsiasi momento felice a chiunque altro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/Oht9AEq1798&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In definitiva, nella mia esperienza il piccolo pretino di provincia e&amp;rsquo; molto piu&amp;rsquo; pericoloso del Papa, o del Cardinal Bagnasco, perche&amp;rsquo; per quanto si sforzi il Bagnasco non puo&amp;rsquo; godere dell&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo; che causa con le sue parole, e lo stesso vale per tutte le associazioni scassaminchia il cui unico scopo e&amp;rsquo; dire di no, e porre il veto su qualcosa che qualcun altro vorrebbe fare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;la situazione per la quale cio&amp;rsquo; &lt;strong&gt;che non e&amp;rsquo; espressamente proibito e&amp;rsquo; legale&lt;/strong&gt;, (e non semplicemente &amp;ldquo;soggetto ad altri veti locali&amp;rdquo; ) in alcune nazioni e&amp;rsquo; gia&amp;rsquo; attuale, mentre in altre e&amp;rsquo; ancora lontana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ove le cose non espressamente proibite sono legali,&lt;strong&gt;e se una cosa e&amp;rsquo; legale allora puoi farla&lt;/strong&gt; , si sta molto, ma molto, ma molto meglio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/Q78Teqr2T6E&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E se qualcuno sta in disparte a rosicare, sopravviveremo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(1) Se cresci in un posto del genere, e&amp;rsquo; chiaro che per vendetta andrai in strada con uno scooter che fa lo stesso rumore di un Boeing 747, detto &amp;ldquo;svegliavecchidimerdastanottenonsidorme&amp;rdquo;. Lo capisco. E&amp;rsquo; lecito e doveroso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(2) Tanto per dire, a Milano si arriva, durante la notte, a 29db. Di notte. figuriamoci di giorno.  E loro &amp;ldquo;sentono giocare i bambini&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(3) La Sacra Rota si e&amp;rsquo; trasformata, ultimamente, in una vera e propria fabbrica di annullamenti di matrimoni. In definitiva, &lt;em&gt;ce l&amp;rsquo;hanno col divorzio perche&amp;rsquo; e&amp;rsquo; un prodotto della concorrenza&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anatomia del bigotto</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/jeroderculo/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2015 21:23:59 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/jeroderculo/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Approfittando per dire che non vado spesso a Barcellona, per cui le voci sulla mia dipartita sono almeno premature, volevo scrivere di una cosa buffa che mi e&amp;rsquo; venuta in mente discutendo di bigotti. Normalmente si associa il bigotto al topo di chiesa, escludendo poi che altri - normalmente associati al libertinaggio - siano dei bigotti.Il punto e&amp;rsquo; che manca una chiara descrizione del bigotto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il bigotto non si oppone necessariamente alle gonne corte, oppure alle questioni sessuali, e non e&amp;rsquo; necessariamente un tizio che agisce per questioni religiose. Semmai esso e&amp;rsquo; attratto dalla religione, nella misura in cui la religione gli fornisce una semplice scorciatoia per giudicare, condannare o maledire la felicita&amp;rsquo; altrui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il bigotto e&amp;rsquo; semplicemente un individuo che:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Di fronte alla felicita&amp;rsquo; altrui, si adopera scientemente per limitarla, proibirla, ed in ogni caso per disturbarla o renderla infattibile.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Di fronte all&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo; altrui, si adopera perche&amp;rsquo; niente possa intervenire a portare sollievo, non ci siano uscite, ne&amp;rsquo; speranza.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;In questo senso, tra chi si oppone alla terapia del dolore e chi si oppone ad un festival , non c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; alcuna differenza. Lo scopo di entrambi e&amp;rsquo; di causare la massima infelicita&amp;rsquo;, impedire la felicita&amp;rsquo; o bloccare un tentativo di sfuggire all&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per questa ragione non ho problemi a definire &amp;ldquo;bigotti&amp;rdquo; D&amp;amp;G che vanno a stigmatizzare le famiglie gay che hanno figli: ci sono persone felici da un lato, per aver avuto la possibilita&amp;rsquo; di avere figli, e persone che dicono che non si dovrebbe fare la cosa che rende felici.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A quel punto, arriva l&amp;rsquo;obiezione per la quale &amp;ldquo;ma possono due gay essere bigotti?&amp;rdquo;. Certo. Non importa la storia della destra e della sinistra.I bigotti sono equamente distribuiti: quello che importa e&amp;rsquo; semplicemente la volonta&amp;rsquo; chiara di combattere contro la felicita&amp;rsquo;, o di impedire che si aggiri l&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sicuramente i bigotti si riconoscono nelle religioni, e ne sono attratti. Questa non e&amp;rsquo; una caratteristica casuale:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;la religione offre loro una serie di ragioni con la quale giustificare la loro richiesta di proibire questa o quella gioia&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;spesso la religione offre loro una mistica dell&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo; (perche&amp;rsquo; lo vuole Dio, per il peccato originale, etc etc), ovvero buone ragioni per rendere infelici gli altri.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La religione offre loro l&amp;rsquo;influenza morale che serve a dire che &amp;ldquo;non ti piace, ma DEVS LO VULT&amp;rdquo;, e quindi anche se sei infelice devi fare cosi&amp;rsquo;: &lt;strong&gt;nessuna discussione&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;queste caratteristiche sono tipiche della religione, ma esistono anche ideologie politiche che si prestano bene ai bigotti. Quasi tutti gli -ismi in generale contengono complesse teorie che giustificano la privazione della felicita&amp;rsquo; o la proibizione dei mezzi che consentono di attenuare l&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma anche senza un ismo, possiamo pensare per esempio alla furia del &amp;ldquo;guadagni troppo&amp;rdquo; che ha preso ultimamente le persone in Italia: se ci sono milioni di disoccupati senza reddito e mille politici che guadagnano moltissimo, il problema non sono i mille politici: sono i milioni di disoccupati. Non ha senso chiedere che guadagnino meno i politici, ha senso chiedere che guadagnino di piu&amp;rsquo; tutti gli altri. MA chiedendo che guadagnino di piu&amp;rsquo; altri, &lt;strong&gt;si aumenterebbe la felicita&amp;rsquo;&lt;/strong&gt;, mentre chiedendo che guadagnino meno politici, banchieri&amp;amp;co, &lt;strong&gt;si espande l&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qual&amp;rsquo;e&amp;rsquo; la logica , o il motivo, per il quale il bigotto diventa tale?&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;In genere, e&amp;rsquo; dovuto al fatto di non avere amici. Nel momento in cui vedi tutta l&amp;rsquo;umanita&amp;rsquo; come nemico, qualsiasi brutta notizia colpisca gli altri e&amp;rsquo; una buona notizia.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Se osservate bene il bigotto, scoprite che le persone si dividono in tre parti:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Quelli che gli vogliono male.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quelli che stanno con lui (ma non si fida, perche&amp;rsquo; avranno la loro convenienza)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quelli che sono indifferenti e quindi non meritano amore.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;In un mondo del genere, che si divide tra nemici, falsi amici e indifferenti, chiaramente nessuno ha il diritto di essere felice. Anzi, devono soffrire tutti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il notro bigotto, allora, che cosa fa? Partendo dall&amp;rsquo;idea che tutto il mondo sia ostile, lavori per interesse egoistico o sia indifferente, crea o cerca un gruppo per il quale:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Esista un nemico (come al punto 1 sopra) da odiare.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sia necessario unirsi non perche&amp;rsquo; si si ama, ma per proteggersi.(punto 2)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Chi e&amp;rsquo; indifferente e&amp;rsquo; comunque colpevole e va disprezzato.(punto 3)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;In un mondo ove i soli a non essere dichiaratamente ostili sono mossi da interesse personale, chiaramente l&amp;rsquo;unico modo di avere un sodalizio e&amp;rsquo; combattere qualcun altro per dividersi le spoglie, oppure combattere qualcun altro per proteggersi. In entrambi i casi si sta insieme perche&amp;rsquo; conviene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cosi&amp;rsquo; troverete normalmente i bigotti in gruppi: gruppi clericali, gruppi politici, gruppi di ogni religione, ma anche gruppi legati ad una dieta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un successo spettacolare lo stanno avendo due tipo di gruppi, che definirei &amp;ldquo;bigotti moderni&amp;rdquo; :&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Gruppi basati sulla dieta. Essi intendono proibire i cibi normalmente piu&amp;rsquo; succulenti, allo scopo di proporre alternative disgustose, faticose da reperire, piu&amp;rsquo; costose, eccetera.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gruppi basati sulla protezione della &amp;ldquo;natura&amp;rdquo;. Nel nome di un concetto di natura perlomeno discutibile, qualsiasi cosa stiate facendo di bello, dovete smettere di farlo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gruppi basati sui diritti di qualche minoranza. Nel nome della tale minoranza, dovete smettere di essere felici, o di fare quanto vi rende felici.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gruppi complottisti. Si mescolano sovente agli altri tre, e hanno la forma mentis di &amp;ldquo;un estesissimo complotto lavora contro di noi&amp;rdquo;: ancora la 1, 2, 3.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Questi tre gruppi stanno lentamente soppiantando le religioni nell&amp;rsquo;assorbire bigotti di ogni tipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tutti e tre lavorano con persone che dividono il mondo in tre:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Quelli che gli vogliono male. (&lt;em&gt;i vegani hanno le lobby della carne, i naturalisti hanno le lobby della TAV/Diga/tubo, chi lavora per i diritti delle donne ha &amp;ldquo;il patriarcato&amp;rdquo;, etc&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quelli che stanno con lui (ma non si fida, perche&amp;rsquo; avranno la loro convenienza) (&lt;em&gt;praticamente gli altri membri del gruppo. Ognuno di essi e&amp;rsquo; nel gruppo, a detta di tutti gli altri &amp;ldquo;per interesse e non per vera fede&amp;rdquo;, e come se non bastasse, sono pronti a tradire.&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quelli che sono indifferenti e quindi non meritano amore. (&lt;em&gt;tutti questi gruppi partono dall&amp;rsquo;esistenza di un popolo bue, stupido e condizionato, la cui stupidita&amp;rsquo; e&amp;rsquo; complice dei malvagi&lt;/em&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;In questo senso, si tratta di gruppi di bigotti: essi si batteranno sempre contro la felicita&amp;rsquo; di qualcun altro, o contro chiunque si sforzi di cercare i mezzi per attenuare l&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;uso della cannabis per uso medico, per esempio, per alleviare dolori. Sebbene la morfina sia accettata da tempo come anestetico, ma solo per casi tragici, l&amp;rsquo;uso del THC non viene accettato, sebbene sia una molecola piu&amp;rsquo; blanda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cosi&amp;rsquo; come i paesi cattolici e gli ospedali cattolici sono i piu&amp;rsquo; arretrati nel campo della terapia del dolore: alleviare il dolore e&amp;rsquo; alleviare l&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo;, per cui questo sara&amp;rsquo; sicuramente proibito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Madre Teresa aiutava le persone a &amp;ldquo;incontrare Dio&amp;rdquo;, facendo loro scoprire la Sua presenza anche in mezzo alle loro sofferenze. Con l&amp;rsquo;amica Eileen Egan condivise una delle idde sulla sofferenza, che aveva colto grazie a una lettura:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;il dolore e la sofferenza, Eileen, non sono altro che un bacio di Gesù, un segno che ti sei avvicinata così tanto a Gesù che Lui può baciarti. Penso che questa sia la definizione più bella della sofferenza. Perciò siamo felici quando Gesù si china per baciarci. Mi auguro che noi siamo abbastanza vicine da permetterGli di farlo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Con parole simili incoraggiò anche una delle sue sorelle:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;la sofferenza, il dolore, il fallimento non sono altro che un baciò di Gesù, un segno che ti sei avvicinata così tanto a Gesù sulla Croce che Lui può baciarti. Perciò, figlia mia, sìì felice. Non scoraggiarti, sorridi in cambio. Per te è una bellissima opportunità di diventare pienamente e totalmente tutta per Gesù&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Alle sue suore spiegò inoltre: &amp;ldquo;I vostri genitori devono avervi baciate come vero segno del loro amore. Se io sono la sposa di Gesù crocifisso, Lui deve baciarmi. Naturalmente, i chiodi mi faranno male. Se mi avvicino alla corona di spine mi ferirà&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Questo e&amp;rsquo; un classico esempio: la sofferenza, ovvero l&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo; , va coltivata come se fosse un bene. Perche&amp;rsquo;? Perche&amp;rsquo; blablabla Gesù. Se uno desidera il dolore e la sofferenza altrui, quale scusa migliore?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di gente che vuole che gli altri siano baciati da qualche benefica sofferenza e&amp;rsquo; pieno il mondo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non riuscirete a eliminarla se non esponendoli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Queste persone hanno infatti un problema: vogliono anche sembrare buoni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se ci fate caso, sebbene tendano all&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo; altrui, essi usano come foglia di fico qualche altissimo valore o qualche principio divino. La cosa che occorre far presente, sempre, e&amp;rsquo; il legame tra la loro &amp;ldquo;altissima crociata del giorno&amp;rdquo; e l&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo; di persone o gruppi, ed accusarli immediatamente di lavorare per principio contro la felicita&amp;rsquo; stessa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chi sbandiera altissimi valori in genere e&amp;rsquo; spinto dalla libidine che prova nel condannare o perseguitare qualcun altro, dalla libidine che prova nello spegnere la felicita&amp;rsquo; altrui. Il bigotto , cui potete leggere la libidine in faccia quando lo fa, e&amp;rsquo; spinto proprio da questo. Ma ha una sola paura: che la libidine si veda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il bigotto crede sempre di essersi mascherato dietro alla propria religione o ideologia, e non sopporta mai di essere esposto come quello che in realta&amp;rsquo; pensa solo a rendere infelice qualcun altro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quello che occorre fare, sempre e per prima cosa, nel dibattito pubblico, e&amp;rsquo; sempre e solo questo: mostrare la verita&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Certo , che tu sei contro. Loro sono felici, e a te non sta bene&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; la cosa che potete dire a chi ce l&amp;rsquo;ha coi gay, e&amp;rsquo; la cosa che potete dire a chi ce l&amp;rsquo;ha con qualsiasi minoranza, a chi farfuglia di divieti e tutto quanto: e&amp;rsquo; in guerra contro la felicita&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E no, nessuna legge biologica impedisce a due gay, due brasiliani, due femministe, o quanto di solito viene associato al liberalismo,  di essere bigotti. I bigotti esistono in qualsiasi gruppo umano. Alcuni gruppi si strutturano per lasciarli soli a mugugnare in qualche angolo, altri danno loro un grandissimo potere, ma la sostanza e&amp;rsquo; che li troverete ovunque.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Attualmente io vivo in un posto la cui societa&amp;rsquo; e&amp;rsquo; strutturata per lasciarli a mugugnare all&amp;rsquo;angolo mentre tutti gli altri si divertono. Prima stavo in una societa&amp;rsquo; che crede nell&amp;rsquo;infelicita&amp;rsquo;, e quindi rendeva impossibile liberarsene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; se volete davver far paura al bigotto, la cosa che dovete dire e&amp;rsquo; sempre quella&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;io-sono-felice:a57f7effccf03490f9cea51b244b3850&#34;&gt;io sono felice&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;E a maggior ragione, &amp;ldquo;io sono felice senza di te&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perche&amp;rsquo; il bigotto questo teme: che lo si lasci a mugugnare in qualche angolo, mentre gli altri si divertono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&#34;420&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/nDnmrSUvicI&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>