<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Codardia on KEIN PFUSCH, BITTE!</title>
    <link>http://www.wolfstep.cc/tags/codardia/</link>
    <description>Recent content in Codardia on KEIN PFUSCH, BITTE!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 21 Mar 2015 19:50:54 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.wolfstep.cc/tags/codardia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Pochi a perdere</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/maledettenutrie/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2015 19:50:54 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/maledettenutrie/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Si e&amp;rsquo; sempre riflettuto poco sull&amp;rsquo; idea che &amp;ldquo;bene o male, purche&amp;rsquo; si parli di me&amp;rdquo; , oppure della storia del quarto d&amp;rsquo;ora di notorieta&amp;rsquo;. E ci si e&amp;rsquo; sempre riflettuto poco per non ammettere che questo meccanismo produce un&amp;rsquo;istanza persecutoria nei confronti di qualsiasi minoranza sia abbastanza vistosa da darti la prima pagina, e abbastanza debole da non costituire un pericolo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un esempio di questa minoranza sono i gay. Se voi siete un politico, notate subito che:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;se dite qualcosa contro i gay finite sui giornali, di sicuro.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;i gay muovono pochi voti , cosi&amp;rsquo; non dovete temere la rappresaglia politica.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;e&amp;rsquo; ovvio che, se ragioniamo col discorso &amp;ldquo;bene o male purche&amp;rsquo; si parli di me&amp;rdquo;, far parlare di se&amp;rsquo; insultando i gay sia un affarone. Tu dici &amp;ldquo;froci ai forni&amp;rdquo; e via, sei sui giornali. Tutti i gay sono arrabbiati, ma il loro voto pesa poco sul tuo partito. E paf, ecco l&amp;rsquo;affarone.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vanno male i conti a D&amp;amp;G, come abbiamo visto. Per finire su panorama hanno fatto la solita sparata cattofascista contro i bambini allevati da gay e pensavano &amp;ldquo;ehi, tanto chi se ne frega? tanto in Italia i gay non comprano i nostri vestiti, D&amp;amp;G e&amp;rsquo; roba da calciatori, veline &amp;amp; co&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sbagliavano pero&amp;rsquo; nella valutazione dello scenario: e&amp;rsquo; entrato in scena Elton John,poi Courtney Love, poi Madonna e Lady Gaga , quindi si sono mossi i salotti buoni di Hollywood, sino ad arrivare ad Heater Parisi e tutta una serie di personaggi, e adesso D&amp;amp;G rischiano di diventare i maledetti , quelli che ti devi vergognare di aver indossato, tipo &amp;ldquo;&lt;em&gt;io? D&amp;amp;G? Mai! Quella cintura era di Divoriamo el Gioconda, un piccolo marchio fondato da Mac Donald&amp;rsquo;s in Messico&lt;/em&gt;&amp;ldquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siccome adesso rischiano di diventare i paria di una fascia di persone che se ti bandiscono non vendi piu&amp;rsquo; un chiodo in mezza america, i due se ne sono usciti scegliendo una seconda minoranza sacrificabile: i &amp;ldquo;siciliani tradizionali&amp;rdquo;. Immagino che siano incazzatissimi per questa cosa di essere accostati a Dolce, ma non sono esattamente il mercato tradizionale di D&amp;amp;G.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;D&amp;amp;G hanno commesso un errore:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;sottovalutare la portata globale di internet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;valutare come innocua la comunita&amp;rsquo; gay italiana, senza rendersi conto che quella mondiale sia invece cruciale per il loro business.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Il risultato e&amp;rsquo; che adesso sono tutti li&amp;rsquo; a cercare di salvare questo marchio da uno stigma che, se protratto all&amp;rsquo;americana (come contro il fumo o contro l&amp;rsquo;obesita&amp;rsquo;) domani potrebbe diventare il prossimo sloagan di Michelle Obama e significare un maccartismo completo verso D&amp;amp;G.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non e&amp;rsquo; una novita&amp;rsquo;. Anni fa a Verona c&amp;rsquo;erano politici e gruppi di cittadini che odiavano i brasiliani. Erano soggetti ad una ideologia che definirei &amp;ldquo;antisambismo&amp;rdquo;. Hanno fatto questo e quello per finire sui giornali, abbasso la samba di qui e abbasso la samba di li&amp;rsquo;, sino a quando succede che i brasiliani ricchi hanno minacciato di minacciare una locale fiera delle pietre preziose. E siccome i maggiori trafficanti di pietre preziose sono brasiliani, qualcuno si e&amp;rsquo; reso conto di aver pisciato fuori dal vaso, e allora il fenomeno dell&amp;rsquo;odio antibrasiliano a Verona e&amp;rsquo; stato represso dalla polizia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In generale, credo che i gay siano l&amp;rsquo;unica comunita&amp;rsquo; che ancora non aveva dato prova di rompersi le palle e causare un sacco di danni. Se si muove Elton John &amp;amp;co, e ti parte una campagna globale di maccartismo, e&amp;rsquo; assai difficile spiegare al tuo direttore di banca che dovevi proprio dire quelle cose.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E leggendo qui e la&amp;rsquo; sulla stampa questa cosa contro la &amp;ldquo;Crociata&amp;rdquo; dei gay ricchi anglosassoni contro D&amp;amp;G, vedo la classica sorpresa di chi si e&amp;rsquo; appena accorto di aver pestato una coda pensando fosse una innocua biscia, e di essersi accorto troppo tardi del resto dell&amp;rsquo;alligatore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso pero&amp;rsquo; mettetevi nei panni di questi qui che devono far parlare di se&amp;rsquo;, in qualsiasi modo. Prima era facile: prendevi una categoria in vista ma poco potente sul piano elettorale, come i gay, o i brasiliani, persino le femministe, o i negri , dicevi &amp;ldquo;X ai forni!&amp;rdquo; su un giornale, ed eri su tutti i titoli per mesi. Non ci perdevi niente perche&amp;rsquo; erano categorie deboli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poi succede che:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;scopri che i brasiliani se si incazzano ti boicottano le fiere dei diamanti&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;scopri che le femministe hanno dalla loro stampa e pure la presidente della camera&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;scopri che gli zingari hanno il controllo di tutte le bancarelle di roma&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ridendo e scherzando, pure i gay se si incazzano ti boicottano la moda made in Italy&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;il voto dei &lt;del&gt;terroni&lt;/del&gt;  meridionali ti serve e vai a fare i comizi a Napoli.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;e adesso chi ti resta, povero leghista/fascista/quelchele&amp;rsquo;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Potremmo  fare alcune proposte:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;la chiesa Valdese. Ci sono abituati, ed elettoralmente contano poco.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;i nichilisti. Tanto se ne fottono.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;gli hippie. Sono tutti settantenni, e nella media non capiscono nemmeno quel che dite.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;gli immigrati cinesi.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;i testimoni di Geova&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Sembrano tutte proposte sensate, ma c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; un problema.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;col papa che c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; , ogni volta che insulti i valdesi, il Papa li va a trovare. Poi si stufa e si incazza.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;i nichilisti non ti si cagano, e quindi la provocazione cade nel vuoto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;gli hippies poi ti fanno ripartire la campagna per la cannabis legale e Don Cusumano si incazza.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;gli immigrati cinesi sembrano tanto fessi, ma se si incazza Pechino sono cavoli amari.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;i testimoni di Geova rischiano di ritornare in auge se li nomini troppo.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;capite che il problema e&amp;rsquo; grave.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La storia del &amp;ldquo;parlate di me , anche male purche&amp;rsquo; se ne parli&amp;rdquo; presumeva che chi parlava male di te non avesse il potere di aprirti come una cozza. Il motivo per il quale tutto il dibattito politico sui diritti si svolge sui diritti dei gay e&amp;rsquo; proprio questo: sui gay potevi sputare come ti pareva e tanto non reagivano, che potevano farti?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma nel momento in cui adesso salta fuori che se girano le palle al gay famoso ti esce un #BoycottMadeInItaly su Twitter, diventa un problema serio. Quale altro gruppo di cui freghi qualcosa agli italiani ha un peso elettorale ignorabile? Persino gli evasori fiscali hanno mostrato di sapersi difendere bene, alle elezioni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E siccome la moda italiana e&amp;rsquo; un bel business e ha paura che nel mondo dei gay &amp;ldquo;alti&amp;rdquo; parta un boicottaggio del made in italy, adesso il problema e&amp;rsquo;: chi, dopo i gay?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo medodo per sfruttare il sistema mediatico del quarto d&amp;rsquo;ora di notorieta&amp;rsquo; prima era stato cosi&amp;rsquo; semplice, insultati i gay ed eri famoso. E ora?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ho una proposta.&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Le nutrie&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Pensateci. Tutti sanno cosa siano. Tutti hanno una storia terrificante su quella volta che una nutria di tre quintali ha scavato via le Piramidi d&amp;rsquo;Egitto. Molti le odiano. Gli animalisti le difendono. C&amp;rsquo;e&amp;rsquo; spazio per uno scontro di pisquani.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;le-nutrie-sono-le-vittime-perfette:b65cd7fdedf9082928d46b9d59ab4772&#34;&gt;Le nutrie  sono le vittime perfette.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Myocastor_coypus_02.jpg/1024px-Myocastor_coypus_02.jpg&#34; alt=&#34;Nutria&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pensateci.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il politico codardo deve solo iniziare la nutriofobia: &amp;ldquo;nutrie ai forni!&amp;rdquo;. Gli animalisti risponderanno con una marcia per le nostre amiche nutrie. I vegani sbroccheranno. La LAV si incazzera&amp;rsquo; abbestia e denuncera&amp;rsquo; per maltrattamenti anche i canili di Marte. Vendola le additera&amp;rsquo; come nuovo proletariato idiosincratico, qualsiasi cosa voglia dire. Bruno Vespa ci fara&amp;rsquo; una trasmissione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E le nutrie non votano. Non ti boicottano. Non fanno niente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La nutria e&amp;rsquo; la minoranza insultabile definitiva, allo scopo di avere visibilita&amp;rsquo; sui giornali senza conseguenze elettorali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Immaginate i sondaggi:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sei favorevole al matrimonio tra nutrie?

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Si&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si, ma non devono adottare bambini.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si, ma non chiamiamolo matrimonio.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;e non ci saranno campagne di boicottaggio. Non devi avere paura che Elton John se ne esca con una campagna che rischia di regalarti un altro maccartismo. A quale diavolo di cantante piacciono le nutrie, ai negramaro? Al Papa non puo&amp;rsquo; fregare di meno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eccola qui, la nuova minaccia per la cultura occidentale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Nutria-orange.JPG/1280px-Nutria-orange.JPG&#34; alt=&#34;nutriamalvagia&#34; /&gt;
)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sono animali immigrati dall&amp;rsquo;est europa. Senza permesso di soggiorno. E non sono cattolici. Non sentite gia&amp;rsquo; l&amp;rsquo;odore di infiltrazione terroristica? Non capite la minaccia per l&amp;rsquo;occidente? Non sentite gia&amp;rsquo; il bisogno di un intervento militare?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le nutrie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le nutrie sono malate. Sono intrinsecamente disordinate. Lo dice la Bibbia , e lo conferma il Vangelo secondo Gianpiernaik. In natura, infatti, non ci sono le nutrie. Si sa: le pantegane nascono da due pantegane. E ci sono un sacco di esempi di gente che e&amp;rsquo; andata da uno psichiatra della chiesa e ha smesso di essere una nutria, e poi si e&amp;rsquo; sposata felicemente. E adesso hanno fatto una bella famiglia tradizionale di pantegane cattoliche. Ogni domenica a messa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E l&amp;rsquo;insegnamento dell&amp;rsquo;ideologia nutria nelle scuole? Vi rendete conto che vogliono insegnare ai nostri figli che se vuoi da grande puoi diventare una nutria, e che e&amp;rsquo; normale? Vi rendete conto che ci sono stati genitori che hanno rischiato il carcere, in Finlandia, perche&amp;rsquo; non volevano che i figli studiassero l&amp;rsquo;ideologia nutria?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E il reato di nutricidio ce lo vogliamo mettere? Uccidere una nutria non e&amp;rsquo; come uccidere una pantegana qualsiasi. Sapete quante nutrie vengono uccise nel paese, ogni anno? Una strage silenziosa di nutrie. E&amp;rsquo; ora di dire basta. Se non ora quando? Vogliamo le quote nutrie.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Come vedete, e&amp;rsquo; possibile  costruire lo stesso ammasso di minchiate costruite per finire sulle prime pagine dei giornali, solo che invece dei gay ci sono le nutrie. Certo con le nutrie sembrano cazzate, ma anche coi gay erano cazzate e nessuno se n&amp;rsquo;era mai accorto. Con l&amp;rsquo;abitudine, sembreranno discorsi quasi sensati.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ecco, in un mondo globalizzato, la ricerca del quarto d&amp;rsquo;ora di notorieta&amp;rsquo; ottenuto a costo di insultare qualcun altro ha incontrato un piccolo scoglio. &amp;ldquo;Qualcun altro&amp;rdquo; puo&amp;rsquo; essere una ciofeca elettoralmente inutile in Italia, ma tenerti per le palle all&amp;rsquo;estero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non e&amp;rsquo; una cosa solo italiana. Quando Snowden inizia a parlare, subito il presidente Obama fa la seguente valutazione: gli stranieri non votano in USA. E se ne esce dicendo &amp;ldquo;si, spiamo tutti, ma non gli americani. Spiamo , ma &lt;em&gt;solo gli stranieri&lt;/em&gt;&amp;rdquo;. Si sentiva salvo, e invece succede &lt;a href=&#34;http://www.ibtimes.com/china-cites-security-crackdown-western-tech-it-protectionism-or-prudence-1831180&#34;&gt;questo&lt;/a&gt; , i cinesi stanno per bandire dal loro mercato bancario, assicurativo e in genere &amp;ldquo;mission critical&amp;rdquo; ogni tecnologia informatica americana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non e&amp;rsquo; molto diverso da quello che succede a D&amp;amp;G: hai insultato qualcuno credendo che fosse politicamente ininfluente, e scopri che mr &amp;ldquo;ininfluente&amp;rdquo; se si incazza ti apre come una cozza. E non sai come fare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prima che il Presidente Obama scopra di essere un &amp;ldquo;siciliano tradizionale&amp;rdquo;, o che esiste un gravissimo problema di Nutrie in USA e bisogna spiarle usando NSA, il problema e&amp;rsquo; che stanno cambiando le regole dei media.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E&amp;rsquo; ancora vero che si debba lottare per il quarto d&amp;rsquo;ora di celebrita&amp;rsquo;. Non e&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; cosi&amp;rsquo; &amp;ldquo;safe&amp;rdquo; che le vittime siano le minoranze: quando si incazzano, le minoranze fanno dei danni bestiali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un tempo insultavi qualcuno in Grecia, poi andavi a Berlino e non lo sapeva nessuno. Oggi, succede che dall&amp;rsquo;altra parte lo sanno, ricambiano, e non hai la piu&amp;rsquo; pallida speranza che il parlamento voti per darti una lira.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Succede una cosa molto semplice:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Si parli male di me purche&amp;rsquo; se ne parli&amp;rdquo; non e&amp;rsquo; piu&amp;rsquo; una condizione semplice da raggiungere semplicemente insultando qualche minoranza o qualche gruppo, perche&amp;rsquo; un gruppo localmente innocuo poi e&amp;rsquo; potente globalmente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;La ricerca del quarto d&amp;rsquo;ora di notorieta&amp;rsquo; &amp;rdquo; deve oggi assumere metodi differenti dalla continua vessazione di minoranze gia&amp;rsquo; oppresse in passato, come testimoni di geova, gay o brasiliani.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Questo cambia le regole del gioco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anche se molti giornalisti non lo stanno capendo e gridano alla &amp;ldquo;crociata&amp;rdquo;, la verita&amp;rsquo; e&amp;rsquo; che non sanno come reagire, dopo decenni e decenni di lavoro , che consisteva nel costruire personaggi &amp;ldquo;controversi&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un tempo la controversia era la strategia per la notorieta&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un tempo il personaggio controverso era pur sempre un personaggio&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adesso il personaggio controverso ha dei nemici. Che sono pochi qui, ma magari sono tantissimi altrove, e possono farti male. E allora se i brasiliani opprimono gli argentini in casa propria, poi scoprono che gli argentini in Europa sono tantissimi, e per un brasiliano vivere in Europa diventa difficile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quindi, dimenticate quello che ho scritto sopra sulle nutrie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non si sa mai, quante nutrie ci siano in Germania. Magari sono potentissime.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Forse e&amp;rsquo; il momento di cambiare strategia, non e&amp;rsquo; vero?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.heise.de/imagine/mXNcfd08u8rK4spiQp6XdXvf7DQ/gallery/Allwetter-Nutria.jpg&#34; alt=&#34;nutriageisha&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Domo arigato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E le nutrie ringraziano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I giornalisti e i politici italiani, invece, ci stanno ancora arrivando, ma piano piano. Ancora pensano che la reazione delle nutrie del giorno sia &amp;ldquo;una crociata contro la liberta&amp;rsquo; di pensiero&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Prima o poi realizzeranno che anche una nutria innocua puo&amp;rsquo; scatenare un casino contro una casa di moda, se la nutria si chiama Elton John e gli rispondono Courtney Love, Lady Gaga e Madonna a stretto giro di twitter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Presto prima di insultare qualcuno, si faranno dei ragionamenti come:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Quanto del PIL italiano &amp;ldquo;made in Italy&amp;rdquo; deriva dalla moda? E che ruolo ha nella moda la comunita&amp;rsquo; dei ricchi Gay americani? E che danni puo&amp;rsquo; fare? Conviene davvero guadagnare le pagine dei giornali con argomenti &amp;ldquo;controversi&amp;rdquo; sui gay? Vale la pena rischiare?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ma prima occorre che gli esperti di comunicazione e i giornalisti italiani, ancora abituati alle scorse regole, se ne accorgano. Per ora, fossilizzati sul vecchio pensiero, parlano ancora di &amp;ldquo;Crociate&amp;rdquo;. Sono ancora al medioevo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Concorso ambientale in associazione mafiosa</title>
      <link>http://www.wolfstep.cc/post/terzomondoconunbelvestito/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Mar 2015 20:36:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://www.wolfstep.cc/post/terzomondoconunbelvestito/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sto seguendo un attimo la vicenda della ragazza ripresa a sua insaputa dentro
i bagno di una discoteca, la quale e&amp;rsquo; stata poi messa in piazza diffondendo
il relativo video su Whats&amp;rsquo;app.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le comari che scrivono sui giornali italiani stanno, appunto, reagendo da perfette
comari (del resto il lettore italiano ha i giornalisti che merita) e stanno
facendo il classico lavoro delle comari: vedere la cosa sotto l&amp;rsquo;angolo del pettegolezzo,
ovvero &amp;ldquo;che cosa succede dentro quella tale discoteca&amp;rdquo;, da cui deriveranno altri
succulenti commenti su qualsiasi ragazza che entri in quella discoteca, che verra&amp;rsquo;
&amp;ldquo;sparlata&amp;rdquo; dicendo che , ovviamente, se vanno in quella discoteca allora fanno le
stesse cose.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oppure la vedono sul piano di &amp;ldquo;dove andremo a finire di questo passo signora mia&amp;rdquo;
e via a parlare di quanto siano troppo disinibite le ragazze di oggi, mentre ai loro
tempi se una si faceva chiavare lo faceva col prete, e tutte queste cose che
fanno molto &amp;ldquo;patente di onesta&amp;rsquo;&amp;rdquo;, ovvero &amp;ldquo;se io dico che tizia e&amp;rsquo; una troia, allora
sono una santa&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ovviamente c&amp;rsquo;e&amp;rsquo; anche il piano &amp;ldquo;il progresso ci uccidera&amp;rsquo;, e&amp;rsquo; tutta colpa dell&amp;rsquo;Internet&amp;rdquo;,
&amp;ldquo;ai miei tempi ci bastava un perizoma di bisonte per divertirci&amp;rdquo; e tutto l&amp;rsquo;armamentario
di chi rimpiange l&amp;rsquo;abbecedario, l&amp;rsquo;orbace e le mammane.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cosa che invece non sento mai dire e&amp;rsquo; &amp;ldquo;e&amp;rsquo; colpa dei miserabili bastardi criminali, guardoni
e prepotenti che provano qualche soddisfazione nel rendere la vita impossibile ad altri&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non vedo la voglia di condannare chi si mette a fare il guardone in una discoteca,
riprende una ragazza e poi commette IL CRIMINE (perche&amp;rsquo; e&amp;rsquo; un crimine, AGGRAVATO dal
fatto che la ragazza sia minorenne) di sbattere tutto online.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anzi, tutto si e&amp;rsquo; concentrato nel fare pressioni sulla vittima, sino a farle ammettere
che &lt;a href=&#34;http://www.huffingtonpost.it/2015/03/05/filmata-sesso-discoteca-torino_n_6806180.html?utm_hp_ref=italy&#34;&gt;deve pentirsi pubblicamente di quanto ha fatto, la peccatrice&lt;/a&gt;
ma non e&amp;rsquo; che qualcuno dica che chi le ha fatto quello dovrebbe pentirsene amaramente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La verita&amp;rsquo; e&amp;rsquo; che i giornalisti conoscono bene il loro pubblico, e sanno bene
di essere letti da subumani, i quali pensano che l&amp;rsquo;occasione fa l&amp;rsquo;uomo ladro,
per cui se uno e&amp;rsquo; ladro e&amp;rsquo; colpa dell&amp;rsquo;occasione: se vengo a rubare in casa vostra,
e&amp;rsquo; perche&amp;rsquo; il vostro allarme non e&amp;rsquo; abbastanza buono, le porte non sono abbastanza
robuste, o perche&amp;rsquo; avete commesso qualche errore nel girare la chiave e non si sono
chiuse bene. Ma sia chiaro, non sono io ad essere un delinquente: siete voi che
avete chiuso male la porta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se in Italia &amp;ldquo;non rubare&amp;rdquo; si legge &amp;ldquo;non rubare oggetti ben custoditi&amp;rdquo;, ovviamente
&amp;ldquo;rispetta le persone&amp;rdquo; si legge &amp;ldquo;rispetta solo le persone che possono aprirti come
una cozza&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E quindi il pentimento viene insegnato e richiesto (e sbandierato sui giornali, ovviamente,
perche&amp;rsquo; la comare paesana Annunziata vuole soddisfazione pubblica) alla ragazza ,
la cui colpa e&amp;rsquo; di aver ceduto alla tentazione, e non ai miserabili delinquenti
che si sono divertiti a riprenderla a sua insaputa e a postare sui social network
il filmato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In Italia, per i colpevoli, esiste un timore reverenziale. Esiste ammirazione,
diciamolo pure. Ed e&amp;rsquo; per questa ammirazione che nessuno - nemmeno i giornalisti,
memmeno Mariaconcetta Illibbata Annunziata - osa sospettare, anche lontamanente,
che filmare una minorenne in questa situazione sia un reato grave, perdipiu&amp;rsquo; aggravato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il giornalista ovviamente non lo fara&amp;rsquo; mai. Il giornalista italiano e&amp;rsquo; un maiale
che vuole del pelo da mettere in prima pagina (e la pruderie contro i calendari &amp;ldquo;se non ora quando&amp;rdquo; era
una foglia di fico per l&amp;rsquo;odio politico, come si e&amp;rsquo; visto dal ritorno di calendari e tette),
e quindi mira ad assuefare l&amp;rsquo;opinione pubblica a questo genere di crimini, al solo
scopo di poterli commettere impunemente in futuro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quindi non mi aspetto che un giornalista spenda due parole contro dei criminali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il resto dell&amp;rsquo;opinione pubblica, essendo l&amp;rsquo;Italia un paese profondamente bigotto,
(poi esistono i bigotti di destra e quelli di sinistra, ma bisogna essere dei sommelier
di bigotti per distinguerli dal retrogusto)  e&amp;rsquo; ovviamente concorde nel dire
che abbia sbagliato la ragazza e che la colpa sia sua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Certo, fare determinate cose nel bagno di una discoteca non e&amp;rsquo; una trovata geniale.
Ma neanche legare la bicicletta con una catena che puo&amp;rsquo; essere tagliata e&amp;rsquo; geniale.
Nemmeno lasciare la casa con una porta che puo&amp;rsquo; essere scassinata e&amp;rsquo; molto saggio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma la verita&amp;rsquo; e&amp;rsquo; che in italia , il peggiore tra i vostri errori e&amp;rsquo; quello di subire
un sopruso. Non e&amp;rsquo; molto diversa dall&amp;rsquo; India, in fondo: se ti succede qualcosa
di male e&amp;rsquo; colpa tua, senza dubbio. Qualsiasi cosa ti succeda, se sei una vittima
e&amp;rsquo; perche&amp;rsquo; hai sbagliato da qualche parte, e in fondo te lo meritavi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il fatto che qualcuno abbia subito un sopruso , in italia e&amp;rsquo; la prova certa
della sua mancata specchiatezza morale: la comare Annunziata vuole sempre dimostrare che
se a lei non succede lo stesso e&amp;rsquo; perche&amp;rsquo; lei, Annunziata, e&amp;rsquo; persona di sani principi
che ovviamente non si espone certo a situazioni del genere.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;E allora diciamolo: Franca Rame fu colpevole dello stupro che subi&amp;rsquo;, perche&amp;rsquo; se
fosse stata una donna morigerata, non avrebbe provocato cosi&amp;rsquo; i fascisti, facendo
politica cosi&amp;rsquo; forte. Bastava che si sposasse e rimanesse in casa, e non le sarebbe
successo nulla. Ste puttane comuniste.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;In realta&amp;rsquo; Franca Rame non fu mai costretta a dire cose tipo &amp;ldquo;Solo adesso ho capito
cosa ho fatto&amp;rdquo;,  a pubblicare articoli di pentimento, perche&amp;rsquo; era di una tempra un pochino diversa.
Del resto non tutte sono Franca Rame.  Neanche Lucia Immacolata Mariaconcetta Illibbata Annunziata,
per fare un esempio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il problema non e&amp;rsquo; il sessismo: se siete vittime di qualcosa e siete maschi,
succede lo stesso. Vi succede qualcosa perche&amp;rsquo; la vostra condotta e&amp;rsquo; criticabile,
prova ne sia che tutti coloro che vi diranno questa cosa - persone morigeratissime -
non hanno mai avuto problemi: i cazzi loro, si fanno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se mi succedesse qualcosa, ci sarebbe la pletora di gente a dirmi che ho provocato
io avendo un blog, e non certo chi mi ha sparato addosso. Prova ne sia che se
non hai un blog, non ti sparano. Chi te lo ha fatto fare? Non ti potevi fare li cazzi tua?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa non e&amp;rsquo; mafia, sia chiaro. Questo e&amp;rsquo; lo stagno ove la mafia nuota. E&amp;rsquo; diverso,
perche&amp;rsquo; non si tratta di partecipare ad una associazione di stampo mafioso o
di concorso, esterno o interno. Si tratta di quello che definirei &amp;ldquo;concorso ambientale&amp;rdquo;,
ovvero tenere un comportamento che , essendo molto diffuso, produce le condizioni
ambientali perfette per la proliferazione della mafia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una delle caratteristiche dei paesi controllati dalla mafia e&amp;rsquo; che le vittime sono
colpevoli. Se vi bruciano il negozio, dovevi saperlo che dovevi pagare. Eh. Lo vedi
che io  sono una persona che non se la cerca, e a me non succede niente? Te la sei
cercata, te la sei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h1&gt; Te la sei cercata &lt;/h1&gt; , insieme a tutte le litanie tipo &amp;ldquo;ma chi te lo fa fare&amp;rdquo;
e&amp;rsquo; parte di quel concorso ambientale alla associazione mafiosa. Chi dice questo
e&amp;rsquo; mafioso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Secondo la legge, la ragazzina non ha nulla di cui pentirsi perche&amp;rsquo; non ha violato la legge.
Prova ne sia che non e&amp;rsquo; inquisita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Secondo la legge, i criminali sono quelli che dovrebbero pentirsi, perche&amp;rsquo; hanno violato la legge.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se cominciamo a pervertire la legge e diciamo che invece e&amp;rsquo; la vittima che
deve pentirsi delle proprie azioni, mentre i criminali &amp;ldquo;hanno fatto quello che si sa&amp;rdquo;,
stiamo lavorando al &amp;ldquo;concorso ambientale all&amp;rsquo;associazione mafiosa&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In questo ambiente , diciamo &amp;ldquo;mafiaformato&amp;rdquo;, il delinquente e&amp;rsquo; semplicemente
un concetto immanente. E&amp;rsquo; come il cielo o la forza di gravita&amp;rsquo;, che sempre c&amp;rsquo;e&amp;rsquo;
e sempre ci sara&amp;rsquo;, una componente normale della natura.  Quindi e&amp;rsquo; inutile condannare
il delinquente, perche&amp;rsquo; sarebbe come condannare il cielo , o la luna, o il sole.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sarebbe come condannare la pioggia perche&amp;rsquo; ci bagna, o il sole perche&amp;rsquo; ci scottiamo
al mare. Ed e&amp;rsquo; anche una cosa impersonale, nel senso che e&amp;rsquo; la mafia, non e&amp;rsquo; tizio
che fa qualcosa e deve marcire in carcere. E&amp;rsquo; come la forza di gravita&amp;rsquo;, una legge
della fisica, e&amp;rsquo; inutile chiedersi chi sia il colpevole: se ci fate male e&amp;rsquo; perche&amp;rsquo;
avete voluto vivere come se non ci fosse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando tutti la pensano cosi&amp;rsquo;, quando tutti spersonalizzano il crimine e accusano
la vittima di non aver tenuto conto di una nota legge della natura della quale
nessuno ha colpa (il crimine, la mafia, etc) allora si realizzano le perfette
condizioni ambientali per la proliferazione della mafia, della camorra, e in
generale di una societa&amp;rsquo; di merda abitata da subumani.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ecco, chi scrive oggi del &amp;ldquo;pentimento&amp;rdquo; della ragazzina che ha subito un crimine,
e che non ha commesso a sua volta alcun crimine, ai miei occhi sta macchiando
di un crimine gravissimo: il concorso ambientale alla diffusione della mafia,
ovvero l&amp;rsquo;atto di contribuire alla costruzione delle condizioni ambientali
perfette per la proliferazione della mafia stessa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando vi lamentate perche&amp;rsquo; la mafia e&amp;rsquo; arrivata anche al nord, sapete chi
accusare. Non solo chi l&amp;rsquo; ha aiutata a fare affari , o chi vi si e&amp;rsquo; affiliato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;h3&gt; I principali colpevoli sono coloro che, anche nel piccolo, anche in ambiti
che sembrano apparentemente lontanissimi dalla questione mafiosa, hanno creato
e diffuso la cultura che consente alla mafia di proliferare. I colpevoli sono
coloro che, come chi scrive all&amp;rsquo; HP l&amp;rsquo;articolo che ho postato, si adoperano per diffondere
quella cultura che apparentemente non ha nulla a che vedere col fenomeno mafioso,
ma che risulta, all&amp;rsquo;atto pratico, nell&amp;rsquo;ambiente che e&amp;rsquo; perfetto per la
proliferazione del mostro &lt;/h3&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mafia, come la cultura mafiosa, e&amp;rsquo; un&amp;rsquo;infezione. Ogni infezione ha i suoi vettori.
I vettori sono quelli che spersonalizzano il criminale trasformandolo in una
qualsiasi componente impersonale della natura e della fisica,  una legge universale
di cui tenere conto, per cui si commette leggerezza, &lt;em&gt;colpevole&lt;/em&gt; leggerezza,
nel fare qualcosa illudendosi che invece il crimine sia una questione di persone,
di colpevoli, di colpevoli da punire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chi dice questo a qualsiasi riguardo e&amp;rsquo; un vettore dell&amp;rsquo;infezione mafiosa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di vettori di questa infezione ne esistono molti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alcuni scrivono sui giornali.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>